第1章 这个货车会漂移

“日落跌进迢迢星野，人间忽晚，山河已秋。”

苏起背着双手，迎着落日，悠悠说道。

在他身边站着一个穿着jk的女孩。

此时正一脸花痴地看着他。

“苏学长，你还是那么文采斐然。”

女孩崇拜道。

苏起转过身。

那张完美无瑕的脸，

差点让女孩尖叫出声。

苏起深棕色的瞳孔像是最纯净的琥珀，他深情注视着女孩，向前走了一步：“萌萌，其实我…”

下一秒。

“哎哟！”

苏起一声惊叫。

不知为何，他竟左脚打右脚，摔了个狗啃泥。

苏起连忙警惕地打量四周，空空荡荡，四下无人。

“还好还好，没人看见。”

苏起长舒一口气。

方才的那一幕只不过是他的幻想。

除了眼前的落日是真的。

这张英俊无瑕的脸是真的。

其余都是假的。

苏起从地上爬了起来，皱眉道：“昨天才新买的衣服，旅行第一天就弄脏了，还真是一如既往的倒霉啊。”

苏起掏出手机看了看时间。

5:46分。

最后一趟下山的观光车是6:30。

他有充足的时间赶往站点。

沿着山间的公路，

苏起一路向下。

四周的美景在落日的余晖之下显得极其的不真实。

就好像是从另一个世界映照而来。

“好像跟上山的风景不太一样？”

苏起皱眉想着。

脚步却不停。

就在此时忽然身后传来了刺耳的喇叭轰鸣声。

“嗡嗡…”

苏起猛地转过身，看到一辆不知从何而来的货车已经快要冲到他的面前。

这一刻，苏起飞快闪过了几个念头。

“卧槽？搞什么啊？”

“这货车司机哪来的？”

“我得躲开！”

就在苏起想要躲开的时候。

脑子里突然传来一声提示。

“叮！检测到合适宿主，系统激活。”

【宿主：苏起】

【气运：-10】

【评价：平平无奇的倒霉帅哥】

“迎面而来的是一辆负责送勇士前往异世界的货车，只是他好像搞错了对象，现在的你有几个选择。”

【1、 接受命运的安排，代替勇者前往异世界。（奖励：豪华新手礼包）】

【2、 拦下货车，训斥司机不要在上班时间分心，下次搞清楚要创的对象。（奖励：中级新手礼包）】

【3、 多一事不如少一事，赶紧躲开。（奖励：初级新手礼包）】

苏起在千分之一秒的时间里已经想好了答案。

他来不及开心自己觉醒了系统。

在生死危机来临之际：

“我才不当勇者！”

“还拦货车？你逗我呢，螳臂挡车是吧？”

“我选3！”

“叮！选择成功。”

苏起感觉一股力量拉扯着自己，瞬间把他从马路中间拉扯到了马路边缘。

“不出意外的话，我安全了。”

苏起松了口气。

“只因你太美baby…”

货车内，司机摇头晃脑地听着音乐。

这首音乐很上头，旋律优美，朗朗上口。

让他想起了闻鸡起舞的日子。

“嗯？”

货车司机虽然分心听音乐，但他眼角的余光时刻注意着那名被选中的勇者。

“勇者想逃？”

“这可不行！”

“我负责护送勇者前往异世界，23年从未失手！”

“人称金牌司机！”

念及此处，货车司机一个漂移，撞向了一脸懵逼的苏起。

“尼玛？！”

“货车还能漂移？！”

苏起耳边传来系统提示音。

“叮！由于宿主气运负加持，碰到金牌司机，很遗憾，躲避失败。”

“嘭！”

下一秒，苏起被撞飞了。

一股神秘的力量拉扯着他从这个世界消失了。

昏迷之前，苏起只有一个念头。

“坑爹呢？！”

“你一个系统干不过一个司机？！”

“造孽啊！”

……

当苏起再次醒来的时候。

天空一片澄净，蓝的很透明。

耳边传来系统奄奄一息的声音：

“叮！本系统在与金牌司机的对抗中两败俱伤，幸不辱命，成功将宿主从原定低武世界脱离。”

苏起听闻此言，立马兴奋道：“也就是说咱没有穿越成功？哈哈哈！不愧是你啊系统，我错怪你了。”

说实话，苏起不想穿越。

他有美满的家庭，英俊的容貌，良好的头脑。

虽然运气是差了点。

比方说吃方便面必定没有调料包、上厕所必定塞马桶、买易拉罐必定没有拉环、买奶茶必定没有吸管，吃西瓜必定都是西瓜子，排队必定被人插队，必定挤不上公交车。

但这不重要。

重要的是他爱那片土地。

爱的深沉。

以及那不太重要的，

还未挥霍的上百万存款。

苏起高兴还不到十秒，系统便又奄奄一息道：“经过本系统力挽狂澜，成功将宿主从原定低武世界脱离，在返回原世界中途出了点意外，现已落入修仙世界。”

“……”

苏起愣住了。

他想起了张律师。

“在我的据理力争之下，我方被告200万罚款全免，改判20年有期徒刑！”

苏起经常看小说。

他当然知道低武世界和修仙世界，这完全是两个概念。

低武世界，什么降龙十八掌，九阴白骨爪，再猛也不夸张，就是天下第一武学奇才被几百上千人围殴也得饮恨西北。

而修仙世界呢？仙人动辄焚山填海，逆转阴阳；邪修更是动辄屠城杀人，炼化生灵。

用屁股想也知道哪个世界更好混一点。

“系统，要不你还是把我送回原世界吧？实在不行的话，你能不能叫货车司机再创我一次？”

苏起生无可恋地说道。

“warning！”

“warning！”

“本系统遭遇意外，程序即将崩溃，之后一切都靠宿主自己了。”

“千里路途我只陪你一程，从此风雪艳阳我都不问。”

“祝你好运。”

说完，苏起脑海里再没系统的声音。

“系统！”

“系统你快回来啊！”

“没有你我可怎么活啊系统！”

但任凭苏起如何呼喊，系统再也没了声音。

《开局激活系统，然后系统崩溃了？》

苏起花了五分钟才接受了这个事实。

“算了，既来之，则安之。”

苏起平复了一下心情，从地上爬了起来。

然后一个对话框突然出现在面前。

【系统损毁严重，仅保留基础功能。】

【宿主：苏起】

【气运：-10】

【评价：平平无奇的倒霉帅哥】

【因bug不确定是什么的初级新手礼包待提取（提示：提取后，本功能将彻底消失）】

苏起初临修仙界。

一个好消息一个坏消息。

坏消息：系统崩溃了。

好消息：没完全崩溃。

第2章 先苟20年

“提取。”

苏起打开了新手礼包。

接着一条提示弹了出来。

【恭喜宿主获得长生体】

【长生体：与天同寿，与地同齐？都是垃圾！你将拥有无穷无尽的生命，只要不被杀，就不会死】

接着苏起就感觉一股神秘的力量涌入了自己的身体。

很玄学的，他感觉到自己拥有无限寿命了。

“这岂不是说我只要能苟，我就无敌了？”

苏起眼睛一亮，自语道。

就在这时，又一个对话框弹了出来。

【初临修仙世界的你，十分茫然，接下来你要做什么呢？】

【1、 拜入仙宗，正式踏上仙途（奖励：筑基丹）】

【2、 谨慎行事，先入江湖，了解这个世界（奖励：黄金千两）】

【3、 什么也不做。（奖励：气运+1 代价：寿元-10年）】

“没想到系统崩溃之后还能做选择题。”

苏起犹豫了0.1秒，便直接选了3。

如果是正常人的话，当然不会选3。

一个寻常人的寿命才多少年？能活到70已经是古稀之年。

但苏起拥有无限的寿命，选3才是最正确的选择。

“系统的提取功能已经崩溃，即便我完成了第一或者第二个任务也不可能得到奖励。”

“况且奖励越高，危险也就越大，即便是功能正常，我也不会选择1和2。”

“前提是我拥有无限寿命。”

“就是不知道这气运需不需要提取？”

苏起闪过一系列的念头。

然后他看了一眼面板。

【宿主：苏起】

【气运：-9】

【评价：平平无奇的倒霉帅哥】

可以直接加在气运上！

苏起顿时激动了。

从小到大他都是倒霉蛋。

但若是能把这气运加到0甚至更高，他应该就能摘掉这倒霉的称号。

从平平无奇的倒霉帅哥变成平平无奇的帅哥了。

“就是不知道这个任务多久能够触发一次？”

苏起真是迫不及待想把气运变成正数了。

不过一想到自己拥有无限的寿命便又不急于一时了。

朝夕太短，只争一万年。

这时候苏起才有功夫打量起四周的景色。

这应该是在山顶上，苏起能够看得很远。

在山脚下好像有一座城镇。

于是苏起动身前往。

在下山的途中苏起在半山腰一处隐秘的地方发现了一处洞府。

应该很久没人住了，角落里结满了蜘蛛网。

不过没有什么修仙秘籍之类的，倒是有一张木床，勉强能睡。

苏起没有在此久留，不过记下了这处秘密据点，以后闭关什么的就到这里来，不容易被人发现。

花了两个小时，苏起终于下山了。

那座城镇就在眼前，目测走个把小时就能到。

走近后，苏起看清楚了这座城镇。

规模不大，但像模像样的，竟然还有官兵镇守。

苏起有点担心会被盘问。

犹豫了片刻之后，他还是决定上前试试。

“一定不能慌！”

“要淡定！”

“这样说不定能够蒙混过关。”

苏起在心里说着。

但还没等他靠近，就看到官兵拦下了一个黑袍人。

“站住！缴过路费。”

黑袍人发出桀桀怪笑声：“蝼蚁也敢拦本座？”

黑袍人一抬手，那两名官兵惨叫着变成了一具干尸，就像是被什么东西吸干了一样。

路人纷纷惊慌逃跑。

黑袍人再次一抬手，周围数十人惨叫着变成了一具具干尸。

“嘶…”

苏起倒吸一口凉气。

这是什么运气？

一来就碰到邪修杀人？

苏起不敢再靠近，连忙躲到了树后。

许久之后，苏起才敢探出头，发现邪修已经不见了，只剩下一具具的干尸证明刚刚发生的一切不是幻觉。

“城镇太危险，还是躲回我的深山老林吧。”

此念头一起便再也压抑不住。

苏起拔腿就跑。

他决定在气运苟到正数之前，不再出山。

回到那处隐秘洞穴之后，苏起方才感觉安心了些。

修仙世界实在是太危险了。

如果刚刚自己的腿脚再快一些，只怕跟那些倒霉蛋一样已经变成干尸了。

苏起往床上一躺，正式开启了自己的躺平生活。

前一个月。

苏起把洞府简单的收拾了一下，住的更舒服了一些。

他时常会想起故土的生活，自己的突然消失，父母朋友一定很着急吧。

想到此生可能都无法再见，苏起不禁又犯起了文青病。

“旅馆寒灯独不眠,客心何事转凄然。

故乡今夜思千里,愁鬓明朝又一年。”

半年过去了。

苏起出洞府的次数屈指可数。

并且每次出去都差点丧命，这-9点的气运在修仙界举步维艰。

【躺平了半年的你，决心要做点什么】

【1、 再探城镇（奖励：筑基丹）】

【2、 搜索周边，打点野味解解馋（奖励：三品妖丹）】

【3、 什么也不做（奖励：气运+1 代价：寿元-10年）】

苏起果断选择了3。

“半年出现一次？”

“这样说来的话我还需要仅仅4年就可以出山了！”

苏起觉得生活有了盼头。

可是接下来两年系统再也没发布过任务。

第三年春。

系统再次发布了任务。

发布的什么不重要，重要的是苏起发现第三项永远不会变。

于是他又选择了3。

春去秋来，年复一年。

五年，十年，十五年，二十年…

苏起已经失去了时间观念，墙壁上刻满了“正”字。

二十年以来，他没有跟人说过话，都快丧失语言功能了。

头发和胡子已经长的不能看，远远看去恐怕还以为他是一个猿人。

如果不是体内的文青之魂熊熊燃烧，四书五经每天在脑内循环播放，只怕他已经成为了一个疯子。

二十年，系统仅仅发布了10次任务，他的气运也终于从负数成为了0。

【逝者如斯夫，不舍昼夜，20年的寂寞快要击溃你了】

【1、 不顾一切，再次前往城镇（奖励：九转金丹）】

【2、 出去走走{奖励：筑基丹}】

【3、 什么也不做（奖励：气运+1 代价：寿元-10年）】

苏起麻木地再次选择了3。

他快要不知道自己在做什么了，这一切完全出于本能。

但就在他点完3的那一瞬间。

洞外传来一声巨响。

“轰隆！”

第3章 还有这种操作？

苏起稀里糊涂的就成了一个道士。

多了一个便宜师父。

那日山洞巨响之后他慌乱之中撞到墙壁昏迷了过去，再醒来之时已经在一处道观中。

根据他那便宜师父的说法。

那日他与蛟龙大战，最后大败蛟龙，意外发现了昏迷的苏起，便捡了回来。

对此苏起持怀疑态度，因为他师父陆长安实在不像什么高人。

这道观叫做“长生观”。

总共只有两人。

以前陆长安是观主兼任道士。

苏起来了之后，陆长安终于可以清闲的当他的观主。

苏起成了小道士。

长生观位于清溪镇以北五里。

这清溪镇就是苏起差点丧命的那座小镇。

长生观香火不算旺盛，但自从苏起来了之后，这座道观的香火慢慢也鼎盛起来。

多的那部分皆是年轻女子。

为了一睹这传闻中的英俊小道士。

其实英俊不英俊并不重要，主要是喜欢道士。

连苏起也不知道自己怎么就出名了，想来想去归结于自己已经为正的气运。

自从他气运为正以来，出门捡钱已经成为家常便饭。

再也没有各种各样能够威胁他生命的事出现。

日子倒也过得悠闲起来。

【姓名：苏起】

【气运：1】

【评价：有点幸运的帅哥】

苏起坐在后院中，看着系统面板。

他来长生观已经有一年了，慢慢也已经熟悉了这种悠闲的生活

“徒儿，李奶奶家的猫找不到了，你去帮她找找。”

就在这时候前院传来陆长安的声音。

“知道了。”

苏起懒洋洋地答应了一声

随后起身朝着前院走去。

来到前院，一名如花似玉的妙龄少女目不转睛地看着苏起，随后嫣然一笑：“麻烦你了，小苏道长。”

“这是李奶奶？”

苏起看向陆长安，用眼神问道。

陆长安咳嗽了一声说道：“这位是李奶奶的孙女，她知道猫最后跑丢的地方。”

“你好，小苏道长，我叫李晓晓。”

少女走上前来，眉眼含笑。

“你好。”

苏起笑着点点头。

气运为正以来，苏起经常帮父老乡亲们找猫啊狗的。

苏起也很乐意。

虽然事小，但胜在安全。

两人一起走出道观，道观通向清溪镇的方向有一条长达两里的桃林。

正值初春时节，桃花盛开，入眼之处一片粉红，地上也铺满了粉红色的花瓣。

人间四月芳菲尽，山寺桃花始盛开。

长恨春归无觅处，不知转入此中来

苏起脑子里闪过这么一首诗。

“小苏道长。”

李晓晓轻唤了一声。

“嗯？”

苏起转过头，看向李晓晓。

在桃花烂漫里，李晓晓好像比桃花还美艳。

“你的道袍脏了。”

李晓晓向前走了两步，心脏砰砰直跳。

越是靠近苏起，越能感觉到他那惊心动魄的英俊。

随后她从苏起肩头掸去两瓣桃花。

【在这种浪漫的环境下，你想做点什么】

【1、勾起李晓晓的下巴，说一句女人你引起我的注意了（奖励：筑基丹）】

【2、告诉李晓晓，桃花落肩，不算脏了（奖励：摧心刀）】

【3、什么也不做（寿元-10年，气运+1）】

“没想到你这个浓眉大眼的系统竟然这么油腻，我果断选3。”

苏起腹诽了一句。

气运变成2的那一刻，苏起精神一振，感觉自己好像有点变化。

不过这种变化是肉眼看不出的。

“多谢李姑娘。”

苏起说道。

李晓晓简直就是福星。

“不…不用谢。”

李晓晓红着脸说道。

“李奶奶的猫是在哪里丢的？”

苏起问道。

话音刚落，一只大花猫突然从林子里窜了出来，对着两人喵喵叫。

“小花！”

李晓晓惊喜地抱起了花猫。

“这就找到了？”

苏起越发觉得气运这种东西的重要性。

虽然很玄学，但很实用。

自己之前气运为1的时候还需要象征性的找找，现在气运为2，都不用动腿了，自动就送上门了。

“既然李姑娘已经找到了猫，那我就回去了。”

苏起笑着说道。

“小苏道长，谢谢你！”

李晓晓开心道。

“不用谢。”

苏起转过身，潇洒离开。

回到道观。

陆长安正在打坐修行，看到苏起回来，惊讶道：“这么快就找到了？”

苏起点点头说道：“刚到桃林，它就自己跑出来了。”

“你这运气。”

陆长安哑然失笑，随后说道：“徒儿，你也来道观一年多了，我瞧你心性不错，今日正式传你修行之法。”

苏起眼睛一亮，忙说道：“谢谢师父！”

陆长安从衣服里掏出一本破旧的书，上面写着：“练气诀。”

陆长安一本正经说道：“这本心法可以助你修行到练气期。”

修士等级划分为：练气期、筑基期、金丹期、元婴期、化神期、炼虚期、合体期、大乘期、渡劫期。

“那练气期之后呢？”

苏起问道。

陆长安严肃道：“练气期乃修行之本，夯实基础尤为重要，先不要好高骛远，要知道有的人终其一生也只能在练气期徘徊。”

“我知道了，师父。”

苏起点头道：“那我练气期夯实基础之后呢？

“之后…之后再说吧。”

陆长安老脸一红：“为师目前还没有适合你的筑基期心法。”

原来是没有。

苏起心想看来师父说的大战蛟龙果然是吹牛的。

拿着练气期的心法，苏起回到了后院，开始了自己的第一次修行

“为师不是没有筑基期的功法，即便是渡劫期的也有，而是没有适合你的功法，之后为师会给你物色的。”

前院又传来陆长安的声音。

“知道啦。

苏起懒洋洋地回复道

苏起花了三天的时间就入门了

根据陆长安的说法，每一个境界都分九层。

他现在算是练气一层。

一年的时间，苏起从练气一层突破到练气二层。

期间又加了两点气运。

高达四点的气运让他修行之路如有神助。

寒来暑往，一晃五年的时间过去了。

苏起的气运已经达到了十点，他发现气运越高，越容易触发系统任务。

他的修为也正式跨入了练气九层。

【气运加持，修行中的你顿悟了，修为+1。】

“嗯？”

苏起愕然查看体内，发现他竟然从练气九层变成了练气十层！

还有这种操作？！

————————————

（以下内容与正文无关）

后面看到吐槽比较多的问题，回答一下关于大家的一些疑问。

1、不会一直炼气

2、为什么这个修仙世界如此拉胯？后文有解释。

3、请放心食用～

第4章 物理超度，最为致命

陆长安说每一个大境界最多九层。

但现在自己竟然突破到了十层？

苏起察觉到十层比起九层来说强大了不止一点点。

虽然他不知道筑基期的修士有多强，但现在他感觉跟筑基期也差不了太远。

“虽然系统崩溃了，但还是很给力啊。”

苏起美滋滋地想着。

就这样，又过了三年。

苏起的气运已经到了恐怖的20点。

气运越高，他修为也就加的越频繁。

目前为止他已经练气39层。

由于没有筑基期的功法，苏起无法突破到筑基，但他觉得自己现在应该比筑基期的修士强多了。

每增加一层他的实力都在成倍的增长。

不知不觉间，苏起已经在长生观待了九年。

这九年，时间没有在他的脸上留下任何的痕迹。

前三年。

李晓晓每年都会来四到五次。

后来次数逐渐减少。

第五年的时候，是李晓晓跟苏起见的最后一面。

当时她哭着说自己要嫁人了，等不到苏起了。

再后来，就再也没出现过了。

苏起每年也会去两三次清溪镇。

他在清溪镇的人缘很好，一方面是因为英俊的外貌，另一方面则是因为陆长安。

陆长安身为清溪镇周边唯一的修士，无论是江湖人士还是普通民众都对他十分敬重，若碰到邪祟妖魔，还得拜托陆长安出手。

虽然清溪镇作为一个边陲之地，邪祟妖魔并不猖獗，但一年总还是有那么一两起。

所以陆长安之于清溪镇而言，是一个守护神一样的存在。

九年的时间，苏起见过太多的生离死别。

他原本就是一个伤春悲秋的文艺青年。

遇到这种情况难免心有触动。

但这种事见得多了，他也就渐渐麻木了。

相比凡人百年的寿命而言，修仙之人的寿命要漫长的多。

或许修仙修仙，一方面修得是长生，另一方面则修的是心。

第十年，春。

苏起从打坐中睁开了眼，就在刚刚，他已经突破了练气50层。

之所以醒来，是因为道观来了一名不速之客。

“陆长安！陆长安！”

来者是一个五十多岁的男人，衣着华贵，脸上却布满风尘之气。

苏起来到前院，看到了这个男人，正想让他不要大呼小叫的时候，陆长安从正殿里走了出来。

“陆子铭，你来做什么？”

陆长安神色淡然地问道。

“你随我回长安。”

陆子铭不由分说便要上前拉扯。

“修道之人不应沾染凡尘，你请回吧。”

陆长安淡然道。

说完，他一挥袖袍，陆子铭便被一阵轻风托到了道观门口。

“陆长安，爹快不行了！他只想再见你最后一面。”

陆子铭凄声说道。

陆长安原本淡然的脸终于动容，攥着拂尘的手不自觉地青筋凸起。

良久，他松开了拂尘，轻叹了一声：“何时动身？”

“就现在，一刻也耽搁不得！”

陆子铭立马说道。

“你先出去吧，我需要跟我徒弟交代一些事。”

陆长安说道。

陆子铭看了苏起一眼，然后转身离开。

“徒儿，你过来。”

陆长安对苏起说道。

苏起走上前，说道：“师父，你放心回家探亲吧，我会照顾好道观的。”

陆长安严肃的脸松展开来，笑道：“每次看到你这张脸就让我想起了我年轻的时候，也像你这般英俊。”

随后他又说道：“我希望你守护好这座道观，也守护好清溪镇的居民，如果碰到邪祟作乱，依你如今的能力应该足以应对了，若碰到实在应对不了的事，可打开此锦囊。”

苏起接过锦囊，郑重道：“我知道了。”

“那我就走了。”

陆长安笑道。

看着陆长安离去的背影。

苏起忽然有些不舍。

十年的朝夕相处，苏起早已将陆长安当作了亲人。

他发现陆长安的腰背似乎佝偻了一些，发间也多了几缕银丝。

原来一直未曾改变的，只有自己而已。

“师父！”

苏起大喊道。

“嗯？”

陆长安转过头。

“你何时回来？我会备上你最爱吃的桂花糕。”

苏起问道。

陆长安笑了，笑的很灿烂。

他说道：“来年桃花盛开的时候。”

……

陆长安离开了。

偌大的道观只剩下苏起一人打理。

“虽然平时也是我一人打理。”

“但总觉得有些不同了。”

苏起在心里默默说道。

长生观的香火依然很足。

基本上每一个来这里的人，都会问上一句：“陆道长呢？今天怎么不见他的身影？”

“回家探亲了，很快便回来。”

对此，苏起总是这样说道。

一月的时间一晃而过。

苏起如今拥有高达28点的气运。

修为也来到了练气56层。

他不知道自己如今有多强，只觉得体内的灵气犹如江河翻涌，充盈无比。

这日。

苏起正在院里打坐。

道观外传来急促的叩门声。

苏起打开道观大门，来者是一名神色慌张的男人。

“这三更半夜，你为何如此惊慌？”

苏起问道。

这是一张生面孔。

苏起可以肯定自己以前从未见过。

“小道长！前方桃花林有邪祟作乱，还请你救救我家妻儿。”

男人哀求道。

“带路。”

苏起转身拿起桃木剑，说道。

“好，好！”

男人面色一喜，带着苏起直奔桃花林而去。

但进入桃花林后，苏起并未看到邪祟害人。

就在此时，带路的男人突然嘭的一声倒地，失去了生命气息。

“桀桀桀…”

一阵怪笑声传来。

一名身体七拼八凑的鬼物从树后走了出来。

头颅是老太的，身体是青年的，左手是小孩的，右手是女人的，双腿是男人的，看起来极其的怪异。

“小苏道长，可还记得我？”

鬼物说话了，是那老太的头在说话。

“你是镇口的刘婆？”

苏起皱眉道。

镇口刘婆三年前就已经去世了，没想到如今已这种鬼样子活了过来。

“小苏道长，没想到你还记得我，我好饿…我真的好饿，让我吃你的肉，喝你的血吧。”

鬼物嘶吼着向苏起冲了过来。

肢体不协调，但速度极快。

若是普通人见了，恐怕会被吓成神经病。

“刘婆，既然死去了，那就好生安息，我来超度你吧。”

苏起举起桃木剑，随手斩下。

“轰！”

这一剑，苏起没有动用灵力。

但恐怖的力量直接斩出罡风，比刀子还要锋利。

罡风吹过的地方，一切化为齑粉。

“不！”

鬼物仅发出一声惨叫，便瞬间化为了灰烬。

物理超度，最为致命！

第5章 三个门童

“出来吧。”

苏起淡淡说道。

“啪啪啪…”

一阵鼓掌声传来。

一名黑袍人从黑暗中走了出来：“你一个小小练气期是如何发现我的？”

“我并未发现，诈你一下而已。”

苏起摊了摊手说道。

他看着面前的这个黑袍人觉得有些眼熟。

三十年前的那一幕涌入了脑海。

“这人是三十年前的那名邪修！”

苏起心底涌上一个声音。

当初初临修仙界的他，被清溪镇前的邪修吓得在山林里躲了20年，却未曾想到还有再见之日。

听到苏起的话，邪修身子一僵。

隐藏在黑暗里的脸多了一抹阴冷，他竟然被一个小道士给诈了。

“你是陆长安的徒弟吧？”

邪修狞笑道。

“是，怎么了？”

苏起淡淡问道。

“那就对了，30年前他将我重伤，如今我修成金丹，虽然他运气好回家探亲躲过一劫，但我要让他回来之后看到他守护的清溪镇，钟爱的徒弟，包括他那破道观全都化为灰烬！”

邪修疯狂大笑，恐怖的威压如潮水般涌出。

这股威压之下，桃林都发出痛苦的哀鸣。

苏起却像是不受影响似的拔腿就跑。

“想跑！”

邪修狞笑着追了上去。

直到来到一处空旷的地方。

苏起才停了下来。

“跑啊，怎么不跑了！”

邪修狞笑道。

“师父说过，桃花盛开的时候他会回来，我怕桃林没了，他也就不回来了。”

苏起淡淡说道。

“这种时候还想着那种无聊的事，我不会让你轻易的死去，我要将你的神魂抽离，用丹火烧上九九八十一天，让陆长安那个老家伙知道得罪我的下场！”

邪修一抬手。

天地哀鸣，无数冤魂组成的潮汐从邪修身体里涌出，朝着苏起狂涌而来。

冤魂潮汐所过之处，生机全被掠夺，植被枯萎，飞鸟坠落。

而在苏起的身后就是那片两里桃林。

苏起犹如江河的灵气疯狂涌入桃木剑。

桃木剑在夜空里发出淡淡的辉光。

“斩！”

没有花里胡哨的招式。

苏起斩出一剑。

他只有一招，也只有一剑。

嗤——

破空声传来。

一道长达十丈的剑气狂涌而出。

剑气所过之处，未曾接触的地面也寸寸龟裂。

剑气所带的罡风将地皮都给掀了起来，铺天盖地，就像是一座大山朝着邪修撞了过去！

所谓的冤魂潮汐。

还未被剑气接触到已然崩溃瓦解。

这道剑气照亮了夜空。

也照亮了邪修写满惊恐的脸。

他身体动弹不得，脑子却异常活跃。

这踏马…

啥玩意儿？

这是练气期？

元婴期的修士能斩出这样的一剑吗？！

早知道我来招惹他干啥啊？

现在后悔…

还来得及吗？

“等等…我有话…”

邪修话还没说完，身体已经被剑气吞没，化为齑粉。

剑气一路冲入长空。

直到最后被黑暗吞没，消失不见。

苏起收回剑。

满脸后怕之色。

好险。

还差一点自己就要被那冤魂潮汐吞没了。

就差那么亿点点…

看样子自己的实力还有待提高。

不过那个邪修似乎说自己是金丹？

我才练气56层，怎么可能打得过金丹期修士。

他这金丹应该是假丹，吹牛逼的。

唉。

不知道什么时候才能正式踏入筑基。

……

不知不觉间，又过了三月。

这期间苏起再没碰到过邪祟鬼魅以及不长眼的邪修。

清溪镇一派安宁祥和。

苏起的境界再次提升，来到了练气57层。

他知道自己现在很强，但强到什么程度没有具体的认知。

粗略估计应该有金丹的战力。

毕竟传说中金丹修士可以摧山断江，自己现在好像也能做到。

在清溪镇这个边陲之地。

莫说金丹期，就是练气期也可以称王称霸。

苏起终于觉得有了一些安全感，至少在清溪镇周边，自保有余。

此外，苏起依然帮居民做着寻猫找狗，添砖加瓦的小事。

日子一天天过去。

眨眼间便来到了冬日。

每年的冬天，清溪镇总会飘起鹅毛大雪。

苏起常常站在院子里看雪。

也看道观外的桃林。

以往每年冬天的时候，

陆长安总会在道观门口堆上两个大雪人，当作门童。

说是有门童气派一些。

苏起来到道观门口，开始堆雪人。

“小苏道长，又在堆雪人啊？”

这时，一名妇人带着一名小女孩走了过来。

“是啊，张婶。”

苏起手上不停，笑着说道：“今年师父不在，这活就由我来干了。”

妇人乐呵呵地说道：“陆道长什么时候回来，许久不见大家都怪想他的。”

“快了，明年桃花盛开的时候他就回来了。”

“苏哥哥，我也可以跟你一起堆雪人吗？”

小女孩眨巴着灵动的大眼睛，奶声奶气地问道。

“可以啊。”

苏起笑着说道。

“甜甜，那你跟小苏道长一起堆雪人，娘先进去祈福好不好。”

妇人对小女孩说道。

“好~”

小女孩奶声奶气回答道。

小女孩根本不会堆雪人，只是觉得好玩。

但苏起很有耐心地教她。

小女孩倒也聪慧，很快就堆起了一个小小的雪人。

“苏哥哥，你看我堆的雪人好不好看~”

小女孩撒娇道。

“好看，甜甜真聪明。”

苏起夸赞道。

受到鼓舞的小女孩很快又堆了一个跟她身子一般大的雪人。

就是样子看起来有些滑稽。

妇人很快祈福完便出来了，和苏起聊了会天之后便带着女儿离开了。

“娘，苏哥哥好温柔，我以后也要成为他那么温柔的人~”

“好好好…”

母女俩渐渐远去，又剩下苏起一人。

他很耐心地，一丝不苟地，堆起了两个大雪人。

与往年不同的是，在两个大雪人前面多了一个小雪人。

“师父，今年我们道观有三个门童了，我比你厉害吧。”

苏起轻笑道。

如果陆长安在这里，只怕又要和他争论一番了吧。

苏起转身看了看桃林。

笼罩在一片银装素裹之下。

随后苏起朝道观内走去，暖炉里面燃烧着炭火，温暖的火光将屋内的严寒驱散。

苏起慵懒地躺在陆长安常用的那张躺椅上，

只觉得格外惬意。

冬天来了，春天还会远吗？

第6章 大唐镇魔司

随着日子一天天过去。

春节的气氛越来越浓郁。

各家各户都开始张贴春联和福字。

乡亲父老每年都会给长生观送来春联和灯笼等等。

今年也不例外。

苏起在道观门口挂了两个大红灯笼，张贴了春联和福字，让道观也多了几分喜庆的气息。

大年三十，除夕之夜。

鞭炮声震耳欲聋。

即便是在清溪镇这样偏远的地方，热闹也不减分毫。

苏起站在道观门口，遥望着清溪镇的热闹。

和长生观的清冷形成了鲜明的对比。

往年陆长安都会放两串鞭炮，让道观显得热闹一些。

鞭炮声一直持续到深夜。

苏起也站到了深夜。

待万籁俱寂。

苏起方才关上道观门，回屋歇息。

第二日一早。

清溪镇迎来了两名不速之客。

一男一女。

男人长着一张马脸，眉宇之间有肃杀之气。

女人容貌姣好，英气逼人。

“镇魔司办案！”

两人直接去了镇长的宅邸。

老镇长孔和看了两人的腰牌之后，惶恐道：“二位大人来到此处，可是有妖物作乱？”

众所周知，大唐镇魔司乃皇家创办的机构，专职负责镇压邪修、邪祟妖物之流，保国泰民安，社稷无恙。

能让镇魔司出手的妖物，必然是为祸一方的存在。

清溪镇创立这么多年以来，镇魔司只来过两次。

第一次是在五十年前，一名大妖逃到了清溪镇，肆意屠杀，差点灭镇。

后被镇魔司镇压。

这是第二次。

史星华板着脸说道：“我问你，你可在昨夜见过可疑的人或事？”

孔和连忙摇头：“不曾见过。”

史星华皱眉道：“立刻召集全镇居民，我要挨个问话！”

“好，好。”

孔和连忙点头道。

随后急忙开始召集居民。

姜月对史星华说道：“史师兄，说话柔和一些，大可不必这么急躁。”

史星华脸色舒缓了一些，叹道：“姜师妹，事急从权，此次雪女叛逃，如不尽快缉拿归案，恐怕会搅得大唐境内鸡犬不宁。”

姜月叹了一声：“说的也是。”

清溪镇居民皆被叫到了广场上。

史星华挨个问话，一名小女孩的话引起了他的注意。

“你说昨夜你看到一个陌生女人？”

史星华来到小女孩面前，凶神恶煞地问道。

小女孩似乎被史星华吓到了，一个劲往母亲身后躲藏。

“都叫你不要这么凶了。”

姜月把史星华推开，笑着对小女孩说道：“小妹妹，告诉姐姐，你昨夜看到的那个陌生人去哪了好吗？”

小女孩点了点头，怯怯说道：“昨夜我在镇口看到了一个受伤的姐姐，后来她往雪山方向去了。”

“可是穿着白衣？”

史星华问道。

“是。”

小女孩点头道。

“不好。”

史星华面色大变道：“我们还是来晚一步，若让雪女恢复伤势，你我二人都不是她的对手，得尽快启程！”

姜月也知道事情的严重性，两人急速朝着雪山的方向而去。

直到两人走后，小女孩方才松了口气，她摊开手掌，手心有一朵晶莹剔透的雪花。

这是昨夜那个姐姐送给她的。

“那个姐姐是坏人吗？”

小女孩喃喃说道。

……

长生观内。

苏起正在扫雪。

突然一男一女闯入。

正是史星华和姜月。

“镇魔司办案！”

史星华冷喝一声。

“镇魔司？”

苏起一脸茫然之色。

显然从未听说过。

“小道士，昨夜可见过一个穿着白衣的女子？”

史星华又问道。

苏起皱眉，还在想着镇魔司这个名称。

见苏起不搭理自己，史星华大怒：“小道士，我在问你话！”

“啊，不好意思。”

苏起不好意思地挠了挠头说道：“我只是在想着镇魔司这个名字挺气派的。”

“你不知道大唐镇魔司？”

姜月好奇地打量着眼前这个英俊至极的小道士。

大唐子民竟然还有不知道镇魔司的，真是稀奇。

“不知道。”

苏起摇了摇头忽然问道：“我知道长安，你们这镇魔司离长安远吗？”

姜月笑道：“我们镇魔司本部就在长安。”

“那你们是从长安来的？”

苏起眼睛一亮说道。

“不该打听的别打听。”

史星华冷哼了一声说道：“我问你昨夜可曾见过一名白衣女子或者可疑的事。”

苏起有点不爽眼前这个男人。

一副你们欠我五百万的样子。

关键老是打断自己。

“没见过。”

苏起没好气地说道。

“浪费时间。”

史星华冷哼了一声，用神识扫了一圈道观之后，对姜月说道：“雪女应该已经逃进雪山，师妹，我们快走吧。”

走之前，姜月笑着问道：“小道士，你想知道长安的事？”

“想。”

苏起点头。

“那等我办完事，我们再好好聊聊。”

姜月抿嘴笑道。

“好。”

苏起随即说道：“如果碰到什么困难，可以找我。”

“小小练气期修士也敢大言不惭。”

史星华冷嘲热讽了一句，随即转身离开。

在路上。

史星华问道：“姜师妹，你该不是看上那个小道士了吧？”

姜月微笑道：“我觉得他很有意思。”

史星华有点吃味：“他除了那张脸英俊一些，修为真是差到不能看，这样的男人根本靠不住。”

姜月想了想说道：“你说得对。”

史星华嘴角扬起。

但下一秒姜月又说道：“那让他靠我不就好了吗？”

“……”

史星华久久无言。

妈的，这小子真该死啊！

没事长得那么帅干什么？

我们这种丑修士的痛，谁懂？！

二人进入雪山。

金丹修士的神识大概可以覆盖100米。

相比于这大雪山来说确实不够看。

但好在雪女身受重伤，他们只要仔细搜寻总能找到蛛丝马迹。

“有血迹！”

史星华振奋道。

两人随即朝着血迹的方向追了过去。

半个时辰后，血迹戛然而止，线索断了！

“怎么会这样？”

史星华面色难看。

“史师兄别着急。”

姜月掏出一个罗盘：“雪女身上有镇魔司的印记，千米之内，罗盘能准确找到她的位置。”

罗盘毫无反应。

两人面色大变。

这意味着雪女的伤口愈合了！

第7章 但行好事，莫问前程

雪女伤口愈合也就意味着她的实力会极快地恢复！

巅峰时期的雪女堪比元婴巅峰的修士，他们两人根本不是对手。

“轰隆！”

就在此时，雪山传来一声巨响。

铺天盖地的积雪自山顶倾泻而下，如大江奔涌，壮观至极！

“雪崩了！”

史星华面色难看。

不用猜这就是雪女搞的鬼。

雪崩的速度极快，眨眼间便来到了两人的面前。

但金丹期的修士可以摧山断江，区区雪崩自然无需畏惧。

史星华掏出随身长剑。

一剑斩出。

“轰！”

灵力倾泻，雪崩被一分为二，中间露出一条安全通道来。

雪崩从两人身旁奔腾而去。

站在中间的两人毫发无损。

但下一秒两人耳边传来一声女人的轻笑声。

二人面色大变。

史星华瞬间变成了一座冰雕，姜月身上的护身符破碎，冰霜犹如跗骨之蛆蔓延，最多几秒的时间她也会变得跟史星华一样。

“咔嚓。”

姜月捏碎了一张传送符。

下一秒她从原地消失。

……

姜月逃到了长生观。

她浑身上下都充斥着寒毒，快要冻得她失去意识。

苏起看到姜月这样，连忙请她进屋。

屋内的温暖也没有让她感觉好一点，浑身发抖，难以自控。

“我中了雪女的寒毒，需得用灵力驱散，但…”

姜月话还没有说完。

苏起就一下子抓住了她的手腕。

“别！”

姜月刚想阻止，一股醇厚温暖的感觉就注入了体内。

“啊。”

这股醇厚的灵气所过之处将寒毒尽数驱散，那种暖洋洋的舒爽感让姜月忍不住呻吟出声。

紧接着她连忙捂上自己的嘴，脸红透了。

这也太丢人了。

一分钟不到，姜月的寒毒被驱散。

“你刚想说什么？”

苏起松开了手，问道。

“没…没什么。”

姜月有些失神道。

那股温暖的感觉撤出体内让她感觉有点空虚，好想再体验一下。

其实她刚想说的是，灵力不够的话会被寒毒反噬，变得跟她一样。

却未曾想到这个练气期的小道士灵力如此醇厚。

“那个总爱板着脸的男人呢？”

苏起问道。

“大概是死了…”

姜月神色黯然道。

雪女显然已经恢复了实力。

甚至又有精进。

如果不是她有师尊给的传送符和护身符，只怕跟史星华的下场一样。

苏起一听便警惕起来。

他们这来了个不得了的妖物啊，连金丹期修士都吃瘪了，自己恐怕也不是对手。

“要不要打开师父的锦囊？”

苏起犹豫着。

“我需在你这里休息一夜，待得灵力恢复我会联系最近的镇魔司，派人支援。”

姜月说道。

她寒毒虽祛除了，但体内灵力已经空空荡荡，根本无法使用特殊手段联系镇魔司。

“好。”

苏起闻言，打消了打开锦囊的念头，随即问道：“你能跟我讲讲长安吗？”

“你对长安这么感兴趣，此次事了，不如随我去长安？”

姜月笑着问道。

如果能跟苏起这英俊的小道士结为道侣，似乎也是一件很不错的事。

“我答应过师父守好道观。”

苏起摇了摇头。

“那你为何对长安这么感兴趣？”

姜月好奇道。

“因为我师父去了长安。”

苏起说道。

姜月点头，随后说道：“原来是这样，长安是大唐皇都，繁华无比，应有尽有，你想得到想不到的都能在长安见到。”

苏起听得有些神往，又问道：“那厉害的修士是不是有很多？”

“金丹多如狗，元婴遍地走！”

姜月又补充道：“当今大唐国师也在长安，他是大乘期修士，随时可能迈入渡劫期飞升仙界。”

苏起一听顿时打消了对长安的向往。

太危险了！

万一碰到一个神经病修士，自己完全不是对手。

保险起见，还是苟在这边陲之地比较好。

先苟个一千年，有了足够的实力再去长安。

“怎么样，是不是想去长安了？”

姜月笑着问道。

“完全不想。”

苏起摇头说道。

……

傍晚时分，夕阳西下。

苏起正在院子里扫雪，一对夫妇急吼吼地冲了进来。

“张婶，张叔，什么事这么着急？”

苏起问道。

“小苏道长，甜甜她不见了！”

妇人急得眼泪都快掉下来了。

“怎么回事？”

苏起问道。

男人抽了自己一巴掌：“都怪我，我当时正在田里耕作，没有看好甜甜，再回过头时她已经不见了。”

“现场有什么痕迹吗？”

苏起皱眉道。

“这是在现场捡到的。”

张婶连忙拿出一个晶莹剔透的雪花。

苏起接过雪花，入手冰凉，这似乎是用某种水晶打造而成的。

“是雪女。”

就在此时，姜月走了过来，神色凝重道。

“小苏道长，你可一定要救救我女儿啊！”

妇人闻言，嘭的一声跪倒在地。

镇长已经将真相告诉居民，两位镇魔司的大人正在搜捕妖物！

甜甜落入妖物之手还能有好？

男人也跟着跪了下来：“小苏道长，甜甜如果有个三长两短我们也不知道怎么活了，求求你救救我女儿。”

苏起连忙将两人托起，说道：“张婶，张叔，你们放心，我一定会救出甜甜。”

说罢，苏起转身拿起桃木剑便朝着雪山走去。

姜月连忙追了上去。

她跟在苏起后方劝道：“小道士，你不是雪女的对手，你别去。”

“不得不去。”

苏起说道。

“为什么？你等到明天，我灵力恢复，我就能联系上镇魔司的人，你也不会白白送了性命。”

姜月不解道。

苏起摇摇头：“联系了之后呢？他们多久能赶来？时间一长，甜甜还有命在？”

苏起想起了那天小女孩堆雪人的场景。

此时天空又飘起了鹅毛大雪。

“可是你只是练气期，去了也不顶用。”

姜月无奈道：“而且有雪的地方，雪女就可以随时移动，你根本找不到她。”

雪山范围极广，覆盖的积雪何止千万？

“总要试试，不是吗？”

苏起抬起手，接住了一片飘落的雪花：“而且我答应过师父，一定会守护好清溪镇的居民。”

“但行好事，莫问前程。”

第8章 一剑斩冬风

姜月站在原地。

眼睁睁看着苏起一步步朝着雪山深处走去。

“但行好事，莫问前程？”

姜月心有触动。

自己是镇魔司的一员，却还不如一个民间小道士勇敢？

想到这里。

姜月追了上去。

大不了…就把那东西用了。

说什么也不能被一个小道士看扁了。

“等等我！”

姜月追了上去，与苏起并肩而行。

“你怎么来了？”

苏起有些意外。

他还以为姜月已经被雪女吓破胆了，毕竟她的同伴已经折损了。

“因为我是镇魔司的人。”

姜月粲然一笑：“总不能让你一个民间人士顶在前面吧？”

“可是，你的腿在发抖。”

苏起指着姜月的腿说道。

姜月脸色一红，心想你不说话要死呀，连忙道：“我这是冷的，我现在体内没有灵气，抵御不住这种严寒。”

“那你回去吧，不要来拖我的后腿。”

苏起说道。

姜月被气的脸通红，这家伙怎么一点也不懂得怜香惜玉？

“如果真的发生战斗，你不要求我救你。”

姜月哼了一声说道。

“你顾好自己就行。”

苏起说道。

他之所以敢来，是因为他已经练气60层。

他感觉每提升一层实力都在成倍的飙升，不出意外的话，他现在应该比金丹期修士要厉害一丢丢。

走了半个时辰。

姜月和苏起来到了老地方。

“小心点，我们之前就是在这里受到了雪女的袭击。”

姜月警惕道。

想到史星华可能就埋葬在这厚厚的积雪之下，姜月感到有些窒息。

“这里发生过雪崩？”

苏起问道。

“对，雪女引来的雪崩。”

姜月说道。

“轰隆！”

话音刚落，雪崩又来了。

如第一次一般。

姜月面色大变，飞快地掏出了一个瓷瓶。

打开瓷瓶之后，一粒晶莹剔透的丹药露了出来。

姜月脸上浮现出肉疼之色，但为了她的生命安全着想，她还是吞了下去。

“你吃的是什么？”

面对雪崩，苏起似乎一点也不紧张，反而扭头问道。

“四品丹药——大补丹。”

姜月解释道：“可以让我短暂地提升实力，灵力暴涨。”

“你躲我后面。”

吃下大补丹的姜月气势暴涨，祭出一枚符箓扔了出去。

“轰！”

符箓炸开，变作一只火龙，朝着雪崩冲了过去。

“哇哦~”

苏起惊叹。

相比于他朴实无华的剑招，这也太帅了。

火龙所过之处，积雪纷纷融化。

雪崩硬生生被阻挡了下来。

“咯咯咯…”

但就在这时，苏起听到了一阵仿佛来自天外的轻笑响起。

他看到一个穿着白衣的女人突兀地出现在火龙面前。

这个白衣女人吹了一口气，火龙顿时熄灭了。

“轰隆！”

雪崩更猛了十倍，铺天盖地地朝着两人冲了过来。

姜月银牙紧咬，一口气拍出十二道符箓。

十二道火柱冲天而起。

与遮天蔽日的雪崩撞在了一起。

十二道火柱将苏起和姜月护在里面，又与雪崩僵持住了。

但雪崩仿佛无穷无尽，仔细看去就会发现火柱在被一寸寸地往下压！

“我还有一枚传送符，待会你抓紧我。”

姜月额角不停滴下汗珠，由此可见她非常的辛苦。

“要不，还是换我来吧？”

苏起掏出了桃木剑。

“连我都不是对手，你更没戏…”

姜月苦笑着，话还没说完。

就见苏起一剑斩了出去。

嗤——

破空声传来。

十丈剑芒喷涌而出。

掀起恐怖的罡风！

姜月瞪大了眼睛，她看到自己的火柱还有雪崩都在这一剑之下崩溃，随着罡风一同消散！

剑芒所过之处，积雪就像是碰到太阳一般，瞬息间蒸发汽化。

那连绵不绝的雪崩就这样消失了。

雪山上留下了一道青黑色的印记，就像是被人一剑劈开了似的。

仔细看去原来是积雪被融化，露出了石头本来的颜色。

姜月大脑一片空白。

这是小道士干的？

他不是练气期吗？

有这么厉害的练气期吗？

“好厉害的小道士。”

就在姜月还在发愣的时候，一道银铃般的笑声传来。

一名白衣女子出现在半空之中，她的身边还在不停地飘着雪。

“雪女。”

姜月面色剧变。

这雪女果然已经恢复了伤势。

“清溪镇的那个小女孩在你手上？”

苏起问道。

“不错，你是为这小女孩而来？”

雪女痴痴笑道。

“把她交出来。”

苏起淡淡说道。

“她回不来了，因为，她已经被我——杀了。”

雪女痴痴笑着，雪越下越大，就像下雨一般。

苏起原本平淡的双眸慢慢变得凌厉，那个记忆中可爱的小女孩，死了？

“是不是很想杀了我？”

雪女越笑越大声：“可是啊，你拿我没办法，这里就是我的天然主场，我可以出现在任意有积雪的地方，你的剑气虽然很强，但砍不中我，咯咯咯…”

“是吗？”

苏起也笑了。

他也不知道是愤怒还是难过。

只是觉得那个天真烂漫的小女孩不应该就这样死去。

她明明还有大把的人生。

想起道观门口的那个小雪人。

苏起就感觉到阵阵难过。

可是他明明已经见怪了生离死别。

照理说不该那么难过的。

无穷无尽的灵力涌入桃木剑。

桃木剑辉光大作，隐隐传来剑鸣之声。

但这灵力太过磅礴，桃木剑上竟然出现了条条裂纹！

“那没有雪，不就好了吗？”

苏起淡淡说道。

一剑挥出。

斩！

这一剑，他用尽了全力。

接近千丈的剑芒犹如太阳一般耀眼。

与天际火红的落日交相辉映。

这一剑，含怒而出。

这一剑，携带着世间最可怕的罡风！

这一剑，无法用语言形容。

剑芒所过之处，大地龟裂，地动山摇！

地皮被罡风掀起，携带着漫山的积雪一同被吹向天际！

剑芒穿过冰冻的河流，穿过巍峨的雪山，飞向无尽的星空。

那座雪山，消失了半截。

一同消失的还有漫山遍野的积雪。

时间仿佛在这一刻凝结。

原本下个不停地鹅毛大雪，被罡风带着反方向飘去，就像是从地面向天上下似的。

我有一剑。

可融积雪，可斩冬风！

第9章 雪女的故事

姜月张大了嘴，可以塞下鸭蛋。

这是练气期？！

如果这是练气期的话。

我的金丹都修到狗身上去了？

然后姜月就悟了。

苏起肯定不是练气期。

应该是某个隐世大能。

隐世大能修为高绝，看不出来年龄也情有可原。

也只有这样才能够解释，为什么这个小道士看起来只有练气期，但却这么厉害。

要做到这个程度，至少也得化神期。

半空中的雪女瞳孔地震。

她慌了。

不是。

我开玩笑的啊？

怎么一言不合就把山都掀了？

“现在，你还有地方可以躲吗？”

苏起眸子里泛着幽冷的光芒，问道。

雪女头皮一阵发麻，她连忙摆手说道：“这位前辈，有话好说，其实我开玩笑的，那个小女孩现在好好的。”

“在哪？”

听闻此言，苏起的杀意才收敛了一些。

雪女连忙说道：“您跟我来，我这就带您过去。”

称呼不自觉都变了。

苏起和姜月跟着雪女一起来到了一个洞穴。

还好苏起那一剑没有波及到这里。

不然的话这洞里的人都死翘翘了。

来到这里之后。

苏起看到了张甜甜，也就是那个小女孩，此时正坐在火堆旁烤火，一点也没有受伤的样子。

在她旁边还有一个被五花大绑的男人。

“史师兄？！”

姜月震惊道。

她还以为史星华已经死了，现在看来雪女并没有下杀手。

“苏哥哥！你怎么来了？”

张甜甜看到苏起之后，开心地跑了过来。

“你看吧前辈，我就说甜甜没事吧，我可喜欢她了，怎么会对她下杀手呢。”

雪女讪笑道。

史星华的嘴被一双臭袜子堵上了，他看到苏起还有姜月，顿时：“唔唔唔”叫了起来。

姜月冲上前把史星华嘴里的臭袜子扯掉。

史星华大叫道：“师妹，你也被抓来了？这个雪女不是人！她折磨我，呜呜呜…”

一个大男人竟然当众哭了。

这得受到多大的打击啊？

不过苏起竟然觉得有点暗爽，这家伙之前拽的跟啥似的，看来这雪女还挺有手段的。

“这到底是怎么回事？”

苏起问道。

雪女老老实实的把事情的来龙去脉说了。

原来她之前被迫跟镇魔司的某个大人物签订了主仆契约，受尽了屈辱，后来有一天这大人物突发意外暴毙了，她得以解脱，于是便一路从长安逃到了此地。

但镇魔司那边的人并不肯放过她，要将雪女抓回去跟另外一人签订主仆契约，像雪女这种顶级天赋，必须掌握在手中方才安稳。

之前她受了镇魔剑一剑，实力大跌，史星华和姜月无意之中发现了雪女的踪迹，这才一路跟了过来。

雪女不喜杀人，只想安稳地过自己的生活，所以史星华才保住一命。

而掳张甜甜一事也是误会，雪女非常喜欢这个小女孩，找她玩的时候，张甜甜主动要求来玩雪，雪女才把她带过来。

听完雪女的话。

史星华还有姜月都被颠覆了三观。

镇魔司总部发出的通告是雪女坑杀了她的主人，叛逃，要求全国通缉。

却未曾想到与事实大相径庭。

“前辈，我实在不想再回到那个满是披着人皮的恶魔的地方，求您放我一马。”

雪女匍匐在地上说道。

史星华失魂落魄地说道：“测谎符无异常，雪女说的都是真的，堂堂大唐镇魔司竟藏污纳垢，蝇营狗苟…”

史星华一直以镇魔司为傲。

如今这档子事让他有种信仰破碎感。

姜月倒看得开一些，她安慰道：“史师兄，这天下之大，总有阳光照不到的地方，镇魔司虽然有坏人，但大部分都是好人，只要可保大唐社稷无恙，人民安康，我们的坚持就有意义。”

“你的事，我不管，只要你不伤害清溪镇的居民即可。”

苏起说完，拉着张甜甜朝着洞外走去：“甜甜，你爹娘都着急了，以后可不能这样贪玩了。”

“知道啦，苏哥哥。”

张甜甜奶声奶气地回应道。

苏起一走，雪女便从地上站了起来，她看了一眼史星华还有姜月。

神色冷淡道：“你们现在应该很想抓我回去吧？换得一官半职以后便衣食无忧了。”

史星华苦笑道：“雪女，你太小瞧我们了，既然你根本无罪，我自然也不会执意要捉拿你，就当我们从未见过吧。”

说完，史星华也朝着洞外走去。

“我对你的遭遇深表同情，从此之后，我们就当从未见过。”

姜月对雪女说完，便也离开了。

同为女人，她太理解雪女了。

等到所有人都离开后。

雪女像是被抽空了一身力气。

跌坐在地。

今天发生的一切都如梦似幻。

那个突然出现的小道士太可怕了。

好在这些人都是一些明事理的人，在听了自己的遭遇之后都选择放她一马。

“以后还是不要装坏人了。”

雪女苦笑着自言自语。

为了保护自己她戴上了坏人的面具，可现在她发现只要真心换真心，这世界终归还是好人居多。

……

苏起成功带回张甜甜。

张甜甜父母千恩万谢带着张甜甜回家了。

苏起叮嘱张甜甜不要告诉父母真相，就当是两人之间的小秘密。

苏起虽然见惯了生离死别，心也逐渐坚硬。

可说到底，他还是坚持着所谓的善良和正义。

夜晚。

史星华去了清溪镇买醉，他要一醉方休，忘记今天的不快。

而姜月留了下来，与苏起秉烛夜谈。

今夜天气很好，可以看到漫天星河。

两人坐在院子里，一起遥望苍穹。

“前辈，你真的没有去过长安吗？”

姜月问道。

“没有。”

苏起摇头说道。

姜月误以为自己是化神修士隐藏了修为，扮猪吃虎。

对此苏起也懒得解释了。

毕竟练气六十层说出来更不可思议。

索性就让她误会好了。

“那前辈如果以后要来长安，可来姜家寻我，我带前辈看尽长安繁华！”

姜月掏出一枚玉佩笑道：“这是我的随身玉佩，现在赠予前辈，姜家众人见此玉佩如见我本人，如果前辈以后有什么需要，也可携此玉佩前往姜家寻求帮助。”

“虽然我知道前辈大概一辈子也用不上这玉佩，但权当留作纪念与感谢吧，谢谢前辈今日不吝出手，才能有这圆满的结局。”

苏起接过玉佩。

忽然想到了一句诗。

春风得意马蹄疾，一日看尽长安花。

第10章 惊天之变

冬去春来。

寒冷的冬天终于过去了。

长生观外的积雪日渐消融。

苏起的修为在有条不紊的提升。

随着他气运的不断提升，长生观的香火也是日益旺盛。

苏起时常驻足道观外，看着那片桃林。

心里关于重逢的画面已经演练了无数遍。

桃树开始结新芽。

苏起看着花骨朵含苞待放，心里想着：

快一点，再快一点。

终于，桃花开始开了。

桃树林又到了每一年最美的时候。

两里桃林路，一片粉红海。

苏起的心情也从平静变得愉悦。

他到清溪镇上，买了陆长安最爱吃的桂花糕。

心想着师父去了长安这么久，肯定想死清溪镇的桂花糕了吧。

毕竟以往每个月他都会叫自己去买上两三次。

苏起一直等啊等。

等到了桃花最烂漫的时候。

心想陆长安大概已经快到清溪镇了。

又等啊等。

等到桃花快要凋零的时候。

便想着陆长安差不多应该到了。

一直等到春天过去，夏天来临。

陆长安也没回来。

苏起便想着：

师父他老人家啊，到底还是失约了。

长生观还是只有苏起一个人。

不过张甜甜经常来找苏起玩，也让这孤单的日子增添了几分活力。

等到夏日炎炎。

陆长安终于有了消息。

是镇长带来的，一封陆长安的亲笔信。

“见信如晤。”

“徒儿近来可好？为师时常想念清溪镇的桂花糕和乡土人情，总觉得和长安格格不入了。但俗事缠身，脱身不得，今年到底还是食言了。”

“但为师已经在准备返程事宜，此外也给徒儿物色了一本合适的筑基期心法，静待为师的好消息。”

看完来信。

苏起笑着自语道：“你这老家伙，可算没忘记还欠我一本筑基的功法。”

又是一年桃花盛开。

陆长安还是没回来。

苏起的气运越来越高，修为也越来越高。

三年，五年，十年…

陆长安每年都会来信。

总说归期将近，但最后都被俗事耽搁。

苏起慢慢也习惯了。

十年以来他的容貌还是没有任何变化。

而当年的小女孩已经成为了花季少女。

“苏哥哥，为什么你还跟我小时候一模一样啊？”

张甜甜常常发问。

“因为心态好的人显年轻。”

苏起总是这么说。

张甜甜生的花容月貌，提亲的媒婆都快踏破张婶家的门槛了。

但张甜甜总说不嫁，暂时还没有这个想法。

张甜甜父母都很宠爱她，加之家里也不缺钱，便也由她了。

十年间。

大家也都慢慢习惯了陆长安不在的日子。

上到斩妖除魔，下到寻猫找狗，苏起都能够胜任。

有事就找小苏道长，准没错。

或许是受苏起超高气运值的影响，清溪镇十年以来十分祥和，莫说魑魅魍魉，就连强盗土匪也未曾见过。

真就像是世外桃源一般。

【宿主：苏起】

【气运：99】

【评价：拥有大气运的美男子一枚呀~】

苏起看着系统面板。

如今的他已经练气188层。

已经很久没有触发过加修为的事件了。

苏起也不知道自己的修为大概在哪个层次，反正十年以来也没有一次机会出手。

“苏哥哥，我来了~”

道观外传来少女的呼声。

随后穿着绿裙的少女如精灵一般蹦了进来。

她手里还提着一个饭盒。

“苏哥哥，来尝尝我亲手做的乌鸡汤。”

张甜甜蹦跳着来到苏起的面前。

张甜甜基本上每周都会来三四次，每次来都会带着自己做的美食。

苏起打开饭盒，喝了一口浓郁的乌鸡汤，点了点头说道：“好喝。”

“苏哥哥喜欢喝的话，我以后都做给你喝。”

张甜甜笑着，眼睛变成了一弯月牙。

“不用了。”

苏起微笑道：“再好吃的山珍海味也有吃腻的时候。”

张甜甜神色一怔：“那我会换着花样给苏哥哥带饭的。”

“甜甜。”

苏起平静地看着张甜甜。

“啊？”

张甜甜没来由的一慌，总觉得有什么不好的事要发生。

“你以后不要再频繁来道观了。”

苏起淡淡说道：“会有人说闲话的。”

“别人说什么对我来说不重要。”

张甜甜咬了咬牙说道：“重要的是，我想陪在苏哥哥身边。”

“对我来说重要。”

苏起说完。

转身回到了道观内。

张甜甜站在原地，眼泪在眼眶里打转，终究还是没有掉下来。

随后，她收拾好了碗筷，消失在了春天的艳阳里。

苏起叹了口气。

张甜甜与当初的李晓晓何其相似？

苏起记得，当时自己也跟李晓晓说过这样的话。

永生者和凡人是不宜牵扯太深的。

对两人都不好。

苏起是一个重感情的人，他养了十年的猫去世，他都会难过好一阵。

这些年见识过太多的生离死别，也让他明白，自己不宜动情，也不能动情。

此后，张甜甜果然减少了来的次数。

从原来的一周四五次变成了一月一次。

时间总还是要继续向前走。

三月之后大唐境内迎来了一个喜讯。

大唐国师飞升了。

国师守护大唐三百余年，终于功德圆满，渡劫飞升。

举国欢庆。

但在这狂欢背后，却是风起云涌。

皇家失去国师庇护，无异失去最大的倚仗。

不过半年。

天下第一家族——赵家起兵谋反。

天下大乱，无数民众流离失所，流寇强盗日益增多。

大唐皇室节节败退，无数州市接连失守。

这带来的直接后果就是大唐镇魔司停摆，各地邪修鬼祟大大增加，一副民不聊生，末世之景。

明眼人都知道，大唐气数将尽了。

但无论外界如何战火连天。

清溪镇作为一个边陲小镇，依然过着安逸祥和的生活。

这座小镇就像是被遗忘了一般。

没有人打扰。

就这样又过了三年。

苏起依然每天过着规律的生活，陆长安的信件已经有三年没来过了。

他不知道外界发生了什么，消息没有传到清溪镇，自然也无人告诉他。

苏起只当是陆长安又碰到俗事缠身，连信件也没时间写了。

直到这天，新官上任。

改朝换代的消息才终于传到了这座消息闭塞的小镇里。

第11章 多情却被无情恼

朝代更迭，王朝兴衰。

都乃历史的正常进程。

官是新朝的官，但人还是老朝的人。

新官上任之后震惊于清溪镇的安宁祥和，原本他还以为这种边陲小镇，肯定民不聊生。

如今看来人民却是安居乐业，幸福快乐。

未曾受到流寇侵扰。

新上任的镇长叫罗盔甲。

人如其名，一个拥有钢铁般意志的男人。

罗盔甲上任后，并未对清溪镇做出大刀阔斧的改变，反而觉得维持现状就很好。

他在详细了解了清溪镇的历史之后，又亲自前往道观拜访苏起。

“小苏道长，久仰大名。”

罗盔甲来的时候，带着一壶上好的茶。

“以前没有见过你。”

苏起平淡道。

“我是新来的镇长，以后还望多多关照。”

罗盔甲笑着说道。

接着又把大唐亡了的事说了一遍，现在国号为宋。

苏起听闻此言，思绪却飘向了远方，难怪师父三年没来信了。

战乱时期，连一只鸽子都飞不出长安，何况是一封书信呢？

“长安现在如何？”

沉默了片刻，苏起还是问道。

“长安已经不是皇都，现在的皇都是开封。”

罗盔甲说道。

苏起点了点头，心里便想着，不知道师父如今的俗事忙完了没有。

罗盔甲走了。

两人相谈的还算愉快。

其实只要清溪镇还有长生观不受到损害，谁来当这个皇帝，对苏起来说没有任何区别。

又过了半年。

清溪镇来了一批江湖人士。

这个世外桃源一样的地方，让他们颇为欢喜。

这批人到来之后，安稳了三个月，便起了幺蛾子。

在一个夜黑风高的夜晚。

一名生的猥琐的男人，趁夜出行。

他身高不足五尺，一袭黑衣几乎融入在黑夜里。

没有人知道，他就是江湖上颇为有名的采花手——袁光。

袁光这一生祸害少女无数，性急之时连老太，甚至猪圈里的母猪也不放过。

袁光恶名远扬，却鲜有人见过他的真面目，由此可见他的谨慎。

袁光来到一处独立民宅，身轻如燕地翻了进去。

他今夜的目标便是清溪镇之花——张甜甜。

“小美人，大爷来了。”

袁光目露淫邪，喃喃自语。

很快，他找到了张甜甜的房间。

他熟练的在窗户上开了一个小洞，看到了熟睡中的张甜甜。

袁光掏出迷烟，往房内吹去。

但就在这时，一阵不知从何而来的风自房间里刮起，迷烟尽数被袁光吸了进去。

“完了！”

吸入大量迷烟的袁光，站立不稳，从房顶摔落，昏死过去。

第二天，张甜甜早起时发现了院子里的袁光，吓得立马报了官。

袁光的身份很快便被查了出来，罗盔甲大喜过望，这臭名昭著的采花贼落入自己之手，这可是大功一件。

袁光直到被送入大牢也没想通自己为何会失手，只当是运气不好，吸入自己的迷烟导致落网。

经袁光这么一事，让罗盔甲提高了防备，对来的这十来名江湖人士挨个彻查了身份。

还真让他检查出了问题。

其中有三个都是逃犯。

还有一个是女扮男装。

逃犯都被罗盔甲抓了起来，这个女扮男装的江湖人士卸去伪装后，露出了那副清秀的容颜。

正好就长在了罗盔甲的心巴上。

罗盔甲坠入了爱河，不过暂时还是单相思。

张甜甜再一次来到了长生观。

“苏哥哥。”

张甜甜唤道。

“怎么了？”

苏起悠闲地泡着茶。

“我知道是你给我的护身符救了我。”

张甜甜将脖子上的护身符拿在手里，说道。

这护身符是苏起送给张甜甜的，用灵气温养了长达五年。

“没错。”

苏起点头说道：“如果没什么事你就回去吧。”

“苏哥哥，我想跟你一样。”

张甜甜倔强道。

“什么跟我一样？”

苏起不解道。

“我要跟你一样成为修士。”

张甜甜说道：“我想一直陪在你的身边，所以我也想修行。”

“以前我的想法很简单，和爱的人简简单单过完一生，生一个小孩，过着美满幸福的生活，可是修士和凡人的寿命相差太多了，我想陪你久一些。”

张甜甜的话，让苏起的心境略有波澜。

可很快就被他压制下去了。

他的寿命是永恒，就算张甜甜现在开始修行。

练气期修士寿命不过125年，筑基期250年，金丹期500年，即便是修成渡劫，飞升仙界，寿命亦有尽头。

况且，他也没有修行之法可以传给张甜甜。

仅有的那本还是陆长安给他的练气诀。

“我教不了你。”

苏起坦诚道。

“我知道了。”

张甜甜神色倔强地站了起来：“即便你不传我修行之法，我也会想办法的。”

说完，张甜甜便离开了。

苏起依然泡着茶水，却是微不可查地叹息了一声。

有些时候，太过清醒的人反而最痛苦。

张甜甜站在桃花树下，怔怔看着飘落的花瓣发呆。

她还记得小时候跟苏起第一次见面的场景。

苏起温柔地教她如何堆雪人，没有丝毫的不耐心。

还记得苏起从大雪山里带她回家的场景。

后来她看到大雪山少了一截，镇里的人都以为是天神发怒，只有她知道那是苏起的手笔，并且还是为了自己。

雪姐姐亲口告诉自己的。

不知道从什么时候开始，穿着青衫的那袭身影已经深深烙印进了心里。

张甜甜从衣服里摸出了一本书。

这本书是用牛皮纸做的，封面什么也没写。

她坐到桃树下，开始翻看。

张甜甜翻开第一页，上面用娟秀的字体写着《苏起杂诗》。

这些诗都是从苏起口里说出来后，张甜甜用心记下，回家一笔一划地摘抄下来的。

张甜甜一页页翻看着。

这些神奇的诗句，让她沉迷其中。

“蝶恋花·春景”

“花褪残红青杏小。燕子飞时，绿水人家绕。枝上柳绵吹又少。天涯何处无芳草。墙里秋千墙外道。墙外行人，墙里佳人笑。笑渐不闻声渐悄。多情却被无情恼。”

看到这里。

张甜甜口中一直喃喃道：“多情却被无情恼…”

良久，她合上了书本。

将书放回了原位。

张甜甜最后回头看了一眼道观。

然后毅然决然地转身离去。

“苏哥哥。”

“我要去寻找属于我的修行机缘了。”

“我会陪你很久。”

“很久很久…”

第12章 仙宗收徒

大宋3年。

天下经济复苏，一片蒸蒸日上。

原本大战期间，闭山的各大宗门也重新开启，广招门徒。

天下谁人不想长生？

上到天子，下到平民。

于是新一轮的修仙热开始了。

……

“练气200层竟有如此变化。”

此时，苏起盘坐在道观内。

就在刚刚他突破到了练气200层。

惊人的变化发生了。

他的左手竟然跟灵力同化了。

这种同化不是指的左手变成了灵力，而是从内而外的被贯通。

体内灵力越强，他这只左手也就越强。

只要灵力足够，他的左手可以刀枪不入，水火不侵，甚至能一拳打爆一座山。

“我这算是另一类的炼体了吧？”

苏起有些欣喜。

既然练气200层就能同化左手，是不是意味着以后400层还能同步右手？

直到浑身上下灵力化，那时他应该也算另类的肉身成圣了。

心情大好之下，苏起久违的打算去镇上逛逛。

他已经有三年没有出过道观门了。

来到清溪镇后，苏起发现变化不大，但还是新修了几座茶馆和酒楼，这些都是外来的江湖人开的。

“小苏道长，好久不见了啊。”

“小苏道长，今天怎么出道观了？我见你三年都没出门了。”

“小苏道长，来尝尝我新研制的肉包子。”

“小苏道长…”

基本上每一个碰到苏起的人都会热情地打招呼。

现在的他，比当年的陆长安还要受欢迎。

对此，苏起也会和每个人客套几句。

在路过张家的时候，苏起撞见了正在扫地的张母。

十几年的时间，这个曾经风韵犹存的中年妇人也有了白发，脸上多了许多皱纹。

“小苏道长。”

看到苏起，张母脸上闪过一抹欣喜。

“张婶。”

苏起笑着点头。

“唉，如果甜甜在家的话就好了，她一定会很开心的。”

张母叹气道。

三年前，张甜甜从道观回来之后，不顾父母的劝阻，几天之后只身出了清溪镇，说是要去寻找修行的机缘。

直到如今，杳无音信，也不知人在何方。

“张婶你也不要太过担心，甜甜她吉人自有天相，不会有事的。”

苏起安慰道。

他抬头看了一眼张家的二楼，那曾经是张甜甜的房间。

现在窗户外还挂着苏起送的风铃。

时过境迁，睹物思人。

如今这个倔强的姑娘也不知怎样了。

苏起平静的心湖却也泛起阵阵涟漪。

“小苏道长，我知道你是有大本事的人，从你十多年容颜未老我就可以看出来。”

张母轻声说道：“如果小苏道长有朝一日要走出这清溪镇，恳请您能找到甜甜，就说我们想她了，在外要保重身体。”

“好。”

苏起点头答应。

张母欣慰笑道：“这样我便放心了。”

道过别后，苏起便继续向前走了。

望着苏起的背影，张母喃喃道：“甜甜，其实我和你爹都知道你的心思，可小苏道长是住在天上的人，又怎会与凡人结合呢？”

“人吶，还是得信命。”

……

“有仙人收徒！大家快去镇口看看啊。”

“什么？！哪来的仙人？”

“听说叫什么道佛仙宗，听起来就很高大上。”

“走走走，凑凑热闹。”

苏起正买桂花糕时，听到身后传来一阵动静。

他转过身看到居民们三三两两，急匆匆地朝着镇口跑去。

“仙人收徒？”

苏起来了点兴趣。

付过钱之后，便朝着镇口走去。

待来到镇口之时，看到一名仙风道骨的老道和一名俊俏的小和尚，这搭配很是吸人眼球。

“吾乃道佛仙宗长老，如今广招门徒，有意者可上前测试仙根。”

老道摸着自己的白胡说道。

在他面前摆着一块晶莹剔透的石头，大概两拳那么大。

“道长，你们这个道佛仙宗位于何处？实力如何？”

有人问道。

“道佛仙宗位于开封城外飞霞山，当今大宋国师便是我道佛仙宗宗主，你说我宗实力如何？”

老道浅笑着说道。

“我听说当今大宋国师乃半步大乘，实力强悍无比，居然是道佛仙宗的宗主？”

“不知道我有没有机会加入？”

“我也想加入，我也想长生！”

老道的话引起了热议。

但此时又有人问道：“道长，为何你还带着一个和尚？”

“阿弥陀佛。”

那名俊俏的小和尚双手合十，随即说道：“佛道本为一家，我宗一直秉持着这个理念，还望诸位不要见怪。”

老道笑道：“诸位看到的这个小和尚，是我座下二弟子，在其他宗门看来佛门和道门不可相提并论，但在我们宗门，始终坚持佛本是道的理念，佛道同修，方可铸就无上修士。”

此话一出。

不少人都纷纷点头。

什么是格局？

这就是格局啊！

一听这宗门就有大格局。

于是一名青年率先走上前去：“我来测试一下。”

老道指着那块透明的石头说道：“把手放上去。”

青年照做，将手放了上去。

这时老道又说道：“闭上眼睛，用心冥想，想象你正在御剑飞行。”

青年闭上眼睛，开始屏息冥想。

片刻之后，石头金光大作，有点晃眼睛。

老道一声惊呼：“竟然是上品金灵根！年轻人，你叫什么名字？”

青年面露欣喜之色，连忙说道：“回道长，我叫杨帅。”

“好好好，确实挺帅。”

老道欣慰笑道：“你可愿加入我道佛仙宗？我们会重点培养你，以你的天赋，只要不中途夭折，修到渡劫期飞升仙界也不是不可能。”

“我愿意！”

杨帅急忙说道。

他现在无比庆幸自己今天没有睡过头，不然岂不是错过了这天大的机缘？

虽然不知道这上品金灵根是什么意思，但一听就很牛逼。

这让杨帅不自觉地挺直了腰背。

以前你们一直看我不起，今后我要让你们高攀不起！

“有没有搞错？杨帅这小子都能有上品灵根？”

“我不信我比他差，我也来试试。”

“我也要试试！”

杨帅测出上品灵根刺激了众人。

要知道杨帅平时好吃懒做，在家啃老，连这样的人都能上品灵根，自己还能差了？

不大一会。

不断传来老道的惊呼声。

“你是上品水灵根！”

“你是上品火灵根！”

“你是上品土灵根！”

“这位姑娘，你竟然是极品木灵根！”

第13章 迷惑行为

“没想到区区清溪镇竟有如此之多的好苗子，真是让我大开眼界。”

老道惊叹道。

一旁的苏起看得津津有味。

原来修仙世界还真有测试灵根的说法？

想到这里苏起升起了一股强烈的欲望。

他要测测自己是什么灵根！

想到这里，苏起走上前说道：“这位前辈，帮我测测如何？”

“小苏道长竟然也要来测试仙根？”

“当然了，小苏道长毕竟也是凡人嘛，自然想要修长生。”

“可是小苏道长本就是修行之人啊，不然也不会十多年来容颜不老。”

“散修终究还是比不上宗门，有宗门的培养，小苏道长能够走得更远。”

众人议论纷纷。

而老道摸着自己的白须笑道：“当然可以，把手放上来吧。”

苏起走上前，将手放在了那块石头上。

手放在上面之后苏起感到传来阵阵冰凉之感，心里便想着还真是好东西。

“闭眼冥想，想象你正在御剑飞行。”

这时候老道又说道。

苏起闭上了眼睛。

心中开始幻想自己御剑九天的样子。

他现在虽然练气200层，但是御剑是不会的。

御剑飞行至少要化神期才可以。

众人都紧紧盯着那块石头。

在他们看来，苏起本就是修道之人，天赋应该会很牛逼。

可是过了半晌，石头一点反应也没有。

“咦？”

不少人都轻咦出声。

又过了片刻，石头终于开始闪烁光芒，不过是一种灰扑扑的光芒，跟其他人测试的结果都不太一样。

“好了，睁开眼吧。”

老道皱着眉说道。

苏起睁开眼后，一脸期待道：“前辈，我的资质如何？”

老道摇了摇头说道：“你不过是下品无属性灵根，实在拙劣啊，这种资质在我们仙宗只能混一个外门杂役弟子。”

苏起听后，深以为然。

自己之前运气一直比较差，好像下品灵根倒也合理。

如果不是系统加修为的话，自己现在只怕还在练气九层徘徊。

老道见苏起不说话，还以为他伤心了。

便又说道：“不过你也不用难过，成为我门杂役弟子之后，还是有机会晋升为内门弟子的，晋升为内门弟子之后你甚至有可能获得逆天改命的仙丹——重塑丹。”

“重塑丹有什么用？”

苏起好奇问道。

“重塑丹可以彻底改变你的资质，说不定就能从下品灵根晋升为上品灵根，我们也是有过先例的。”

老道笑着说道。

“小苏道长竟然只是下品灵根，听起来就不怎么样啊。”

“我们镇好像许多人都比小苏道长的资质要好吧？如果得到修行之法的话，应该比小苏道长还要厉害许多。”

“现在小苏道长应该很难过吧？”

许多人都面带怜悯看向苏起。

结果发现苏起好像一点情绪波动都没有。

至少从表面上来看是这样。

“多谢前辈解惑。”

苏起说完，退到了一旁，又开始看起了热闹。

“小苏道长，不管怎么样，你永远是我们心中最棒的。”

苏起回到队伍，还有居民暖心的安慰他。

这场测试持续了足足一个时辰。

基本上所有的年轻人都测试了一遍。

其中70个年轻人，有40名都是上品灵根，10名是极品灵根，剩下20名都是下品灵根。

其中又要以苏起的无属性灵根垫底。

无属性的灵根无论修行什么功法都格外的慢，因为没有加成。

而那些有属性的灵根，只要修习跟属性契合的功法，便会事半功倍。

不过无属性的灵根有一点好处，那就是万金油。

对功法这一块没有特别的要求，没有相生相克之说。

就比方说金属性灵根的修士就无法修行火属性的功法，这样只会伤及本身根基，甚至危及性命。

在测试完灵根之后。

老道便说有意愿者可以去朋来客栈找他，他会在那里歇息一夜。

不少测试出天赋不错的年轻人都动了心思，谁不想长生？谁不想成为高高在上的修士呢？

苏起对此倒没有兴趣。

他只想守护好清溪镇还有道观。

就在他要离开清溪镇回道观去的时候。

那名俊俏的和尚叫住了他。

“这位施主，请留步。”

俊俏和尚走上来，双手合十行了个礼。

“有什么事吗？”

苏起问道。

“瞧你这身打扮，你应该是一个道士吧？”

俊俏和尚说道。

“没错。”

苏起点头道。

这跟问修空调的师傅是不是修空调的有什么区别？

“道士本就与我宗有缘，你不必气馁，可以今夜子时来客栈寻我，我会给你提供帮助。”

俊俏和尚笑着说道。

“你要给我提供什么帮助？”

苏起好奇道。

“到时来了便知，记得不要被人发现。”

俊俏和尚笑着说道。

说完便转身离开了。

“那便子时前往看看吧。”

苏起在心里说道。

瞧这俊俏和尚神神秘秘的样子，倒还真让他有些兴趣。

只要是让他感兴趣的事，他都想要了解一下，毕竟永恒的生命太过漫长，不找点乐子岂不是无聊死了？

苏起不知道的是。

同样的话术，俊俏和尚对这70个人说了70遍。

只是寻他的时间各有不同。

但大致的意思都是：“你与我宗有缘，免费援助了解一下？”

……

夜晚。

皓月当空，银河耿耿。

清溪镇一年四季都有这样的景色。

苏起躺在镇口的一棵老树之上，遥望遥遥星野，心中思绪万千。

不修行的时候他总是有许多奇奇怪怪的想法，就比方说：

母猪的产后护理怎样做能保证肉质鲜嫩。

意大利面到底是拌42号混凝土好还是拌C15混凝土好。

牛顿万有引力和勾股定理会产生怎样的化学反应？

仔细思考之后，苏起还真琢磨出一些道理来。

就比如。

一件事如果不成功的话那就是失败了。

每过60秒就失去了一分钟。

牛油果之所以叫作牛油果，是因为他吃起来会有一股浓浓的牛油果的味道，因此，当你在吃牛油果的时候，你会尝到有牛油果的味道。

还有就是。

他从下午躺到现在。

发现有50个年轻人都东张西望的进过客栈，然后又出来。

所以。

这俊俏和尚在搞什么飞机？

第14章 江湖骗子

子时一到。

苏起便从树上翻身而下，他现在太好奇了。

真想看看这和尚葫芦里卖的什么药。

来到客栈以后，客栈老板连头都没抬一下，便说道：“来找仙长的吧？二楼甲字号房。”

苏起径直上了二楼。

然后找到了甲字号房。

房门是虚掩着的，并未关严实。

苏起敲了敲门。

“进。”

屋内传来俊俏和尚的声音。

苏起推门而入，看到俊俏和尚正站在窗边，月光洒下来，让他的头部显得锃光瓦亮。

还颇有几分意境。

“你来了，施主。”

俊俏和尚笑着说道。

“你今天下午说可以助我，如何助我？”

苏起笑着问道。

“阿弥陀佛。”

俊俏和尚双手合十：“那我就直说了，施主既然身为道士，想必也知道香火的重要性，施主若能捐赠我一些，待得进入宗门，我也好助你一臂之力。”

原来是要钱？

苏起心中念头一闪。

难怪觉得怪怪的，这老道士和这小和尚恐怕是江湖骗子。

那个所谓的测试天赋的石头怕是也有猫腻。

不过苏起并不急着揭穿。

而是问道：“哦？要多少呢？”

俊俏和尚脸上露出了莫名的微笑：“一百两银子就可以了。”

一百两银子可不是小数。

寻常人家得需要20年才能攒下这么些银子。

这还真是狮子大开口。

苏起心想着。

不过他表面不露声色而是问道：“贵宗难道也流通凡间的货币吗？不知这钱你能用来做什么呢？”

众所周知，修士对于钱财基本无需求。

一般用来交易的东西，都是灵石之类可以辅助修行的东西。

“招收门徒是一项苦差事，我等行走凡间，自然得需要钱财傍身，并且这些钱大部分会捐给各大寺庙，也算是给施主积功德了。”

“修道之人切不可将钱财看得过重，施主可不要着相了啊。”

俊俏和尚笑着说道。

“那如果我拿不出这个钱来是不是就与贵宗无缘了？”

苏起问道。

“以施主的资质恐怕今生都只能是外门杂役弟子。”

俊俏和尚叹气道。

“那真是太遗憾了。”

苏起笑着说道：“看来我与贵宗无缘，那我就先离开了。”

俊俏和尚脸上闪过一抹意外。

这道士竟能抵挡此等诱惑？

直到苏起离开后。

房门再一次被推开，白天那老道士走了进来。

“如何了？”

老道士问道，

“70人共有50人有意愿，其中又有30人明确表示明天就会将银子送上门，20人表示要考虑考虑。”

俊俏和尚笑着说道。

老道士点了点头，笑道：“干完这一票，我们就发财了，足以衣锦还乡。”

“对了，那小道士来了没有？我打听过了，这小道士是这附近道观的人，道观香火鼎盛，只怕积攒了不少积蓄。”

老道士又问道。

俊俏和尚脸上露出一丝鄙夷道：“爹，此人就算有钱也是一个分文不掏的吝啬鬼，方才已经离开了。”

老道士露出一丝遗憾：“可惜了，又要少赚上一大笔。”

“爹，我还约了一个姑娘一会见面，你那媚骨散借我一用。”

谈完钱的事，俊俏和尚的脸上露出邪淫之色。

“皓儿，你这处处留情的性格得改改，否则早晚惹出大祸。”

老道士严肃道。

“爹，我有分寸，我动的女人都是那些没什么背景的，不会给我们惹出麻烦的。”

俊俏和尚说道。

老道士最后还是掏出了一个小瓷瓶递给了和尚。

随后老道士回到了自己的房间。

没人知道，他俩就是江湖上臭名昭著的老少骗组合。

更没人知道他们是父子关系。

老道士叫罗晚柏，小和尚叫罗皓。

大宋建国三年，他俩行骗也已三年。

这三年期间，两人依靠各种各样的骗术已经骗取巨额财富。

罗晚柏准备干完这最后一票就金盆洗手，衣锦还乡。

……

罗皓熟练地泡了一壶茶。

打开瓷瓶把媚骨散倒了进去。

他脸上露出淫邪之色。

心想着今晚又是一个良宵。

不多时，房门被敲响。

罗皓整理了一下表情，随后正声道：“进来。”

房门吱呀一声被推开。

一名穿着鹅黄衣裙的少女走了进来。

这少女有一副清秀可人的外貌，看起来楚楚可怜，惹人怜爱。

“仙长，我来了。”

少女轻声说道。

“过来坐。”

罗皓和颜悦色地说道。

少女走了过去，怯怯坐下：“仙长今日所说能帮助我成为宗门的正式弟子是真的吗？”

少女被测为下品水灵根，按照老道的说法只能成为杂役弟子。

但罗皓却说可以帮助她直接成为宗门的正式弟子。

“自然。”

罗皓微微一笑，然后问道：“在此之前，你先告诉我你的名字。”

“我叫赵荷璃。”

少女说道。

“好名字，看来你爹娘是个文化人。”

罗皓笑道。

“这名字是爹娘让小苏道长给我取的。”

赵荷璃不好意思地说道：“听我爹娘说，我这名字还有一首诗相衬。”

“哦？什么诗？”

罗皓一边说着一边开始倒茶水。

“一番过雨，绿荷池面，冷浸琉璃。”

赵荷璃说道。

“那小道士倒是有些文采。”

罗皓将茶水递了过去：“来尝尝我泡的茶。”

“谢谢仙长。”

赵荷璃接过茶水轻轻抿了一口后说道：“好喝。”

“那便多喝一些。”

罗皓嘿嘿一笑。

赵荷璃不疑有他，便都喝了下去。

喝完之后她就感觉浑身发热，脸蛋绯红，不由说道：“仙长这茶，好像有些奇怪？”

“这是仙茶，可以洗筋伐髓，一会还能让你飘飘欲仙。”

罗皓的笑容开始变得淫邪。

只需要五分钟。

这少女就会丧失理智，任他予取予求。

想到此处，罗皓便有点急不可耐了。

“仙长，你今日跟我说的那事？”

赵荷璃又问道。

“今夜我们只谈风月，不谈其他。”

罗皓说道。

“啊？”

赵荷璃自喝下那杯茶起，思维就有些混沌了。

仙长说只谈风月是什么意思？

还没等她想明白，罗皓就凑了上来。

“赵荷璃，你愿与我结为道侣吗？”

第15章 惩治

“道…道侣？”

赵荷璃只感觉大脑一片混沌，思维已经开始有断片的迹象。

“请问仙长，道侣是什么？”

赵荷璃脸红彤彤地问道。

“就是你我水乳交融，合体双修的那个意思。”

罗皓吐着热气说道。

“啊？！”

赵荷璃猛然惊醒过来，头摇得跟拨浪鼓似的：“不行不行，仙长，这个不行的。”

“为何不行？”

罗皓一把拉住赵荷璃的手腕，轻浮地笑道：“跟我双修，我能让你飘飘欲仙，还能让你修得长生。”

赵荷璃挣扎着说道：“仙长你是出家人，请你自重。”

“好了，别挣扎了，难道我这模样配不上你吗？”

罗皓将赵荷璃一把推到了床上，像是饿虎一样扑了上去。

赵荷璃眼中流露出绝望之色，她想反抗，但浑身绵软无力，净是靡靡之音，根本动弹不得。

“好兴致。”

就在这时，一个声音从罗皓身后传来。

“谁！”

罗皓猛地转过身，看到了抱着双手倚靠在窗边的苏起。

月光洒下，将他的面庞衬的更加梦幻，如谪仙下凡一般。

“原来是你这道士，给我滚！”

罗皓被打搅了兴致，愤怒道。

“你行骗也就罢了，不该做出这等禽兽之举的。”

苏起淡淡说道。

如果只是骗钱，他懒得管。

但做出这种事已经触碰到他的底线了。

“呵呵，趁我还没有发火之前赶紧滚，老子的事你也敢管？信不信我分分钟把你斩杀？”

罗皓嚣张道。

“小苏道长…别管我…你快走。”

躺在床上的赵荷璃断断续续地说道。

媚药已经快要冲垮她的意志了。

可她依然不想苏起受到伤害。

苏起就像没听见似的一步步朝着罗皓走了过来。

“我再说一遍，给我滚！”

罗皓有点慌了，但依旧色厉内荏地喊道。

见苏起脚步不停，罗皓终于忍不住跳了起来，打算要逃。

但苏起一把抓住了罗皓的衣领，单手将他提了起来。

罗皓只不过是一介凡人，就是一个练气一层的修士也能轻松击杀他。

更别说苏起了。

罗皓完全没有反抗之力。

苏起随手一甩。

没怎么用力气，但罗皓像是麻布口袋一样飞了出去把房门都撞塌了。

“救我，爹！”

罗皓发出了杀猪似的惨叫。

旁边的房门打开，老道士连忙跑了出来。

看到罗皓的惨样，罗晚柏连忙跑了上去，想要扶起罗皓。

罗皓却连忙惨叫道：“别…别动，断了。”

罗晚柏看向房内，看到了一袭青衫的苏起，他神色冷漠，毫无感情地看向这边。

罗晚柏头皮一阵发麻，多年走南闯北的经验让他本能的感到危险。

“爹，给我…给我杀了他！”

罗皓惨叫着，浑身动弹不得。

罗晚柏尽管现在心中怕极了，但他还是板着脸说道：“年轻人，你伤我仙宗弟子，真不怕遭到猛烈的报复吗？”

“不怕。”

苏起微微一笑：“即便是天王老子来了，他也不能在清溪镇撒野。”

此言一出。

罗晚柏浑身一震。

看来今天这事不能善了了。

这小道士不是容易糊弄之辈。

“你开个价，多少钱肯放过我父子俩？”

罗晚柏咬牙道。

“我不需要钱。”

苏起淡淡说道：“不如你带他去衙门自首，如何？”

“你这是想要我父子俩的命？！”

罗晚柏愤怒道。

自首之后，以两人的罪行，只怕直接就被判死刑了。

“爹，不要跟他废话了，用那件东西！把他吸成人干！”

地上的罗皓疯狂叫嚣。

“年轻人，我并不想跟你鱼死网破，我给你一万两，你放过我父子俩，否则的话我会拉你陪葬！”

罗晚柏神色凶狠地说道。

“哦？”

苏起微微一笑：“你有那个本事吗？”

他朝着罗晚柏走了过去。

罗晚柏眼中绝望之色一闪而逝：“是你逼我的！”

说罢，他从兜里掏出了一根白骨。

这根白骨似乎是人骨，上面还雕刻着一些复杂的铭文。

罗晚柏没有犹豫，咬破手指，白骨刹那间变得黑雾缭绕，他的血像是不要钱似的被这根白骨疯狂吸食。

“嘭。”

一分钟后，白骨脱手掉在地上，罗晚柏的精神变得极其萎靡，肉眼可见的他从方才的仙风道骨变得行将就木，骨瘦如柴。

“好强的诡异气息。”

苏起看向那根白骨，此时已经变得血红，应该称作血骨了。

“这是你逼我的，血魔降世，整个小镇将无人生还，哈哈哈…”

罗晚柏癫狂大笑。

话音刚落，那根血骨忽然长出了血肉，血肉疯狂蠕动，很快便膨胀起来，变成了一个肉球。

肉球又一阵蠕动，变作了一个血人。

“血…肉…血…肉！”

血人一直喃喃念叨。

恐怖的诡异之气从他身上喷射而出。

罗晚柏仿佛已经看到这美丽的小镇变作一片炼狱的场景。

血魔，是他赖以生存的底牌。

虽然每次使用都会消耗10年的寿元，但为了活命，罗晚柏并不在乎。

毁灭吧！

统统毁灭吧！

罗晚柏双眼充满着癫狂。

“吵死了。”

就在这时，传来了苏起不耐烦的声音。

紧接着，罗晚柏就看到血魔被这小道士打穿了。

“没用的，即便你…”

罗晚柏话还没说完，就看见血魔炸开了，连带着那根血骨也一并崩碎。

“…”

罗晚柏怔怔发神。

发生了什么？

血魔这就挂了？！

那可是他好不容易得来的秘宝啊！

这血魔不知道帮自己度过了多少次难关。

什么时候变得如此脆弱了？！

“既然你们不愿意自首，那我就帮你们一把好了。”

苏起将父子俩捆绑在了一起。

随后回到房间。

这时赵荷璃已经完全失去了意识，在床上蠕动着，还要脱自己的衣服。

苏起坐下，捏住她的手腕将灵力灌入了她的体内。

灵力所过之处，媚药的药力被尽数驱散。

不过片刻，赵荷璃已经恢复了意识。

当她意识到自己的丑态后，红着脸连忙跳了起来，对苏起道谢。

“小苏道长，谢谢你。”

苏起转过头，指着赵荷璃说道：“你走光了。”

“啊！”

赵荷璃低头看了一眼，尖叫出声。

第16章 石溪村诡事

罗晚柏父子被送官了。

罗盔甲喜上眉梢，自从来了这清溪镇，真是好运连连啊。

事业爱情双丰收。

虽然说爱情这方面自己还在努力，但政绩这一块可是做的足足的。

说不定不用多久就会升官了。

经过这次的诈骗事件，清溪镇居民的防范心上升了不少。

以后再碰到这种情况也不会再轻易上当。

苏起的生活又恢复了平静。

他还是会在空闲的时候思考一些宇宙哲学的问题。

陆长安已经六年没来过信件，苏起心中隐隐有些担心。

但长安太过遥远，甚至他都不知道怎么去。

又是一年过去。

还是没有来信。

今年的夏天格外炎热，连镇口的哈巴狗都烤的没了力气。

长生观却迎来了一位故人。

“前辈好久不见。”

姜月对苏起行了个礼。

自上一次相见已经过了十七八年。

姜月虽为金丹期修士，脸上也有了岁月的痕迹。

看着苏起这些年毫无变化的外表，姜月再次肯定了自己心中的猜测。

苏起一定是隐士大能。

“好久不见。”

苏起淡淡说道。

“此次前来，姜月有一事相求。”

姜月开门见山地说道。

“说。”

苏起意简言赅。

“在距离清溪镇150里处，有一个石溪村，最近诡事频发，男人和漂亮女子只要路过此村皆会无端暴毙。”

“我此次奉命前往调查，心中却有些没底，希望前辈随我一同前往。”

姜月说道。

“镇魔司还在？”

苏起却问道。

姜月苦笑道：“国号虽变，但镇魔司未曾改变，如今叫做大宋镇魔司。”

“我可以随你前往。”

苏起想了想说道：“此次事了，我要你去长安帮我寻一人，你可愿意？”

姜月闻言，连连点头：“前辈放心，无论你要找谁，只要他还在长安，我一定帮您找到。”

“那便多谢了。”

苏起点头说道。

稍事准备，苏起拿上那把满是裂痕的桃木剑，便跟着姜月去了。

而他也在道观门口张贴了一张告示。

“近期有事外出，焚香祈福可自行前往。”

姜月看着苏起背后的那把桃木剑，却动了心思，看苏起这把桃木剑应该是一把普通的桃木剑，可能再挥上一次就会破损了。

或许自己可以送上一柄剑？

150里的路程不算近，若御剑飞行只需要半个时辰，但两人都不是化神修士，只能步行前往。

一路上姜月都在跟苏起说话。

絮絮叨叨地说着这些年来发生的事。

如今的她已经从当初的金丹初期到了金丹圆满，等踏入元婴期她的寿命会再次翻倍，届时便可恢复十多年前的模样。

苏起问到了当初她的那个拽师兄。

姜月笑着说，史星华自雪女事件以后，意兴阑珊，没多久便辞去了镇魔司的工作，回家娶妻生子去了，如今过得也算幸福美满。

赶了小半天的路，两人终于到了姜月口中的石溪村。

如今的石溪村只留下几户人家。

大部分人都已经逃了。

姜月和苏起找到了仅剩的几户人家。

姜月叩门，半晌之后门才打开。

一名满脸皱纹的妇人打开了门。

“你好，我是大宋镇魔司的人，奉命前来调查石溪村诡事。”

姜月掏出一块令牌说道。

老妇人看了姜月手中的令牌一眼，刚想说些什么，屋子里传来一个戏谑的男声。

“你们镇魔司还来做什么？这件事我青云门接管了。”

说着，一名年轻男子走了出来。

在他看到姜月和苏起之后愣了一下，然后死死盯着苏起。

心中翻起了滔天骇浪。

“怎么可能…怎么可能？”

“不可能！”

“不可能会有男人这么帅！”

郑帅在心中疯狂呐喊。

他有一双三角眼，塌鼻梁，倭瓜脸，凡是能想到关于丑的词语，几乎都能够套在他的身上。

在见到苏起之前，他从不知道有男人可以生得如此英俊！

随即这种震撼就化作了熊熊的嫉妒之火。

态度更冷了三分。

郑帅哼了一声说道：“镇魔司来得晚也就算了，一个金丹期一个练气期，来送死的吗？我劝你们赶紧离开！”

“你是青云门弟子？”

姜月没有生气，而是问道。

她感应到这丑男人是元婴期的修士。

能在这个年龄修炼到元婴期，也算是天才了。

“不错。”

郑帅说到自己宗门的时候，有着浓浓骄傲之色。

众所周知，天下宗门无数。

但称得上顶尖的唯有三大宗门。

青云门，九天剑宗，凤仪轩。

顶尖宗门超脱世俗，不仅不受皇家管辖，各朝各代都得给这些宗门大开方便之门，否则便有倾覆之险。

所以郑帅对于姜月的身份并无半点敬畏。

随后郑帅又说道：“此次石溪村诡事，由我负责，你们哪来的就回哪去吧。”

接着郑帅又恶声道：“尤其是你，一个练气期修士来凑什么热闹！简直胡闹。”

大家都穿道袍，你这家伙穿出了宗主的气质，我穿着就像个杂役弟子，这让郑帅气不打一处来。

苏起感觉被针对了。

但是又不知道这个家伙为什么针对自己。

不过他也不在乎。

姜月连忙说道：“这位道长，你虽然是元婴修士，可也未必十拿九稳，有我旁边这位前辈坐镇，确保万无一失。”

郑帅闻言，猛地一惊。

金丹修士叫练气期修士前辈？

这是什么套路？

郑帅连忙仔细探查了苏起一番，可无论怎么看，这也只是一个练气期的修士。

那么现在就只有两种可能了。

第一种，这家伙就只是一个练气期的修士罢了。

第二种，这是一个扮猪吃虎的大佬！

郑帅倾向于第一种，但姜月的态度让他拿捏不准。

心有忌惮的他，也不再坚持赶两人走。

而是哼了一声说道：“待会别拖我后腿就行！”

见郑帅松口，姜月松了一口气。

如果郑帅执意要赶她走，她还真没有办法，就怕苏起一怒把这家伙拍死了，那镇魔司跟青云门就结下仇了。

青云门可是有大乘期修士的，当今国师也不过半步大乘而已。

这时，那名老妇人忽然说道：“你二位赶紧离开吧，天一黑大壮就要回来了，到时二位性命不保。”

一旁的郑帅嗤笑了一声：“听到了吗？赶紧跑吧。”

但当他转过头，看到老妇人看着自己的时候，当即就炸了。

“什么意思？！你是在说我？”

郑帅急得跳脚。

老妇人点了点头：“你和这位小姑娘。”

“我堂堂青云门天骄，岂会怕了区区魑魅魍魉！”

郑帅又指着苏起说道：“再说了，为什么我们俩性命不保，他呢？”

这老妇人的潜台词岂不是说自己比苏起弱？

自己可以比苏起丑，但绝对不能比他弱！

“他长得帅。”

老妇人说道。

“？”

一个问号缓缓从郑帅头上升起。

“长得帅有特权？”

面对郑帅的质问。

老妇人点了点头：“有。”

“因为大壮专杀丑男人还有漂亮女人。”

“岂有此理！”

郑帅暴怒。

第17章 绿帽鬼

区区诡异竟然还搞区别对待！

丑男吃你家大米了？

郑帅感觉到了这个世道深深的恶意。

“奶奶，你说得这个大壮是谁？”

姜月问道。

老妇人叹了口气说道：“大壮本名武大壮，本来是我们村里一个卖煎饼的小伙子，他有一个如花似玉的媳妇，叫潘小莲。”

“要说这小伙子，也生得俊俏，跟潘小莲很是登对。”

“可是后来有一天他发现自己妻子跟人偷情，这个人还是我们村最丑的刘铁匠的儿子，长得比他爹还丑十倍，不知道为什么两人就搞到一起了。”

“武大壮发现之后，将刘铁匠的儿子暴打了一顿，不过深爱潘小莲的她还是选择了原谅。”

“武大壮本以为这事就这么过去了，可是后来他发现自己妻子丝毫不知悔改，又与那刘铁匠的儿子通奸，极怒攻心之下犯了心脏病，气死了。”

“潘小莲跟那刘铁匠的儿子不知廉耻，在给武大壮守灵的时候再次通奸，结果死去的武大壮从棺材里跳了出来，将两人弄死了，死状那叫一个惨烈。”

“从那以后，村里的漂亮女人和丑男人都被武大壮弄死了，不止如此，但凡有晚上还待在石溪村的丑男人和漂亮女人，都会被武大壮弄死，除非那种极其英俊的男人才会幸免于难。”

听完老妇人的话。

三人面面相觑。

郑帅虽然知道自己长得丑，但决不允许他人提起。

他冷哼了一声说道：“既然如此，正合我意，我今天就等着那武大壮来，帮他超度一番。”

专杀丑男的绿帽鬼？

我郑帅今天必把你打的魂飞魄散！

郑帅在心里恶狠狠地说道。

“你不是他的对手。”

老妇人叹息道。

“笑话，区区绿帽鬼能打得过我？”

郑帅冷哼了一声。

他身为青云门天骄，同辈之内鲜有敌手，区区绿帽鬼如何是他的对手？

“你们俩不要跟来。”

郑帅看了苏起和姜月一眼，扭头出了房门。

“这小伙子太冲动了，你们去劝劝他吧。”

老妇人说道。

姜月笑着说道：“没事的奶奶，刚刚那位是青云门的天骄，寻常厉鬼不是对手。”

老妇人见劝说不动，叹了口气也不再劝说。

苏起和姜月二人也走了出去。

出去之后，郑帅已经不见了踪影。

“前辈，现在已是申时，按照那位奶奶的说法，酉时这厉鬼大概就要出来了。”

姜月说道。

“那便等吧。”

苏起说道。

听了老妇人的话，苏起心想这还是个绿帽鬼，难怪怨气这么大。

怨气越大的鬼，法力越强。

像是红衣厉鬼已经相当于元婴修士。

若是黑衣厉鬼，那跟化神期修士也能打个有来有回。

这些产生了神智的鬼，还能够修行，被人称作鬼修。

苏起找了块平整的石头坐了下来，静待黑夜降临。

姜月也坐了下来，又开始和苏起絮絮叨叨地说了起来。

而另外一边。

郑帅找到了武大壮的家。

一剑把他家给夷为了平地。

“你这绿帽鬼，我今天便在这里等着，有本事就来杀了爷爷我！”

郑帅大声说道。

这种针对丑男的鬼，他一定要诛杀！

我们丑男没得罪任何人！

时间一点点过去。

郑帅就站在原地一动未动。

冬天的白昼总是短一些，天色慢慢暗了下来。

一股鬼气在这石溪村弥漫开来。

正闭目养神的郑帅猛地睁开了眼睛。

他感觉到了一股滔天鬼气正在复苏！

“绿帽鬼，爷爷在此！”

郑帅声若洪钟，响彻了整个石溪村。

随着他的叫声，鬼气凝聚的速度更加快了。

“轰隆！”

地面炸开，一名穿着红衣的男人跳了出来。

这名男人容貌生的俊俏，可以看得出生前是一名大帅哥，他双眼只有眼白，看起来很是诡异。

红衣男人便是武大壮。

他看到了郑帅。

随即猛地激动了起来：“丑男…该死！”

一道鬼爪凭空出现，朝着郑帅抓了过去。

“竟然是红衣厉鬼！”

郑帅心中一惊。

红衣厉鬼相当于跟他同境，看来这一次并没有自己想的那么轻松。

“滚！”

不过，郑帅也不怂，长剑出鞘，将鬼爪瞬间崩碎。

“前辈，打起来了。”

姜月略有担忧：“竟然是红衣厉鬼，我们要帮忙吗？”

“先看看吧。”

苏起说道。

郑帅刚刚可是说了不要跟着他的。

而且看起来现在还能够应付。

“丑男…死！”

武大壮发出更为凄厉地尖啸。

鲜红的血液从红衣上喷涌而出，一只巨大的血爪出现了。

“唰！”

血爪传来破空声，朝着郑帅抓了过去。

郑帅面色一变，再次斩出一剑。

“铛！”

长剑被弹回，这次的血爪竟然劈不开。

郑帅却也不急，冷哼一声，掐诀喊道：“煌煌天威，九天神雷！”

“轰隆！”

一朵乌云在天空凝聚，一道筷子粗的雷电劈了下来。

“哇哦~”

在远处观战的苏起发出惊叹声。

这招帅啊。

就是这雷电细了一些。

如果自己学会的话就好了。

“是青云门的九天神雷诀。”

姜月略带可惜地说道：“雷电乃世间至阳至刚之物，天生克制邪祟，就是火候还差了一些。”

雷电劈下，那血爪顿时崩碎。

原本十分疯狂的武大壮也露出了短暂的畏惧之色。

不过当雷电消失以后，他的脸上又被疯狂弥漫。

“丑男…都给我死！”

武大壮的脚下形成了一个血池，他浸泡在血池之中，身上的血色越发的浓重。

一颗巨大的血色球体在他的头上凝聚，就像是心脏一般在跳动。

“煌煌天威，九天神雷！”

郑帅再次掐诀结印，乌云在武大壮的头顶凝聚。

“轰隆！”

筷子粗的神雷再次劈了下来。

血色的球体猛地一颤，出现了些许裂纹，在球体之下的武大壮浑身一颤，发出一声尖啸，球体上的裂纹很快便被鲜血覆盖，再次恢复如初。

郑帅一咬牙，再次发动九天神雷。

“轰隆轰隆轰隆！”

一连三道神雷下去，那颗球体遍布裂纹，却始终没有破碎。

被鲜血覆盖之后，又瞬间恢复。

郑帅额角有冷汗滴下，九天神雷诀极其耗费灵力，他现在体内的灵力已经不多了！

第18章 今夜月亮格外刺眼

郑帅越来越萎靡。

但这武大壮的气势却越来越强盛。

随着他头顶的那颗血球越来越大，武大壮的气势也节节攀升。

“前辈，可以出手了。”

姜月说道。

“不急。”

苏起说道。

他想看看这颗血球到底有什么用。

姜月无奈，却也只能遵从。

郑帅心中已经萌生退意。

他现在有点后悔为什么要使用九天神雷，自己一旦灵力用光，那还不成为待宰的羔羊？

“煌煌天威，九天神雷！”

郑帅再次掐诀，高喝道。

武大壮怒吼一声，头顶的血球越发膨胀。

但下一秒，郑帅竟然拔腿就跑。

溜得还很快。

“来无影去无踪，疾风咒！”

郑帅快速结印，双腿被无形的风包裹，咻的一下就蹿出了上百米。

“吼…嘎？”

武大壮本来在怒吼准备硬接这一击，结果发现郑帅跑了，顿时一愣，都发出鸭叫了。

可随即他就更愤怒了。

郑帅逃跑的一幕让他想起了当初铁匠的儿子也是跑的这么快。

“丑男…死！”

血球炸开，方圆千米都开始下起了血雨。

然后形成了一道血色光幕。

“结界！”

姜月惊呼道。

这武大壮竟然会结界之术！

结界是领域的雏形，真正的领域只有到了练虚期才能施展，在自己的领域之内，修士就是绝对的神！

结界就是弱化版的领域，在这结界之中，谁能进谁能出都凭武大壮的意愿。

除非有碾压武大壮的实力，直接破开结界，否则的话就是无解的。

并且在这结界之中他的实力还会大幅度提升，起码跟元婴圆满的修士差不多。

姜月没想到，这武大壮成为厉鬼之后，天赋竟然如此惊人。

“嘭！”

郑帅一头撞在结界边缘。

顿时倒跌出去，脑门上多了一个包。

“结…结界！”

郑帅一副见了鬼的表情。

实际上他的确是见鬼了。

但是这绿帽鬼竟然还会结界！凭什么？

这可是他都没有领悟的术法啊！

就在郑帅愣神的功夫，武大壮已经御空飞来，血雨之中他的表情狰狞，浑身血红，但最惹眼的不是他的一身红衣，而是他头上那顶绿油油的帽子，绿的发光，绿的发黑。

“哈哈哈。”

郑帅笑的比哭还难看：“鬼兄，其实我们有点误会，如果我说我把你的房子夷为平地，是为了帮助你，你信吗？”

回答郑帅的是一只血红色的鬼爪。

“焯！”

郑帅像泥鳅似的一个翻滚，堪堪躲开。

但被爪风刮过的地方，衣服破碎，露出了大半的大白屁股。

“你是变态啊！”

郑帅大惊失色。

没等他换上一身衣服，两道血红色的鬼爪又抓了过来。

“你个绿帽鬼，不讲武德，偷袭！”

郑帅一边叫着，一边再次躲开。

这次他的衣服又惨遭撕碎，露出了骨瘦如柴的上半身。

现在他只剩下下半身还有一块遮羞布。

“你不要太过分啊，我要发火了！”

郑帅怒喝道。

士可杀不可辱，你扒我衣服算什么！

“唰唰唰！”

三道血色鬼爪飞了过来。

“煌煌天威，九天神雷！”

郑帅一咬牙，乌云在武大壮的头上凝聚。

筷子粗的雷电劈了下来。

这一次的雷电形成的很快，武大壮来不及反应，被劈了个正着。

袭向郑帅的血爪顿时崩碎。

空中的武大壮嘶吼着，浑身颤抖，就像是在跳舞一样。

“老子劈死你！”

郑帅咬破了手指，飞速结印。

“轰隆！”

通过燃烧精血之力，大片乌云凝聚，鸡蛋大小的雷电划破夜空，劈了下来。

所过之处，连血雨都蒸发了。

“轰！”

这道神雷劈在武大壮身上。

让他身上的血色都黯淡了不少，发出更为凄厉的惨叫。

“不愧是青云门的天骄！”

姜月惊叹道。

连她都没想到，郑帅竟然能绝地翻盘。

只要再来上两道雷电，这武大壮必死无疑。

但此时郑帅已经是强弩之末。

他一屁股跌坐在地上。

“嘶~”

由于屁股上已经没有衣物了，他直接坐在了水凼上，冷的一哆嗦。

“还逞什么强？该倒下了，绿帽鬼！”

郑帅扯着嗓子喊了一声。

原本正在颤抖嘶吼的武大壮闻言猛地睁开了眼睛，他原本木然的眼神，爆发出无尽的仇恨之色，身上的衣物又变得血红一片，红的发黑！

“丑男，给我死！”

武大壮一字一句，吐字清晰。

一阵噼里啪啦的声音从他身体里传来，然后双臂猛地张开。

数不清的血色鬼爪朝着郑帅挥舞了过去。

粗略估计起码有成百上千道！

“要死了。”

郑帅苦笑道，他已经没有力气躲避了。

再说了，这也根本躲不开啊。

都说要死之前会快速回想自己的一生。

郑帅确实开始回忆。

但他发现很多记忆都已经模糊了。

似乎自己成为修仙者以来，凡世间的许多事都已经成了过眼云烟。

“好可惜啊，还没有飞升仙界，看一看更壮阔的风景。”

郑帅叹了口气，缓缓闭上了眼睛。

但就在这时，他看到一个英俊至极的青衫道士，闲庭信步地穿过这漫天的血爪，来到了他的面前。

“你耍雷的那招很帅，能不能教教我？”

青衫道士对他露出了笑容。

郑帅的回忆被打断，他突然想起来了，这次来制裁绿帽鬼的还有镇魔司的两人。

这不就是那个练气期的小道士吗？

万千鬼爪已经朝着他们席卷了过来，要将两人绞成粉碎！

“小心！”

郑帅大喊道。

然后他就看到苏起抬起左手，随手一拳。

“咚…”

郑帅感觉到空气似乎都为之一凝，漫天的鬼爪停滞。

下一秒。

“轰隆！”

空气传来音爆之声。

漫天的罡风瞬间将血爪尽数崩碎。

天空中的那个绿帽鬼，满脸的错愕，以及不可置信。

仅仅是拳风，他的身体已经开始崩解了。

绿帽鬼抬起头，看到那个提供给自己源源不断力量的绿帽也崩解了。

不知为什么，他竟然觉得心中的一块大石落地了。

往昔记忆如电影放映。

他看到了自己与潘小莲快乐的时光。

潘小莲正在那边朝着自己招手。

如多年前那般说着：“相公，快回家啦。”

如果有来生…

我再也不要戴绿帽了…

一定一定…

绿帽鬼，卒。

郑帅忽然觉得今夜月亮格外刺眼。

面前的身影。

如此高大…

如此英俊…

如此强大…

一行眼泪夺眶而出。

为什么啊？

第19章 大婚

郑帅是连夜回去的。

他发誓不修到化神期再不下山。

太特么的打击人了。

这个世界上怎么可能存在又帅又强的修士啊？

而且看起来比他还要年轻。

不过他如今才80多岁，他相信自己未来未必不能超越苏起。

如果苏起知道了他这个想法。

只会说上一句孩子你还是太年轻了。

我只会越来越强。

击杀绿帽鬼之后，苏起竟还有意外之喜。

【大气运加持，击杀绿帽鬼，获得特殊法宝：绿帽诅咒】

【使用此法宝之后，让人必戴绿帽】

苏起从绿帽鬼身上拿起一顶绿帽子，陷入了沉思。

“让人必戴绿帽？”

“这多邪恶啊。”

苏起一边想着一边把绿帽收了起来。

说不定还是有用的，以后看谁不爽，送他一顶绿帽，你可得接好了。

“前辈，这绿帽鬼竟还有遗物？”

姜月好奇道。

“嗯，很邪恶的东西。”

苏起点头说道。

姜月虽然好奇，但见苏起不想多说，便也没再多问。

“前辈，既然绿帽鬼已被击杀，我也该回去复命了。”

姜月说道。

“别忘了答应我的事。”

苏起说道。

“前辈放心，我就是把长安掘地三尺，也会找到您想要的消息。”

姜月保证道。

她现在只想抱紧苏起的大腿。

以后有什么搞不定的案子，直接来请神。

什么魑魅魍魉，都不是我苏前辈一合之敌！

想到以后的美好场景，姜月嘴角不自觉地露出了浅笑。

这时，苏起无意之间看到郑帅刚刚跌坐的水凼，好像有一抹亮光。

他走过去，捞出了一块精美非常的令牌。

整体用极品美玉打造而成，上书：“青云”二字。

“是青云门的身份令牌！”

姜月惊呼道。

苏起翻到另一面，果然写着郑帅的名字。

他将令牌收了起来：“等下次碰到他，再还给他吧。”

说完。

两人便离开了。

绿帽鬼死后，石溪村的鬼气全都消散一空。

又恢复了往日安宁祥和的样子。

但就在这时，一户人家的门打开了。

那个接待过苏起等人的老妇人脸有惊骇之色。

“绿帽鬼竟然死了…”

“此事得尽快禀报大人。”

说罢，老妇人化作一缕黑烟消失了。

苏起出差还没有一天，第二日清晨时分已经回到了道观。

他将那张告示撕了下来，又回到了道观之中。

许久没有看过自己的属性面板。

苏起再次打开的时候，他竟有些吃惊。

【宿主：苏起】

【气运：130】

【修为：练气260层】

【评价：拥有大气运的美男子一枚呀~】

这次竟然还多出了一个修为的面板。

不过没什么卵用，自己练气多少层，一查看体内便知。

只是说这样更直观一些，聊胜于无了。

苏起盘坐下来，轻车熟路的开始修炼。

不过今日下午却迎来了一名贵客。

清溪镇的镇长——罗盔甲。

罗盔甲自从上任清溪镇镇长以来，这是第二次来道观，第一次是刚上任的时候。

“小苏道长，我给你带来了最极品的美酒。”

罗盔甲谄笑着说道。

“无事不登三宝殿，镇长找我做什么？”

苏起眼睛都没睁开，懒洋洋地问道。

“嘿嘿，我听说小苏道长是有大本事的人，可以算吉凶，测姻缘，我此次前来，就是想测姻缘的。”

罗盔甲不好意思地说道。

“镇长有喜欢的人了？”

苏起问道。

“果然还是瞒不过小苏道长。”

罗盔甲脸上露出幸福之色：“我从未见过如此奇女子，一直女扮男装，后来无意之间被我发现，从见到她的第一眼开始，我便坠入爱河了。”

你惨啦，你坠入爱河啦。

苏起依稀记得，似乎自己在穿越之前，经常在某软件上面听到这么一句话。

“你把你们的生辰八字，还有名字写在纸上。”

苏起拿出两张纸说道。

跟了陆长安这么些年，测姻缘，算吉凶，他还真会。

罗盔甲连忙接过纸，拿起笔开始写了起来。

“罗铃盔？”

苏起问道：“你不是叫罗盔甲吗？”

罗盔甲说道：“罗盔甲只是我的化名，罗铃盔才是我的真名，只不过这些年来大家都叫习惯了，我也习惯了。”

苏起点了点头。

又看向另一张纸，面色变得古怪了起来。

“王铃铛？”

一个盔甲，一个铃铛？

这名字简直绝了。

“这个名字应该是假的，我查过她的真名叫王乙玲，这次主要是想算算我们哪两个名字比较合。”

罗盔甲笑着说道。

苏起表示了解，然后便开始测算起来。

大概过了五分钟。

他睁开眼睛说道：“恭喜，无论是罗盔甲和王铃铛，还是罗铃盔和王乙玲，都是天作之合，从五行再到生肖，又或是天干地支，你们都是我近些年来见过命格最合的一对。”

“真的吗！”

罗盔甲猛地站了起来，脸上写满了惊喜。

“真的。”

苏起点头道。

“多谢小苏道长，我想给贵观捐些香火。”

心情大好之下，罗盔甲也不吝啬，果断说道。

“镇长请便。”

苏起笑着说道。

罗盔甲捐过香火之后，走路都在飘飘然。

一直说着以后两人的婚礼一定会邀请苏起来喝酒。

“问世间情为何物，直教人生死相许。”

苏起感叹道。

凡人的情情爱爱，他不愿去触碰。

但看到有情人终成眷属，他还是会心生愉悦。

……

或许是拜观得到了苏起的肯定。

罗盔甲回去之后便发动了猛烈的攻势。

三月之后，一封喜帖便递到了苏起的手里。

是罗盔甲亲手送来的。

人逢喜事精神爽，罗盔甲看起来年轻了十岁不止。

“小苏道长，多谢你，如果不是你的话，我恐怕依然不敢勇敢去爱。”

罗盔甲笑着说道：“我表白之后才知道，铃铛她也喜欢我。”

“我们的婚宴定在三天之后，还望您来参加。”

面对罗盔甲的邀请。

苏起笑道：“我一定准时到。”

清溪镇的婚礼，他不知参加了多少次。

见证一对对有情人终成眷属，他很欣慰，还有些羡慕。

凡人生命不过百年，活好当下便是永恒。

三日的时间很快便过去了。

罗盔甲大婚这天，整个清溪镇都张灯结彩，一派喜庆之色。

苏起准时来到了镇上。

街上的人都在讨论这次罗盔甲的大婚。

“我们镇好久没有办过这么隆重的婚礼了，很是怀念啊。”

“你们都见过新娘了吗?我竟然还没见过。”

“见过了，跟镇长很是登对，一看便是天造地和的一对。”

第20章 我乃叶良宵

“小苏道长。”

当众人看到苏起之后，纷纷打起了招呼。

“大家都很喜庆啊。”

苏起笑着说道。

“那可不嘛，镇长大婚，百年难遇啊。”

“镇长平时待我们还蛮好的，我们都为他开心。”

众人回应道。

跟众人闲聊了一会，苏起朝着罗盔甲的家走去。

八抬大轿，明媒正娶。

苏起对这种婚礼仪式特别欣赏。

到了傍晚时分，新娘的花轿终于来到了罗府。

路边无数人起哄，盖着红盖头的新娘从花轿上走了下来。

作为新郎官的罗盔甲满面春风，满眼深情地看着新娘。

宾客们都欢呼着，新娘和罗盔甲一同进入家中。

接下来便是拜堂仪式。

赞礼人是小镇内有名的老先生。

他高呼道：“拜堂仪式，现在开始！”

罗盔甲和王铃铛站在两侧。

“一拜天地！”

“二拜祖先！”

“三拜高堂！”

“夫妻交拜！”

“礼毕！”

罗盔甲掀下红盖头的那一刻，众人都被新娘惊艳到了。

美艳不可方物。

罗盔甲脸上露出迷醉之色。

此刻的王铃铛在他的眼里就是最美的存在。

“铃铛，我终于娶到你了。”

罗铃盔轻声说道。

王铃铛羞涩的红了脸，低头轻轻说了一声：“嗯。”

罗盔甲转过身，对众人说道：“今天感谢大家来参加我罗某的婚礼！罗某在此向各位宾朋保证，以后王铃铛就是我的结发妻子，生死不离！”

“好！”

众人纷纷鼓掌。

接着罗盔甲又看向苏起。

感激道：“我和铃铛有今天这一切，都要感谢小苏道长，如果不是他说我们命格天造之合，我恐怕不会鼓起勇气表白。”

众人都看向苏起。

苏起手里拿着一个木盒子。

笑着走了上去。

“这是送给你们的礼物。”

“里面是一柄牛角梳。”

“寓意结发为夫妻，恩爱两不疑。”

“谢谢小苏道长。”

王铃铛也感激地说道。

她本以为自己会一直流浪，直到遇见罗盔甲，才发现家的方向。

“好，接下来宴会开始，大家尽情享用美食！”

罗盔甲宣布道。

就在众人要动筷子的时候。

一道怒吼自门外传来。

“王乙玲，你好大的胆子！”

众人看向门外，一名身着华服的英俊青年龙行虎步地走了进来。

“什么情况？”

“不知道啊？不会是新娘的前夫吧？”

“你脑子里装的都是屎吧？我觉得应该是新娘以前的恋人！来抢亲了。”

王铃铛看到来者，原本红润的脸变得一片惨白。

“你是谁？”

罗盔甲将王铃铛护在身后，皱眉说道。

“你该死！”

青年看向罗盔甲，厉声说道。

“士兵！给我把这人押出去！”

罗盔甲心中隐隐有些不安，不过更多的是愤怒。

几名士兵围堵了过来，要把青年架下去。

“我看谁敢！”

青年哼了一声，一股恐怖的威压席卷而出，那几名士兵瞬间跪倒在地，身体再难动弹分毫。

“我乃开封叶家三公子，飞流宗宗门正式弟子——叶良宵！”

青年指着王铃铛说道：“而这女人是我的未婚妻，开封王家大小姐王乙玲，今天这场闹剧让我很生气，后果很严重！”

众人大惊失色。

开封王家和叶家都是顶级家族。

家中都有在朝中当官的一品大臣。

谁敢想，罗盔甲的这个妻子竟然有如此身世！

罗盔甲面色惨白，看向王铃铛：“铃铛，他说的一切都是真的吗？”

王铃铛先是点了点头，又摇了摇头，凄然道：“我为了解除这个婚约，已自愿脱离王家，我早已不是那个家世显赫的王家大小姐，现在的我只不过是一介草民王铃铛罢了。”

“我的婚约岂是你想解除就能解除的？”

叶良宵冷笑道：“从来都只有我叶良宵退别人婚的份，我告诉你，你逃不脱我的手心，即使是追到天涯海角，我也要让你知道，我叶良宵的东西，别人抢不走！”

“铃铛她不是东西！”

罗盔甲喝道，然后觉得有点不对劲，又说道：“我的意思是说铃铛她不是物品，而且她现在已经不是大小姐王乙玲，而是草民王铃铛，你不能干涉她的婚姻和人生！”

从叶良宵看向罗铃盔，笑的很冷：“你是什么东西，区区一介蝼蚁也敢在我面前大呼小叫？今日在场之人全都得死，只有这样，我所受屈辱才不会传出去！”

话毕。

叶良宵气势攀登到了顶峰，他掏出一把长刀，猛地砍向了罗盔甲。

这一记刀芒极其耀眼，眼看着罗盔甲就要被斩于刀下，王铃铛一把推开了罗盔甲，要替他去死。

“不要！”

罗盔甲凄厉地喊道。

“我爱你，盔甲。”

王铃铛眼中有无尽的柔情，或许共赴黄泉，做一对亡命鸳鸯也不错。

“嘭！”

就在此时，一只手突兀的出现，瞬间把刀芒打散，然后一把抓住了叶良宵的长刀。

“动辄就要杀人，是不是太霸道了点？”

苏起微笑道。

叶良宵目光一凝，这小道士能徒手破开他的刀芒，并抓住刀身，实力不容小觑！

“滚开！我叶家的事你也配管？”

叶良宵怒喝道。

“你叶家的事我管不了，但来到清溪镇，一切都得听我的。”

苏起淡淡说道。

“好大的口气，我就看你如何保得住这些蝼蚁。”

叶良宵猖狂大笑。

说着，手里出现了一张火红色的符箓。

“焚天符！”

叶良宵眼里流露出疯狂之色，猛地拍散了符箓。

一条火龙从符箓形成的漩涡里咆哮着探出头来。

只要火龙一出，此处将会顷刻间灰飞烟灭！

连同着这座小镇，叶良宵都要让其消失！

“砰！”

下一秒，叶良宵像见了鬼似的，猛地瞪大了眼睛，笑声戛然而止。

他看到火龙才探出一个头来，就被那个小道士一拳打爆了！

连火星子都没剩一滴。

“你这玩意不经打啊。”

苏起一脸遗憾地说道。

“…”

叶良宵不知道该说什么了。

长这么大，还是头一次有人在他面前装逼，并且让他哑口无言。

我该怎么装回去？

在线等，挺急的！

第21章 一个误会

“你确定要跟我叶家作对吗？”

叶良宵神色阴沉地说道。

“你们叶家实力怎么样？有几个大乘期修士？”

苏起忽然问道。

小说里面都是打了小的来了老的，如果对方实力太强，苏起已经打算换个地方苟个上千年。

到时候即便叶家大乘期的修士没有飞升，自己的实力应该也足以应付了。

但叶良宵却被问住了。

这小道士什么意思？

一来就问大乘期？

要知道当今国师也才半步大乘期！

除了那些顶尖宗门，这天底下的大乘期修士可谓是凤毛麟角。

他们叶家最强者也不过炼虚期而已。

难道这道士竟然背靠有大乘期修士的宗门？

不然他为什么这么问自己？

道士，大乘期…

叶良宵越想越心惊。

这家伙该不是青云门的吧？！

在青云门这尊庞然大物面前，莫说他们叶家，就是他背后的飞流宗也是蝼蚁一般。

想到此处，叶良宵的背后已经被冷汗打湿。

区区清溪镇，怎么会有青云门天骄在？！

难道这里有什么吸引青云门的地方吗？

脑中各种念头闪过。

叶良宵一改嚣张姿态。

他小心翼翼地问道：“请问阁下可是青云门弟子？”

叶良宵是嚣张，但他不是傻子。

得罪了青云门的天骄，莫说他小命不保，可能整个叶家都会万劫不复。

“不是。”

苏起摇了摇头说道。

叶良宵松了口气，幸好不是，接着他的表情又变得桀骜了起来。

“刘管家！”

叶良宵扯着嗓子喊了一句。

一名中年人轻飘飘地走了进来。

身上带着元婴修士的波动。

“少爷，有何吩咐？”

中年人问道。

叶良宵脸上笑容越发张狂，他虽然才筑基期，但可是有元婴的护道者在。

今天这里的人一个也别想逃，包括这个小道士！

“给我…”

都杀了三个字还没有说出口。

他看到苏起好像有点困了，打了个哈欠，刚被道袍遮住的，一块挂在腰间的玉令牌漏了出来。

上面赫然写着：“青云”二字！

“咕咚！”

叶良宵猛地吞了口唾沫，眼珠子瞪得老大。

只感觉背后已经被冷汗打湿了。

他见过青云门的令牌，跟苏起身上戴的一模一样！

差一点，就差那么一点点！

叶良宵忽然神经质地大笑了起来。

天不亡我啊！

这道士就是青云门的天骄！

绝对！

绝对不能得罪！

哪知道，刘管家却会错了意。

以往叶良宵如此大笑的时候，就代表着他要灭人满门了。

于是刘管家神色一冷，说道：“都杀了？”

听闻此言。

叶良宵浑身一抖。

随即大骂道：“你特么脑子进水了？！”

“啊？”

刘管家不知道自己为什么被骂了。

叶良宵恨铁不成钢地说道：“我让你进来，是给大家端茶递水，不要打搅了大伙的兴致，你说得什么玩意儿？”

“啊？”

刘管家傻眼了。

他感觉脑子进水的不是他，而是自己家少爷。

他这次来不是要大闹的吗？现在这是什么情况？还当起服务员来了？

“啊什么啊，一会动作利索点，打扰了大家的兴致我饶不了你！”

叶良宵冷哼了一声说道。

“好的少爷，我知道了。”

刘管家尽管百般不解，但还是点头说道。

随即，叶良宵变脸变得比翻书还快，一脸谄笑地对众人说道：“方才打扰了大家的兴致，其实我只是开玩笑的，今天这场婚礼我举双手双脚赞成！”

众人都傻眼了。

叶良宵前后态度简直就是两个人。

这人该不是精神病吧？

不少人如是想着。

罗盔甲还有王铃铛也傻眼了。

怎么画风转换得如此之快，明明刚刚叶良宵还一副不肯罢休的样子。

他们哪里知道，叶良宵是被苏起无意之中捡到的令牌吓破了胆。

就连苏起本人也不知道。

不管怎么说，婚宴又恢复了正常。

叶良宵一直屁颠屁颠地跟在苏起后面。

“你跟着我干嘛？”

苏起奇怪道。

这叶良宵从刚刚开始就不对劲了，无事献殷勤，非奸即盗。

难道这家伙竟然有龙阳之好？

想到这里，苏起看向叶良宵的眼神充满了警惕。

如果必要的话，他会出手。

打的这家伙满地找牙，断了这非分之想。

“敢问道友如何称呼？”

叶良宵谄笑道。

“苏起。”

苏起意简言赅。

叶良宵浑身一震，这味太对了！他以前碰到的那个青云门弟子就是如此高傲！

“苏兄，你隐藏自己的身份潜伏在此处，可是宗门有什么重要的任务？”

叶良宵又悄悄问道。

“你在说啥？”

苏起纳闷道。

他怎么听不懂叶良宵的话？

叶良宵却表现出一副我了解的神色，连连说道：“我懂得，我懂得。”

宗门机密嘛，哪是能够轻易暴露的？

但他却动了心思。

这是一个攀上青云门的好机会啊！

跟苏起打好了关系，自己就等于有了青云门的关系，如此一来何愁叶家不兴？

而且有这么一层关系在，以后自己只要不作死，那走到哪里都能够作威作福了。

天下三大宗门之一青云门！

连天子都要朝拜的宗门。

至于王铃铛的事？

那还重要吗？

天下女人那么多，又不是非得这一个。

叶良宵本就不是什么深情之人，他只做对他有利的事。

即便是苏起不搭理他。

他还是死皮赖脸地跟着。

机会，是自己挣得，而不是别人给的。

……

等到婚宴结束之后就是闹洞房。

罗盔甲被众人闹得鸡犬不宁。

一直到大半夜，众人才离开，就只剩下了他和铃铛两人。

“夫人…”

罗盔甲叫了一声。

王铃铛轻轻嗯了一声，然后拿起两个酒杯。

这便是最后一个环节了。

喝完交杯酒，代表永结同心，百年好合。

“夫人，你真是王家的大小姐吗？”

罗盔甲看着王铃铛美艳的脸，喃喃问道。

“我不是什么大小姐，只是你的妻子王铃铛。”

王铃铛将酒杯递给了罗盔甲。

罗盔甲也嗯了一声，只觉得此刻自己就是全天下最幸福的男人。

两人同饮交杯酒，一生一世一起走。

第22章 陆长安的消息

罗盔甲和王铃铛的婚礼，虽然有一点小意外发生。

但最终的结果依然是圆满的。

叶良宵那边也不急着回家了，整日像个小跟班似的，跟在苏起屁股后面。

刘管家对此很不理解。

可当叶良宵说出苏起的身份之后。

刘管家当即表示叶良宵是舔狗一号，自己就是舔狗二号！

一大一小，两大舔狗，在长生观住了下来。

长生观本就有对外的客房，只要付钱便是。

对此，叶良宵毫不吝啬地捐出一笔巨款，说是要修缮长生观。

苏起当然没有意见。

长生观扩建花了月余，以前一些老旧的地方也都重新修缮了一遍，现在看上去更加大气了。

不知道是日子太过安逸，还是受了苏起的影响。

叶良宵的脾气改善了许多，现在逢人也不再摆着一副臭脸，而是笑脸相迎。

三个月之后。

刘管家问道：“少爷，我们还要在这待上多久？这鸟不拉屎的地方闲的我蛋疼。”

“那便割了。”

叶良宵看了刘管家一眼，淡淡说道。

刘管家感觉下身一凉，连忙讪笑道：“其实这里山清水秀，空气清新，倒也是个休养的好地方，只是少爷你莫不是忘了，老爷的生日快到了？”

叶良宵沉思了良久，方才说道：“我爹叫啥来着？”

“啊？！”

刘管家张大了嘴巴。

叶良宵却忽然笑道：“开玩笑的，你不说我还真忘了，这里的生活太安逸了，我去跟苏兄告别。”

刘管家松了口气，以为叶良宵真傻了。

叶良宵来到前殿。

苏起果然在这里盘坐修行。

“苏兄，家父生日，我得回家一趟，日后再来叨扰，你不介意吧？”

叶良宵作揖道。

苏起眼睛都没睁开，淡淡说道：“付钱就行。”

“那是自然。”

叶良宵拱手说道。

叶良宵离开了，带着刘管家一起。

原本多了些生气的道观，又变得冷清了。

不过这一次没有冷清太久。

三日之后。

姜月披星戴月地赶来了。

“苏前辈。”

看到苏起之后，姜月连忙拱手说道。

“有消息了？”

苏起看向姜月。

“有消息了。”

姜月点了点头。

苏起不知为什么，竟有些紧张，已经太久没有陆长安的消息了。

“坐。”

苏起指着坐垫说道。

坐下之后，姜月犹豫了片刻后说道：“苏前辈，我事先跟你说清楚，这个消息不是什么好消息。”

“嗯。”

苏起倒茶的手一顿，然后轻轻嗯了一声。

“令师尊陆长安，当年回长安为他父亲奔丧，守孝之后几度想要离开长安，但都被陆家人拦了下来，不知是因为什么原因。”

“过了大概一年，陆长安担任了陆家的家主，原本陆家已经摇摇欲坠，岌岌可危，但在陆长安当任之后，竟然蒸蒸日上，没多久就重回八大家族之列。”

“这样的好日子持续了好几年，后来不知道犯了什么事，惹恼了当时的大唐皇帝，国师出手要抹除掉陆家。”

听到这里，苏起放下了茶壶，问道：“那个大乘期的修士？”

姜月点头说道：“对，现在已经飞升了。”

“继续说。”

苏起点头道。

姜月便又继续说道：“众所周知，国师是大乘期的修士，想要抹除一个家族实在是太简单了，可谁都没想到出了意外，陆长安挡下了国师，两人大战了三天三夜，最后陆长安被擒。”

“陆长安被擒之后，禁卫军很快就将陆家抄家灭门了，然后没过半年，国师便一朝悟道，白日飞升，浩大的雷劫将长安城外十里地都夷为平地。”

听到这里。

苏起闭上了眼睛，回忆着与陆长安的点点滴滴。

难怪，师尊这么守诺的人，一去长安便再也没有回来。

甚至于后来连书信也没了。

可笑的是，自己要报仇都不知道找谁，因为罪魁祸首已经飞升，不在此界了。

“苏前辈，不过还有一个小道消息，应该算是好消息。”

姜月又说道。

“什么好消息？”

苏起又睁开了眼睛。

“据说国师的雷劫很不正常，明显比古书里记载的要声势浩大了许多，甚至有旁观者说，当时看到有两人在渡雷劫，最后飞升的时候也是两人，而另外一人，很可能便是令师尊，陆长安。”

姜月语出惊人道。

说到这里，她还取出了一颗酷似水晶球的东西，郑重地递给了苏起。

“苏前辈，这是当时旁观修士记录的影像，你可以看一下。”

苏起接过了水晶球。

这东西他只在传说里听到过——影像石。

就跟地球上的录像机差不多，甚至要更牛逼一些。

不仅能够记录当时的场景，甚至能让人身临其境，沉浸感max。

姜月花费了莫大的心血才搞到的这东西。

激活影像石的方法也很简单，注入些许灵力即可。

苏起拿着水晶球，将灵力灌入其中。

刹那间，周围的景色都暗了下去，场景变幻，他来到了当时录制影像的地方。

苏起转过头，看到了身后气势恢宏的长安，晴空如洗，如画一般。

他又转过头，看向身前，距离长安十里之外，天空乌云密布，电闪雷鸣。

“轰隆隆！”

天空就像是雷池一般。

比树桩还粗的深蓝色雷电，不断劈下。

在雷劫中心，有两道人影，竟然还在打斗。

一道身着黑衣，一道身着青衣。

苏起浑身一颤，青衣身影如此熟悉，即便看不清脸庞，但光凭轮廓他也知道，那就是陆长安！

两人的打斗不断升级，方圆十里的地面都碎成了齑粉。

一招一式之间都带动着天地之力，如果不是刻意控制着，只怕十里之外的长安也会因为战斗的余波被夷为平地。

由此可见，录制此影像的修士也不是简单角色，竟然敢靠这么近录制。

最后，雷劫结束，两人没有分出胜负。

在七彩霞光的照射之下，被强行拖入了仙界，就此飞升！

看完影像。

苏起久久缓不过神来。

师尊没有骗自己，他真的很强！

甚至可以跟大唐国师平分秋色，最后还一同渡劫飞升！

第23章 潇湘阁

难怪自从大唐覆灭之后，陆长安便再也没来过信件。

原来是已经飞升仙界了。

周围的场景开始崩溃，又陷入了一片黑暗。

片刻之后，光明回归，苏起已经回到了道观。

他睁开眼睛，将影像石还给了姜月：“谢谢你。”

姜月受宠若惊地连忙摆手：“苏前辈，大可不必这么客气，毕竟你也帮了我那么多忙。”

得知师尊无事。

苏起的心情大好。

仙人寿命也有尽头，但相较于下界的修士来说要漫长太多太多。

苏起相信自己只要努力修炼个几千年，应该也能飞升仙界，到时师徒二人还有重聚之日。

不过苏起觉得自己应该稳妥一些，先苟一万年。

毕竟仙人的实力更是恐怖，自己若贸然飞升，可能会有危险。

仙人的寿命都是以十万年来计的，所以苏起并不用着急。

“苏前辈，影像中那人可是令师尊？”

姜月小心翼翼地问道。

“是。”

苏起点头说道。

尽管心中已经有了猜测，但听到这个消息的姜月还是大受震撼。

那可是仙人啊！

身为仙人的弟子，苏起身上只怕也有飞升的传承。

只要自己舔的够好，岂不是也有飞升的机会？

在修真界，一个好的传承是非常重要的。

要想飞升，首先得有一部能够修炼到渡劫期的功法。

而这种功法凤毛麟角，这也是为什么飞升的修士几乎断层的原因。

想到这里，姜月看苏起的眼神更加火热了。

“这次多谢你了。”

苏起说道。

“不用谢，苏前辈你帮了我那么多，这都是应该的。”

姜月笑着说道。

……

接下来的一段时间，姜月都住在了长生观。

作为此次陆长安消息的报酬，苏起没有收费。

长生观总有一种莫名的魔力，来到这里的人都会感觉到莫名的放松，外界的一切烦恼好像都不重要了。

所以姜月这段时间过得很放松。

没有外界的纷纷扰扰，她的修为竟然再一次有所精进，已经触摸到了元婴期的门槛。

这也更让她坚定了抱大腿的念头。

她打定了主意，以后就是苏起的小跟班。

======

在距离清溪镇一百多里的一处深山。

一名娇俏女子正跪在一名穿着血衣的男子面前。

这名男子容貌生的非常妖异，明明看上去非常出众的容貌，偏偏给人一种浑身不舒服的感觉。

如果仔细去看，会发现男子的每一处五官都生的十分好看，但拼凑在一起就显得不伦不类，本该完美的颜值也变得妖异。

“血奴，你让本座很失望。”

妖异男子病恹恹地说道。

跪在地上的女子浑身一颤，然后说道：“主上，确实是那个道士太厉害了，绿帽鬼根本不是他的对手。”

“我不想听狡辩之词，我现在恢复需要大量的怨气，你到哪里给我弄？”

妖异男子眼中有血光闪烁，不耐烦地说道。

女子连忙说道：“主上放心，我已经找好了地方，距离石溪村一百多里有一个清溪镇，那里的人更多，我会想办法将他们都坑杀，为主上凑齐怨气！”

“你已经搞砸一次了，我希望也是最后一次。”

妖异男子闭上了眼睛。

“主上请放心！我一定办妥。”

女子从地上爬了起来，慌乱地逃走了。

女子离开不久之后，空气一阵扭曲，一名黑衣男子出现在原地。

“主上。”

黑衣男子行了一礼说道。

“隐奴，对于血奴说得话，你怎么看？”

妖异男子睁开眼睛，眼睛中闪烁着幽冷。

“主上，我觉得这就是血奴办事不力给自己找的借口罢了，如果换做是我，绿帽鬼绝不可能白白牺牲。”

黑衣男子笑着说道。

“此次行动，你在暗中协助血奴，这次任务只许成功不许失败。”

妖异男子重新闭上了眼睛。

“是。”

黑衣男子领命，空气一阵扭曲后消失。

======

清溪镇来了一群姑娘。

这些姑娘个个花枝招展，容貌不俗。

而领头的则是一名风情万种的女人，人称媚娘。

据说这些姑娘都是从长安来的。

没过多久，一家挂着“潇湘阁”牌子的娱乐场所建立了起来。

清溪镇这弹丸之地，哪里有过这种阵仗？

无数男性居民抱着好奇的心态，进去探索了一番之后便沦陷了。

潇湘阁的姑娘个个容貌娇俏，且有才艺在身。

虽然潇湘阁的规矩是卖艺不卖身，但丝毫阻挡不住男性居民的热情。

隔三差五的便约上三五好友，前往这潇湘阁吟诗作对，企图引来姑娘们的青睐，一亲芳泽。

罗盔甲虽在清溪镇担任镇长，但他也是见过大世面的人。

这种娱乐场所在长安，开封等地不知道有多少。

如果不是已经有家室，他倒也想去这里一探究竟。

看看这潇湘阁的老板是何许人也，竟然把店开到了清溪镇。

别看潇湘阁好像人声鼎沸的样子，其实熟客来来回回也就那么几个，并且消费能力还不强。

把店开到这里，不妥妥亏钱吗？

这日，姜月到镇上买些炭火。

当看到潇湘阁的那块牌子之后，有些难以置信。

“潇湘阁是长安三大青楼之一，分店遍布全国各地，但大多都在热闹的城市，清溪镇为何会开上一家？”

姜月乃土生土长的长安人，加上镇魔司的身份，长安的大小消息她门清。

但对于潇湘阁为何会出现在清溪镇，她就是想破头也没搞懂。

不过她的直觉告诉她，潇湘阁此番动作必定有其深意。

想到这里姜月决定一探究竟。

她乔装了一番，转眼间变成了一个潇洒的翩翩公子。

“公子里面请。”

走到潇湘阁门口，龟奴看到姜月眼睛一亮，连忙招呼道。

在龟奴的带领下，姜月走进了潇湘阁。

“你们在此地开设多久了？”

姜月四处打量着问道。

龟奴闻言连忙说道：“我们已经开业一月了。”

姜月点着头，这装潢跟各地的潇湘阁如出一辙，是真正的潇湘阁没错了。

在进来之前她还在想着是不是假扮的。

如今看来，并非如此。

第24章 血海阵

“公子这是第一次来我们青楼吧？”

就在这时候，一名绝美的女子走上前来。

姜月看到这名女子后，心中惊讶不已：“竟然是媚娘！连她都从长安来到了清溪镇，看来此次潇湘阁所图甚大啊。”

“也不算第一次来。”

姜月笑着说道。

虽然不知道潇湘阁这次来清溪镇为了什么，但已经引起了姜月的兴趣。

“瞧公子器宇不凡，想必不是清溪镇的居民吧？”

媚娘抿嘴笑道。

“旅人而已，不曾想到长安赫赫有名的潇湘阁竟开到了这穷乡僻壤之地，原本以为只是假冒，但看到媚娘，我便肯定不是了。”

姜月轻笑道。

“公子既认识奴家，想必也是长安人。”

媚娘媚眼如丝地看着姜月：“他乡遇故知，公子陪奴家喝一杯如何？”

“好啊。”

姜月欣然同意。

======

清溪镇外。

“终于搞定了，准备了月余，此次我要一举坑杀这五千余人，为主上收集足够的怨气。”

血奴埋下最后一块脏器，眼中闪烁着兴奋之色。

她花费了一个多月的时间来准备这血海阵，就是确保万无一失的。

血奴已经计算过，要给主上准备足够的怨气，这清溪镇的五千余人一个也不能逃。

“血海阵开启之后，这清溪镇将会变成一座人间炼狱。”

血奴忽然转过头对着空气说道：“隐鬼，你跟了我那么久，真以为我不知道吗？”

空气一阵扭曲，一身黑衣的隐奴出现了。

“有意思，你竟然能发现我。”

隐奴鼓掌说道。

“你是怎么发现我的？”

隐奴又接着问道。

“你放的屁多臭你不知道吗？只要你一放屁，方圆五里都能闻道味道。”

血奴冷笑道：“而且你好几次都放出声了。”

隐鬼脸色一黑，感觉有被冒犯道。

他连忙岔开话题：“赶紧启动血海阵！”

此时他脚指头尴尬地想要就地挖出五室两厅。

“不用你说。”

血奴冷哼了一声，将手一把插进了自己胸口。

“噗嗤！”

血液飙射而出。

无数猩红的血液流进了地面，形成了一条小河。

“轰隆！”

地面一阵颤动。

清溪镇外数十处同时喷射出血液喷泉。

这些血液似乎无穷无尽一般，朝着天空蔓延而去，形成了血色巨幕！

巨幕蔓延的速度极快，顶多三分钟的时间就将笼罩整个清溪镇。

======

“公子请喝。”

媚娘递上酒杯，眼中宛若一汪春水。

酒杯里是透明的酒液，一股浓厚的酒香味弥漫整个房间。

“长安天仙醉？你们竟然把这东西也带到了清溪镇。”

姜月笑眯眯地说道。

“公子好眼力，竟然还识得天仙醉。”

媚娘称赞道。

姜月端起酒杯一饮而尽，随即道：“好酒。”

“可否再来一杯？”

姜月将酒杯推了出去。

“当然可以。”

媚娘又给姜月满上了一杯。

姜月再次一饮而尽。

“公子现在是不是感到全身无力？”

媚娘笑靥如花地问道。

“还有点头晕。”

姜月脸色红润地说道。

“公子许是醉了。”

媚娘说道。

“酒不醉人人自醉。”

姜月双眼迷离地说道。

“那公子不如说说，你究竟是醉仙楼的人呢？还是迎春院的人？”

媚娘靠近了姜月，吐气如兰地说道。

“都不是。”

姜月眼神迷离地说道：“好晕。”

随即她一头栽倒在桌上，昏睡了过去。

“都不是？”

媚娘皱着眉站了起来。

“喝了迷药应该不会说假话，难道真的只是长安的一介旅人？”

媚娘喃喃说道。

“轰！”

就在这时，地面剧烈震颤起来。

房间内映照上一层血光，就像是浸泡在鲜血中一样。

地震持续了数秒便停止了。

媚娘站稳之后，急忙打开了窗户。

天穹朦朦胧胧，一片血红，就好像有血海倒扣。

“血海阵。”

媚娘身边传来一个声音。

媚娘猛地转过头，却看到刚才好像已经醉的不省人事的姜月，一脸凝重地看着天空。

“你没醉？！”

媚娘失声道。

“江湖伎俩对我无用。”

姜月从窗户一跃而出，来到了街上。

“你躲好。”

姜月随手一挥，潇湘阁的门窗自动关上。

“修士！”

媚娘再次惊呼。

修士对于江湖中人来说是高不可攀的存在，没曾想到今天自己竟然遇到了一个。

自己还妄图用迷药控制他。

想到这里媚娘已经冷汗涔涔，还好这修士没有追究，否则十个自己也不够人家杀的。

天空中的异象让清溪镇居民纷纷来到了街上。

对着天空中的异象指指点点。

“怎么天突然就变得血红一片了？这是有宝物要出世了吗？”

“什么宝物？我感觉心慌慌的，似乎有什么不好的事要发生。”

“恐怕是大凶之兆啊！速去长生观请小苏道长！”

“清溪镇已经出不去了，镇口被鲜血堵住了，可以把兵刃都溶解！”

“好压抑，我感觉快要不能呼吸了。”

……

姜月已经恢复了原貌。

她的声音在灵力的作用下传遍了整个清溪镇。

“都回家躲好，这是邪修布下的血海阵，会让人意识迷乱，变成嗜杀的野兽！”

听到姜月的话，镇民们纷纷往家跑去。

他们都认识姜月，经常跟在小苏道长旁边的那个姑娘，自然她说的话大家也都信服。

虽然居民都躲回了家中。

但姜月依然面色凝重。

血海阵，她只在镇魔司的记录中看到过，这还是第一次碰到。

血海阵是一个极其恶毒的阵法，它会放大人心中的恶念，逐渐失去理智，开始互相残杀，时间越久，人会变得越疯狂，喝人血食人肉，宛如人间炼狱。

“能布下血海阵，至少是化神期修士，我根本不是对手。”

姜月面有忧虑，看向长生观的方向：“只希望苏前辈能发现清溪镇的异常，尽快赶来！”

就在这时，姜月听到了一阵拐杖杵地的声音。

她看向空无一人的街道。

一个杵着拐杖的老妇人缓缓走了过来，脸上露出诡异的笑容：“小姑娘，好久不见了。”

第25章 第二天骄

“是你！”

姜月瞪大了眼睛。

这个老妇人竟然是石溪村的那个老妇人，当时还给他们讲了武大壮的故事。

但当时的她浑身上下没有一点鬼气，与常人无异。

今天却鬼气森森的，浑身上下散发着恐怖的波动。

这波动，至少在元婴期！

“好久不见了。”

老妇人笑着，露出一口血红的牙齿：“当时我就觉得你的肉肯定很好吃，但有那个丑修士在我不敢动手，如今没人能护着你了。”

“咚！”

老妇人将手中拐杖猛地砸进地面。

姜月身边的地面忽然开裂，鲜血犹如喷泉一般朝她喷射而去。

姜月面色一变，一枚符箓丢了出去，下一秒她就出现在了老妇人的身后。

“我如今是半步元婴，未必不能一战！”

姜月的手中出现了一柄利刃，狠狠朝着老妇人扎了过去。

但老妇人就像是背后长眼睛了，她的手臂以完全不符合常理的程度弯曲，瞬间抓住了姜月的手。

“火符！”

姜月被抓住，并不紧张，一张符箓从另一只手拍出。

“轰！”

烈焰瞬间将两人包裹。

老妇人的手猛地松开，惨叫着化作一滩血水。

姜月却愣住了，老妇人的气势是元婴期的波动，不可能这么简单就死掉了。

“轰隆！”

就在这时，天空劈下一道血色闪电。

在地上形成了一大滩的血液。

随即这血液变成了十个一模一样的老妇人。

“你好啊，小姑娘。”

十个老妇人异口同声地说道。

然后抬起拐杖，十条血龙咆哮着冲了过去。

“冰符！”

姜月扔出一张符箓，爆开之后，那十条血龙瞬间被冻住。

“刃符！”

姜月再次扔出一张符箓，血龙瞬间被切割成了成百上千块。

但她还没来得及松口气。

天空中不断有血色的闪电劈下，一个个的老妇人出现，成百上千，密密麻麻的填满了整个街道！

这上千个老妇人同时施法，上千条血龙震天动地，姜月就像是大海中的一叶扁舟，随时有覆灭的可能。

“遁符！”

姜月的身子陷入地面，但很快就感觉半截身子都浸入了莫名的液体之中。

姜月心下一惊，想要逃走，但这些液体将她牢牢地困住，动弹不得！

姜月低下头，看到了困住自己的液体，是无穷无尽的鲜血！

上千条血龙咆哮着汇聚到了一起，形成一道宽十丈有余的血柱，铺天盖地的朝着她砸了下来。

“苏前辈！”

姜月在心中呐喊，多希望苏起此刻出现在这里。

她还不想死！

“咻！”

就在这时，一道剑光犹如闪电划过，将那血柱瞬间一分为二，并且霸道的剑气蔓延开来，将被斩断的血柱绞成了碎片，直接蒸发在半空。

“嗨，美丽的姑娘，没事吧？”

姜月看到，一个持着长剑的白衣剑客走了过来。

他浑身上下一片雪白，仿佛不沾染人间半点烟火气，但偏偏那张脸，却嬉皮笑脸的，破坏了这种氛围感。

白衣剑客走到姜月面前，伸出手说道：“把手给我。”

姜月伸出手，被他轻松地拉了起来。

然后白衣剑客朝后退了数米：“不好意思，我有洁癖。”

姜月低下头，看到自己下半身都是血污，不由脸一红，随即说道：“多谢道友帮助。”

“不必道谢，邪祟作乱，我自然要管，美人有难，我自然要救。”

白衣剑客拢了拢自己的长发，眨眼一笑：“记住我的名字，九天剑宗——王南渤！”

说罢，在姜月征神期间，他连斩三剑。

“桃花剑！”

“飞雪剑！”

“烈阳剑！”

每斩一剑，白衣剑客便会喊上一句。

姜月看到，每一道剑光后都有各种异像出现。

纷飞的桃花，飘飞的大雪，炙热的阳光。

三道剑光组成了一幅美丽的画卷，将上千个老妇人瞬间绞杀一空。

“九天剑宗第二天骄——王南渤！”

姜月忽然想起了修真界的传闻。

九天剑宗最年轻的绝世天骄，修真不过120年，已经成就化神。

但他之所以被称为第二天骄，不是因为有同辈人比他强。

而是他自称第二天骄！

一是希望能找到一个像样的对手，二是警醒自己要不断奋进，才能登上这第一之位！

化神期已经可以初步利用天地元气，一招一式之间都可以带来各种异象。

如今看来，传闻无误。

王南渤真的已经化神期了！

“好弱。”

王南渤咂了咂嘴，然后高声喊道：“能布下这血海阵，想必也是化神修士，出来与我一战如何？”

声震四野。

但街道依然空空荡荡，连天空中的血海都安静了片刻。

“真没意思，身为邪修藏头露尾。”

王南渤见无人响应，将手中长剑高高举起：“既如此，这血海阵，我便给你破了，到时你自然会显露真身。”

“且慢！”

就在这时，一道女声传来。

姜月看向来者，一袭红衣，美艳非常，只是鬼气弥漫，给人一种诡异感。

“阁下可是九天剑宗的弟子？”

妖艳女子问道。

“竟还是个美人，看来有一句话说得好，蛇蝎美人，古人诚不欺我。”

王南渤哈哈笑道，却不回答妖艳女子的问题。

妖艳女子也不恼，而是笑道：“我的主上跟你九天剑宗还有一些渊源，不如今天你就当无事发生过，自行离去可好？”

王南渤笑道：“不好。”

妖艳女子被拒绝，面色变冷：“你我同为化神期，我还有血海阵的加持，已然立于不败之地，给你机会离去是看在贵宗与我主上的渊源，你可不要不识抬举！”

“何必废话，太久没有尽兴打过了，希望你能让我好好爽爽。”

王南渤一剑斩出。

剑光犹如奔雷，瞬间将妖艳女子撕碎！

但下一秒，妖艳女子出现在另一侧，她面色阴冷：“既然你不识抬举，那今天便永远留下吧！”

天地震动。

无数居民惊慌失措地从房里跑了出来，他们怕房子垮塌，被砸死在家里。

“血海阵，炼化！”

天上的血海犹如开了闸的水库，铺天盖地奔涌下来！

第26章 顶级天骄的实力

血海汹涌，要将整个小镇都吞没！

如果真让这血海掉下来，大部分普通人会当场死亡！

“完了完了！我还没有娶妻生子，我还不想死！”

“谁来救救我们啊？求求了。”

“小苏道长在哪里？快来救救我们吧。”

绝大部分人都面露绝望之色。

在这血海之下，每个人都感到了死亡的气息。

王南渤原本漫不经心的脸也略显认真了起来，他笑道：“你猜猜你这血海能不能掉下来？”

“你阻挡不了我。”

妖艳女子冷笑道：“今天这里的人都得死，包括你！”

“恭喜你，答错了。”

王南渤笑眯眯地回复道，随后将剑高高地举了起来：“一剑！”

“斩银河！”

这一剑猛地挥出！

“嗤！”

空气如破帛一样碎裂。

极致的剑气犹如黑夜里的光。

瞬间便穿过了整个小镇！

那磅礴的剑意，犹如彗星，拖着长长的尾巴。

剑意所过之处，空气都从中间裂开，星光点点，竟然形成了一条银河！

虽然知道这不是真正的银河，而是天地元气幻化而成。

但姜月还是被震撼到了，这就是顶级天骄的实力吗！

化神期就能够把天地元气利用到这种程度，简直不可思议！

这条银河阻断了血海，血海掉入银河之中，便被瞬间吞没，一点浪花都翻不起来。

妖艳女子脸色大变，这一剑竟然切断了她跟血海阵的联系！

同为化神期，但面前的这个男人简直强的不像话。

这是真正的顶级天骄！

“你猜，接下来我能不能一剑斩你呢？”

王南渤拿着剑，笑眯眯地问道。

“你虽然暂时斩断了我跟血海阵的联系，但想杀我，你还嫩了点。”

妖艳女子冷笑道。

“是吗？”

王南渤横着剑，作势要斩：“那就试试咯！”

妖艳女子看王南渤抬剑，瞬间往后退了百多步。

“别紧张啊，我只是手有点累了，换个姿势。”

王南渤一脸无辜地说道。

“敢耍我！”

妖艳女子气恼不已。

“不止是你可以利用天地元气。”

妖艳女子的身体慢慢从地上悬浮了起来，眼中血光大作：“我说过，今天，在场的人都会死！”

“轰！”

妖艳女子忽然炸开，化作漫天的鲜血。

随后形成了一只面目狰狞的厉鬼，在她身后有一双血红色的血翼！

“血鬼？”

王南渤眼睛微微眯起：“有意思。”

“摄血！”

血鬼口中传出凄厉的叫声。

恐怖的音波如浪潮一般冲向了众人。

即便音波还没到，镇民们就露出了痛苦的神色，体内的血液不受控制的疯狂流动，就好像要脱体而出，飞向血鬼的方向。

“狂风剑！”

王南渤又一剑挥出。

狂风骤起！

竟然形成了一道无形的风墙，将这音波阻挡在了外面。

在这阵风下，镇民们又恢复了正常。

他们脸上皆有震撼之色。

原来这就是修士吗？

各种神通看得人眼花缭乱。

而且，很帅！

“血咒。”

血鬼抬起手，手臂忽然炸开，无数猩红的血液在空中凝聚成了一道红色的咒印。

下一秒，这咒印也炸开。

出现在了王南渤的额头上，眉心之间。

王南渤的双眼顿时变得血红，条条狰狞的血色纹路出现在他的脸上。

“糟了。”

姜月心中一紧。

血咒是极其歹毒的一种术法。

中咒者会被吸去一身精血，最后变成一具干尸。

“雕虫小技！”

王南渤却哈哈笑道。

他的双眼犹如利剑，剑意喷射而出，眉心的那道咒印瞬间粉碎。

“噗嗤！”

血鬼喷出一口鲜血。

眼中露出了骇然之色。

连血咒都奈何不了面前这个小子，这个小子实力未免也太过恐怖了。

“血崩！”

血鬼银牙一咬，从空中狠狠砸到了地上。

“轰隆隆！”

地面就像是发生了十级大地震，犹如水面一样波动了起来。

所有人都站立不稳，接着无数的鲜血出现在了裂缝之中，看样子就要喷射而出！

这些都是血鬼的本命精血，被沾染之人会瞬间被吸成一具干尸。

“镇地剑！”

王南渤手中长剑飞射而出，瞬间插进地面，露出半截剑身。

地面停止震动，那些裂缝再难扩大半分。

太强大了！

众人心里纷纷升起这样一种感觉。

甚至有不少人都开始想着。

如果是小苏道长在这里，能压得住这恐怖的血鬼吗？

恐怕是不行的吧。

血鬼也升起一种无力感，在同级之中，她还是第一次碰到这么棘手的对手。

“用尽全力了？”

王南渤笑道：“我可是还有余力哦。”

“得意什么？你又能撑得住多久？”

血鬼不服气地说道。

“我为什么要撑？斩了你不就好了。”

王南渤手里又出现了一柄长剑，不过这柄长剑比起刚才那柄更为精美。

“接好咯。”

说罢。

长剑脱手而出，化作一柄十丈巨剑，朝着血鬼直冲而去！

“法器飞剑！”

姜月目露向往之色，化神期修士可以御剑翱翔九天。

而这法器飞剑就相当于飞行器。

恐怖的剑意，还未接近血鬼，就让她浑身都在崩血了。

“隐鬼，还不出手？！”

血鬼凄声尖叫道。

“叫什么，来了。”

“噗…”

伴随着一声惊天屁响，隐鬼闪亮登场。

他一把抓住血鬼，两人消失在原地。

“嗯？竟然完全隐匿了气息。”

王南渤手指一动，巨剑缩小，飞回了他的手中。

他闭上眼睛，神识外放，瞬间将整座小镇笼罩，但依然找不到消失的两人。

“啊！”

就在此时，人群里有人惨叫。

瞬间变作了一具干尸。

血鬼的身影出现在了人群里，她恢复了人身，舌头舔舐着娇艳的红唇，咯咯笑道：“真是甜美的鲜血啊。”

王南渤面色一变，飞剑脱手而出，朝着血鬼飞了过去。

但下一秒，血鬼的身影又消失了。

“啊！”

再次出现的时候，人群的另一面又有人化作了干尸。

一时之间，众人都慌了，纷纷朝着王南渤冲了过去。

“仙长，救救我们！”

“我还不想死，我上有老下有小，一家都指望着我生活！”

“快逃命！”

第27章 拼尽全力

人群一旦混乱起来，就如同脱缰的野马。

血鬼的身影不时出现在人群之中，然后便有一人变成干尸。

恐慌的情绪在人群之中蔓延。

血鬼在隐鬼的帮助下，神出鬼没，连王南渤也无可奈何。

血鬼明明可以瞬间将数百人吸成人干，可她偏偏不这样做，就好像是在戏耍着人群，也在戏耍着王南渤。

王南渤皱起了眉头。

即便他再强，也难阻挡两大化神期的修士对凡人进行屠杀。

他可以自保，但无法保护他人！

“两个化神期的修士就跟缩头乌龟似的，只敢对凡人下手，不觉得羞耻吗？”

王南渤朗声说道。

“哈哈哈。”

四面八方都响起了隐鬼的声音：“激将法对我等邪修是无用的，凡人犹如猪狗，杀了又如何？”

隐鬼很谨慎。

连声音也是从四面八方传来的。

这让王南渤根本无法定位。

“刚刚你不是还很嚣张吗？我说过，今天这里一个人也逃不走，包括你。”

血鬼的声音也从四面八方传来。

“我若真想走，你们还留得住我不成？”

王南渤淡淡说道。

“我们是留不住你，但你会眼睁睁看着这些凡人被屠杀吗？”

血鬼咯咯笑道：“这就是你们这些自诩正派修士的致命弱点，凡人的性命犹如草芥，可你们依然不肯放弃，即便是搭上性命。”

“等到你的剑意散去，这血海阵恢复与我的联系，我二人你如何抵挡？”

听到此话。

王南渤却笑了：“你们还真以为我会如此迂腐？凡人性命与我何干？我随时可以御剑离去，而等待你们的将是九天剑宗无穷无尽的追杀。”

“九天剑宗？可笑！”

血鬼咯咯笑道：“等我主上恢复实力，莫说你九天剑宗，这天下所有宗门都将臣服，否则等待你们的只有灭顶之灾！”

“啊！”

又有一人惨叫着变作人干。

人群越发惊慌了。

不少人哭爹喊娘，求王南渤救救他们。

王南渤踩着飞剑，立于半空之中，现在的他也感觉到了无力。

“是不是感觉很无力，很愤怒？”

“咯咯咯…”

“这些凡人会在你的见证下一个个死去。”

“顶级天骄又如何？”

“不过也是我等玩具罢了。”

王南渤叹了口气。

空中的剑意正在减弱。

再等上三分钟，血鬼将会与血海阵恢复联系。

届时，血海阵的禁锢之力将会大大增强，他要逃出去也要付出一些代价。

最好的办法便是现在离去。

可他是九天剑宗的弟子。

当今天下三大宗门之首的首席弟子！

如果退了，他的道心将会受损，诞生心魔。

有心魔的修士是无法渡过雷劫的，也就意味着他的仙路断了！

想到这里，王南渤的眼神逐渐变得凌厉。

修士，与天争，与地争，与人争。

修行本就是一条逆天而行的道路，如果这是他命中注定的劫数，他不能退！

“既如此，只能堵上那一剑了。”

王南渤的脸色变得严肃。

那一剑，他尚未完全掌握。

贸然使用，可能会重伤自己，伤了道基，想要恢复就难如登天了。

但王南渤没得选了。

就在这时，下方却传来了姜月的声音。

“王南渤，城北五里，寻苏起，苏前辈，他可以破此局！”

听到姜月的话。

王南渤愣了一下。

“苏起，苏前辈？”

如果他没记错的话，这个苏起就是大家口中的小苏道长。

他曾暗中观察过，这个道士不过练气期罢了，如何破局？

“将希望寄托给别人，不如靠自己。”

王南渤淡淡说道。

把苏起带来也无济于事，多了一个累赘罢了。

“王南渤，你信我，苏前辈很强！”

姜月着急道。

“你要去寻便去，我为你打开通道。”

王南渤冷哼了一声说道。

“她走不了。”

这时，又传来了血鬼的笑声：“今天这里的人一个也走不了，原来城北五里还有道观？我最讨厌道士了，收拾了你们之后我便去屠观，咯咯咯…”

“真以为我拿你们没办法了？”

王南渤脸上重新浮现出笑容：“既然你们找死，那我便成全你们。”

说罢。

王南渤一招手，他脚下的飞剑忽然变成了两把。

“道生一，一生二，二生三，三生万…！”

王南渤每念一句，他脚下的飞剑便增加一把。

念到最后一个字的时候，他顿了一下，满脸通红，青筋暴凸。

“剑！”

王南渤几乎是咆哮着念出了最后一个字。

三把飞剑停滞了一下，在众人震惊的目光中，瞬间化作漫天剑海！

“九天剑宗——万剑诀！”

姜月瞪大了眼睛，震撼的无以复加。

万剑诀。

一把飞剑可化作成千上万柄飞剑。

每一柄飞剑都拥有独一无二的能力。

可要幻化万柄飞剑，至少也得炼虚期修士。

王南渤竟然在化神期就做到了。

此时的王南渤凌空而立，狂风将他的衣袍吹得猎猎作响。

长发狂舞，英俊的面庞一片冷意，犹如谪仙一般。

“现！”

王南渤淡淡吐出一字。

一柄金色的飞剑爆发出刺眼的金光，将整个小镇都照亮了。

阳光猛烈，万物显形。

原本隐匿的隐鬼和血鬼显露出了身影。

他们两人眼中都有惊骇之色。

此时他们被漫天剑影锁定，就像是被万斤大山压住，根本动弹不得。

“找到你们了。”

王南渤微微一笑，想要抬起手，但却重若千钧！

冷汗已经将他的后背完全浸湿，此时的他光是维持这漫天的剑海就已拼尽全力！

“去！”

“噗！”

王南渤强行抬起手，漫天剑海刚要冲出去，他便一口鲜血喷出，从空中栽了下来。

他力竭了！

漫天剑海消失。

王南渤苦笑想着，终究还是赌失败了啊，可明明就差那么一点点了，他不甘心！

“吓死老子了。”

隐鬼长舒一口气。

刚刚那一瞬间，他还真以为要死了。

“保险起见，我这就炼化这些人。”

血鬼也心有余悸。

空中剑意消失，她已经恢复了跟血海阵的联系。

“血海，炼化！”

血鬼抬起手，漫天血海再次奔涌而来，要将所有人都吞没。

众人皆面露绝望。

“仙长都倒下了，我们完了。”

“妈妈，呜呜呜…”

“我不想死啊，我不想死！”

姜月捏紧了拳头，心里想着：“苏前辈，你快发现啊，快出手啊！”

“没人能救你们了。”

血鬼脸上露出满足的笑容，将人吸成干尸，这就是艺术。

血海奔涌，已经不足众人五米，下一秒就要将整座小镇吞没。

“咚！”

但就在此时，一声沉闷的响声传来。

一股狂风吹来。

血鬼还未来得及反应，便鲜血狂喷。

这要倒扣而下的血海凝滞在半空中，下一秒尽数湮灭。

“血海阵，被破了！”

血鬼目眦欲裂，惊骇欲绝！

第28章 我是正经人

“啪嗒、啪嗒、啪嗒…”

一阵脚步声传来。

一个穿着青衫的身影由远至近。

“小…小苏道长！”

“小苏道长来了！”

“我们有救了，我们有救了！”

无数镇民喜极而泣。

苏起，就是清溪镇镇民的希望。

即便是天塌下来，也有小苏道长能够顶着。

这便是大家对于苏起的信任。

苏起看着狼藉的现场，以及地上的几具干尸。

面无表情，眼中平静，平静的没有一丝波澜。

“对不起，我来晚了。”

苏起对众人说道。

长生观与清溪镇有五里距离。

多亏了王南渤造成的动静，否则的话他不会从修炼中被惊醒。

“小苏道长，你来了就好，来了就好。”

“小苏道长，我们相信你一定会来的。”

“小苏道长，请诛杀这两只妖邪，为死去的镇民报仇！”

苏起看向血鬼和隐鬼二人。

血鬼浑身颤抖，抖的厉害。

而隐鬼则皱眉，来得这个家伙不过是一个练气期的小修士，那么血海阵是被谁破了？

“血鬼，你抖什么？即便打不过，我们还能跑。”

隐鬼不满道。

血鬼颤抖着说道：“他…他就是我说的那个道士！”

“哪个道士？”

隐鬼皱眉。

“一拳…打爆绿帽鬼的道士！”

血鬼颤颤巍巍地说道。

她当初亲眼目睹了绿帽鬼是如何被打爆的。

就一拳！

“那不是你胡编乱造的吗？”

隐鬼皱眉说道。

“什么…什么胡编乱造！我说的都是真的。”

血鬼都快哭了：“跑！赶紧跑！”

“一个练气期的道士能有多厉害？我还就不信了。”

隐鬼看向苏起，狞笑道：“小道士，是谁帮你打破了血海阵，不如叫出来见见？”

苏起漠然看着隐鬼，面无表情。

“吓傻了？我还真就不信你有多厉害，来尝尝我的厉害！”

隐鬼肆无忌惮地大笑，恐怖的黑暗从他身体里蔓延而出。

“无尽黑暗！”

隐鬼仰天长吼。

无穷无尽的黑暗自他的身周开始蔓延，速度极快，瞬间将整个小镇都笼罩进了黑暗之中。

伸手不见五指的黑！

黑暗，让人恐惧。

隐鬼张狂的声音传来：“在这无尽黑暗之中，你们全都是待宰的羔羊，桀桀桀…我要杀光…”

“轰！”

隐鬼话还没有说完。

一声巨响传来。

然后天亮了。

黑暗如同潮水般褪去。

隐鬼的狞笑还僵在脸上，觉得胸口似乎空空荡荡的。

他的瞳孔缓缓扩张，然后低头看了一眼胸口。

他的半边身子都已经没了！

“这尼玛什么啊…”

“我不甘…”

“嘭！”

他重重倒在了地上。

隐鬼，卒！

血鬼汗如雨下，一股难以抑制的恐慌在胸腔蔓延。

隐鬼如同绿帽鬼一般被秒杀了！

也是一拳！

凡人或许看不到黑暗中发生的事。

但她看得到。

那个小道士仅仅一拳，隐鬼就死了。

孱弱的如同一个婴儿。

要知道隐鬼的实力比她还要强上三分！

血海阵被破，她已经元气大伤，现在如何能敌？

就连逃，也是一种奢望！

王南渤瞪着眼睛。

他实力超绝，自然也看得清黑暗里发生的事。

那个他以为只是练气期的小道士，竟如此凶猛！

王南渤忽然明白了姜月为什么叫自己去寻苏起了。

苏起确实能破局！

这肯定是一个隐世大佬！

血鬼知道自己今天难逃一死，凄惨笑道：“能不能给我留一个全尸？”

“那些人都是你杀的？”

苏起淡淡问道。

“是我。”

血鬼面色颓败：“我只求好死。”

说罢，她忽然抬起头，神色疯狂：“但你记住，主上会为我报仇，等他恢复实力，君凌天下那一刻，我的牺牲将被世人称颂！”

“你不会被人称颂。”

苏起从地上拔起了王南渤的那把长剑：“永远不会。”

“嗤！”

耀眼至极的剑光。

如同一轮天上月。

让血鬼神情一阵恍惚。

“好美的月亮…”

血鬼喃喃自语。

那段被血污尘封的记忆回来了。

她想起来了。

她什么都想起来了。

在疯狂信仰主上，成为血鬼之前。

她只是一个普通至极的少女。

有美满的家庭，有订婚的爱人，还有一群好友，一切都很美好。

可在一个月圆之夜，她所在的那座城市被屠城了。

她倒在血泊之中，鲜血浸湿了双眼，连同天空中皎洁的月亮也变作一轮血月。

而屠城的人，正是她疯狂信仰的主上！

后来她被封印了记忆，成为了主上最忠诚的血奴。

“真是讽刺啊。”

血鬼在凄厉大笑，血泪从双眸流出。

“我不是血鬼！”

“我叫…”

“钱思音！”

血鬼，卒。

但死之前，她解脱了。

在苏起的力挽狂澜之下。

清溪镇再一次化险为夷。

灾后重建工作异常的简单，在王南渤和姜月的帮忙下，清溪镇很快恢复了原样。

死者被大家葬在了后山上。

摆满了鲜花。

经过这一次的事件。

很多人都升起了修仙的念头。

求自保，也求长生。

无数青年结伴从清溪镇离开，去寻找属于自己的机缘。

看着青年们迎着朝阳离开。

苏起问道：“你不走吗？”

王南渤和姜月一左一右，如同两大护法站在他身边。

“我不走。”

王南渤笑着说道：“好不容易找到能让我奋起直追的目标，我为什么要走？”

“我只是练气期。”

苏起强调道。

“装逼。”

王南渤压根不信。

这段时间，他跟苏起也混熟了，说话也随意了起来。

而且他也知道了苏起的真实年龄，竟然还没有他大！

也正是因为如此，王南渤要留下来。

一方面是为了激励自己不断变强，另一方面是要看看苏起强大的秘密。

可惜这段时间他什么也没发现。

苏起除了打坐就是睡觉，然后就是吃饭，根本没有秘密可言。

如果真要说有的话，苏起每天都会吃一颗苹果。

王南渤也问过苏起为什么每天要吃一颗苹果。

结果苏起的答案雷的他里嫩外焦。

“一天一苹果，医生远离我。”

这是苏起的原话。

王南渤很想吐槽。

大哥我们修仙者根本不会生病的好吗？！

“不信就算了。”

苏起淡淡说道，转身便走。

“哎，苏兄，先别走啊，我们去潇湘阁吟诗作对一番如何？”

王南渤拉着苏起说道。

“潇湘阁？那是哪里？”

苏起问道。

王南渤瞪大了眼睛：“不是吧苏兄，你真瞎还是假瞎啊，五百米外不就是潇湘阁吗？”

顺着王南渤手指的方向，苏起看到了一座金碧辉煌的建筑。

“不去，我是正经人。”

苏起摆了摆手说道。

自己如此正直的人。

对于这种地方…

嘶…

好像…

还真有点好奇？！

第29章 完美推测

“那不就对了。”

“不正经的人谁去潇湘阁啊？”

王南渤硬扯着苏起往潇湘阁走去。

说罢还对姜月说道：“你说是吧，姜美女？”

“苏前辈，王南渤说得没错，潇湘阁不是寻花问柳的地方，而是文人雅士最爱去的高级场所。”

姜月回应道。

“？”

原本都走到潇湘阁门口了。

一听这话，苏起立马便停下了脚步。

“不是，搞了半天是个正经场所？”

苏起心想。

他顿时觉得有些意兴阑珊，本还想去见见世面的，看看书中的青楼长啥样，现在全无兴趣了。

“我突然想起今天还没有吃苹果，我先回去了。”

苏起转身便走。

“苏兄，搞什么？！我们都到门口了。”

王南渤傻眼了。

“叮铃铃…”

苏起路过潇湘阁的门口，还是忍不住朝里面看了一眼。

潇湘阁门口的风铃于这一刻无风自动，突兀地响了起来。

苏起连忙偏过头，目不斜视地离开了。

“咦？”

王南渤奇怪道：“我来了这么多次，怎么没发现这门口还挂了风铃？”

就在此时。

潇湘阁里，急匆匆地跑出来一道倩影。

正是媚娘。

媚娘一脸惊喜地看向王南渤还有姜月。

“媚娘，见我要来，这么开心吗？都主动出来迎我了。”

王南渤笑道。

媚娘脸色一红：“王公子不要调戏奴家，刚刚门口风铃响了，你们可看到是谁动了这风铃？”

“没人动这风铃啊，它自己就响了。”

王南渤说道。

“对。”

姜月见媚娘看向自己，也点头说道。

“那你们看到刚刚有谁路过了吗？”

媚娘着急道。

此时的苏起早没影子了。

王南渤也没多想，说道：“刚刚是有人路过，我本想和苏兄一同来玩的，结果他有事先离开了。”

“苏兄？”

媚娘疑惑道。

“你见过的，苏起，你们口中的小苏道长。”

王南渤笑道。

“小苏道长？！”

媚娘愣了一下，喃喃说道：“竟是小苏道长…”

“这风铃难道是有什么说法不成？”

王南渤终于反应了过来，感兴趣道：“莫不是不正经的人来到这正经的场所，这风铃便会作响？”

“没想到苏兄表面禁欲高冷，私底下竟如此好色！”

姜月闻言。

翻了个白眼：“你可不要瞎说，小心苏前辈听了揍你。”

“切，说实话也有错？不然为什么我们来这么多次这风铃都不响，苏兄一来就响了？”

王南渤笑着说道。

转而又看向媚娘：“媚娘，快跟我们讲讲，这风铃有什么说法？”

媚娘嫣然一笑说道：“王公子，这个不能告诉你，反正不是你想的那样就是了。”

“唉，可惜，本以为抓住苏兄的把柄了。”

王南渤一副遗憾的样子。

“姜美女，我们一起进去喝几杯？”

王南渤又对姜月说道。

“我不去了，我要回去给小苏道长做饭。”

姜月摇了摇头离开了。

“都走了，真没意思。”

王南渤又看向媚娘：“媚娘，看来今天还是只有你和我了。”

媚娘抱歉道：“王公子，今天可能不行，我还有事，我让小春和小冬陪你吧。”

“算了算了，你们都没空，那我还是回道观了。”

王南渤意兴阑珊地说道。

“下次王公子若再来，媚娘一定陪好。”

媚娘说道。

“一言为定！”

王南渤说完，转身离开了。

看到王南渤走后，媚娘急匆匆地回到了潇湘阁。

她写下一张字条，塞到竹筒里，随后绑在了信鸽腿上，将之放飞。

看到信鸽消失在天际。

媚娘喃喃说道：“如果是小苏道长的话，也不算委屈…”

……

信鸽刚飞出清溪镇没多远，便被一个御剑飞行的男人抓住了。

这个男人正是王南渤。

“小鸽子呀小鸽子，别害怕，我看完字条就放了你。”

王南渤一边说着，一边将竹筒里的字条取了出来，嘴里还在嘟囔着：“我倒要看看你潇湘阁有什么秘密。”

他展开字条，上面只写着一句话：“阁主，人找到了。”

“人找到了？找谁？苏兄吗？”

王南渤喃喃说道。

他又来回翻看了好几遍，只有这几个字。

于是他又把字条塞了回去，自言自语地说道：“潇湘阁找苏兄做什么？还真是让人好奇啊。”

“小鸽子，飞快点，快把消息送给你们阁主。”

王南渤把鸽子再次放飞。

信鸽扑腾着翅膀消失在天际。

“好烦啊，感觉每个人都有秘密，偏偏就我一头雾水。”

王南渤落了下来，躺在草地上。

翘着个二郎腿，嘴里叼根草，毫无化神期修士的形象。

“莫非苏兄跟这潇湘阁有什么血海深仇？潇湘阁想要报复？”

“不对不对，看媚娘的表现不像是这样，再说了，潇湘阁只不过是一个凡间青楼，苏兄抬手可灭。”

“又或者说，这潇湘阁的阁主是苏兄失散已久的父亲？”

“嗯…这相当有可能，苏兄还如此年轻，父母健在也不是不可能。”

“但那风铃为什么会响呢？”

“有没有其他的可能呢？”

“算了算了，不想了，凡人的事太难猜了，还是修行有意思。”

王南渤从地上一跃而起，就要御剑飞走。

但刚踩上飞剑，他又落了下来。

“我知道了，那风铃一定是某种法器！”

王南渤眼冒精光，喃喃自语：“这法器定是记录了苏兄的头发或者血液之类的可以匹配他信息的东西，只要苏兄一靠近，这风铃便会作响。”

“如此说来的话我推测的第二种情况便有可能了！”

“苏兄肯定是小时候跟父母走散了，又或者说潇湘阁的阁主那时候穷，抛弃了苏兄，这也就是为什么风铃能够记录苏兄的信息，为的就是有一天飞黄腾达了，找苏兄弥补这么多年以来的亏欠！”

“这也是为什么潇湘阁会开到这穷乡僻壤，应该是潇湘阁的阁主找了占卜大师算过了！”

“我这逻辑形成了完美的闭环，这问题被我解开了。”

“哈哈哈，我果然是天才！”

第30章 浩大出行

自以为解开谜题的王南渤一脸骄傲地回到了长生观。

在饭间的时候，他好几次忍不住笑出了声。

“王南渤，你抽风啊？”

姜月瞪着王南渤说道。

刚开始接触的时候，姜月还以为王南渤是那种高冷无敌的天骄，接触多了才发现这家伙纯纯就是一个逗比。

尽管已经化神期，但一点没有化神期修士的样子。

整天嘻嘻哈哈的，拈花惹草，没个正形。

王南渤嘴角一咧说道：“小姜啊，怎么跟你渤哥说话的？你渤哥现在可是掌握了一个天大的秘密。”

“神经。”

姜月翻了个白眼。

王南渤见姜月一点也不感兴趣，便把目光转向安静吃饭的苏起。

“小苏啊，给我夹个菜。”

王南渤贱兮兮地说道。

姜月难以置信地看着王南渤，心想这孩子今天真疯了不成，这不是找锤吗？

果不其然，苏起手一顿，然后笑眯眯地看向王南渤：“你想吃哪个菜啊，王大爷？”

王南渤咳嗽了两声说道：“小苏啊，你可别用那种眼神看着我，我害怕，你要知道，我有一个天大的喜讯要告诉你。”

“天大的喜讯？”

苏起不明就里。

“据我合理的推测，你的亲生父母很快就要来寻你了。”

王南渤摆出一副高深莫测的样子说道。

“亲生父母？”

苏起都快记不清他们的模样了，只是他们远在地球，怎么可能过来呢，除非他们也能穿越。

想到这里，苏起笑着摆了摆头：“你这推测根本不可能实现。”

“为什么？”

王南渤不服气地说道：“我这套逻辑可是有完美闭环的。”

“因为我父母在另外一个世界。”

苏起说道。

听闻此言。

王南渤傻眼了。

他辛辛苦苦做出的推理，本以为掌握了事情的全部真相，可是现在才发现：“纳尼？我猜错了？！”

苏起说得另外一个世界，在王南渤的理解里就是已经羽化了。

虽然很不愿意接受这个事实，但王南渤不得不承认，自己推理错了。

所以他又陷入了纠结。

潇湘阁找苏起究竟所谓何事？

……

长安城。

朝代更迭，如今长安已经不是都城，但繁华依旧。

要论当今哪两座城市堪称顶级。

一座是开封，那么另一座便是长安了。

长安城内三大青楼之一的潇湘阁，位于长安最繁华的市中心。

从外观上看去，其豪华程度堪称夸张。

一切关于奢华的描述都能用在它的外观之上。

但进入潇湘阁之后，这种奢华感反倒降低了许多。

到处都透着典雅的气息。

这里是文人雅士的天堂，也是达官贵人们首选的谈事地方。

潇湘阁不做皮肉生意，那些都是长安城内最低级的一些勾栏坊间才会做的生意。

此时，位于潇湘阁的顶层房间。

这里是潇湘阁阁主的房间，也是潇湘阁守卫最严密的地方。

“咚咚咚！”

急促的敲门声打断了正伏案练字之人的思绪。

“进来。”

这个练字之人是一名女子，也是长安城第一美人——宋潇湘。

门被打开，一名容貌姣好的女子冲了进来，手里拿着一张字条。

“阁主，是媚娘来信。”

女子跪在地上说道。

“念。”

宋潇湘说道。

“阁主，人找到了。”

此话一出。

宋潇湘的眼睛里精光一闪，喜悦之色溢于言表。

“清照算得没错，他果然在这边陲小镇。”

宋潇湘来回踱步，脸上既是喜悦又是惶恐。

跪在地上的女子偷偷打量着宋潇湘，还是第一次看到阁主有如此慌乱的时候。

她可是潇湘阁阁主宋潇湘啊！

长安第一美人。

达官贵人们都要巴结的对象。

甚至连前朝皇帝和当今圣上也给潇湘阁赐过字。

潇湘阁的能量远比想象中要大得多。

而宋潇湘本人也是无数权贵弟子倾慕的对象，只是她一直对于这些人不假以颜色，所以宋潇湘也被人称作长安第一冷美人。

很难想象。

阁主会有这样的一面。

宋潇湘停下脚步，看向跪在地上的女子，说道：“小春，通知下去，我要即刻前往清溪镇！”

“啊？”

小春抬起头，嘴巴微张，写满了惊讶。

宋潇湘从未出过长安，皇帝要见她一面都得来长安。

如今她竟然因为一个消息就不远万里，要去到那个边陲之地？

阁主一直在寻的那个人，究竟是什么样的人物？

“别愣着了，快去。”

宋潇湘催促道。

“是。”

小春连忙点头，跑了出去。

======

宋潇湘要出长安的消息。

先是引爆了整个潇湘阁，随即引爆了整个长安。

或许是瞒不住，又或许是不想瞒。

大张旗鼓，浩浩荡荡。

潇湘阁出动了上百人的队伍，护送宋潇湘前往清溪镇。

望着宋潇湘出行的队伍。

长安街头，围观众人交头接耳。

“宋潇湘从未出过长安，如今却带领大批人马，大张旗鼓的出行，难道是要去前线打仗？”

“你有毛病啊？宋潇湘一介女流如何带兵打仗，再说了现在国泰民安，边线也无战火，万国来朝，为何需要打仗？”

“但这么大批人马，还有大批马车，肯定是要运送物资去什么地方，这样只怕会遭山贼惦记啊。”

“哈哈哈，你可知道宋潇湘的护卫队里都是些什么人物？就拿那李鬼来说，以一当百，不在话下，山贼强盗见了跑都来不及，还敢惦记？”

“你这只是凡间的力量，听说宋潇湘还有仙门的关系，凤仪轩知道吧？当今三大宗门之一，听说宋潇湘的大姨是凤仪轩的长老，这种关系，何人敢动？”

与此同时。

另外两大青楼的掌舵人同聚一堂。

另外两大青楼分别是醉生楼和伊人居。

醉生楼的掌舵人是一个儒雅的中年男子，名为张万里。

伊人居的掌舵人则是一个千娇百媚的女子，名为乔一一。

“张大哥，这个贱人从未出过长安，如今却带领大批人马如此大张旗鼓的出行，必然所图甚大，我想掺一脚。”

乔一一面带寒霜地说道。

“我倒觉得她此次出行是我们的一个机会。”

张万里摇着折扇，智珠在握地说道。

第31章 阴谋诡计

“愿闻其详。”

乔一一说道。

“宋潇湘是潇湘阁的灵魂人物，如果她倒了，潇湘阁自然也就垮了，到时候空出的大批份额都会被我们两家抢占，从此以后便没有三大青楼，只有两大青楼了。”

张万里笑眯眯地说道。

“你是说…”

乔一一不太肯定地问道。

“就是你想的那样。”

张万里依然笑着。

“可是宋潇湘身边的护卫，以及她的仙门关系，我们不得不考虑。”

乔一一说道。

“狗屁的仙门关系，那只是世人以讹传讹罢了，她一介青楼女子哪里可能有这么大的能量？”

张万里不屑道。

“但当今圣上都对这贱人恭敬有加，这个有目共睹。”

乔一一说道。

“当今圣上也不过忌惮于传言罢了，但我已经暗中调查过，宋潇湘没有仙门关系，就是有，我也不惧。”

张万里十分自信地说道。

“难道说，张大哥你也有仙门关系？”

乔一一捂着嘴问道。

“不错。”

张万里摇着折扇，笑道：“我最近结交了一名九天剑宗的天才。”

“九天剑宗。”

乔一一捂着嘴，眼中异彩连连：“张大哥，能把这天才介绍给我认识一下吗？”

“正有此意。”

张万里低声说道：“乔妹，只要你能攀附上这天才，让他拜倒在你的石榴裙之下，恐怕以后我都要仰仗你了。”

“我理会得。”

乔一一连忙点头说道。

这可是九天剑宗的天才啊。

传说中的修士！

即便是张万里不说，乔一一也会想尽一切办法接近这名天才。

有了这层关系，那宋潇湘有的待遇，她乔一一也会有！

张万里站起身，笑道：“那我这便去请这位天才。”

张万里离开以后。

乔一一连忙拿出铜镜，整理仪容仪表。

她要将最好的一面展现出来。

不大一会，门再次被推开。

张万里十分恭敬地跟在一名青年身后。

这名青年容貌一般，但身上有一股凌厉的气息，让他显得高高在上。

“你就是乔一一？”

青年看向乔一一，脸上露出暧昧的笑容。

“小女子见过仙师。”

乔一一脸上露出羞涩的笑容。

“还是处子吗？”

青年邪笑着问道。

“至今还是完璧之身。”

乔一一点头说道。

“不错。”

青年嘴角一咧：“记住我的名字，我叫黄强，以后你就是我的女人了。”

说罢。

黄强手一挥，张万里顿时不受控制地飞出了房间。

“滚，别打扰我的兴致。”

黄强邪笑道。

张万里不敢废话，从地上爬起来还鞠了一躬：“祝仙师今晚玩的愉快。”

“啪！”

回应他的是房门猛地自动关上。

房内，黄强一脸淫笑地看着乔一一。

“自己过来。”

黄强坐在凳子上，拍了拍大腿说道。

乔一一面露羞涩，故作扭捏地走了过去。

“跪下。”

黄强冷笑道。

“啊？”

乔一一愣了一下。

“我叫你跪下！”

黄强一声怒吼，恐怖的气势直接让乔一一双腿一软，跪在了地上。

“自己服侍我。”

黄强邪笑道。

乔一一觉得自己好像犯了一个错误，这个仙师跟想象中的不一样，一点也不懂得怜香惜玉。

不过她知道，自己已经没得选了。

……

第二天。

黄强神清气爽地走出了房间。

张万里已经候在房门外。

黄强拍了怕张万里的肩膀说道：“你给我找的这娘们不错，再接再厉。”

“仙师喜欢就好。”

张万里谄媚道。

“好了，我要去修炼了，在此期间别打扰我。”

黄强摆了摆手说道。

“那上次跟仙师说的事？”

张万里忙问道。

“等我修炼完以后再说吧。”

黄强不耐烦地摆了摆手。

张万里不敢再多言。

等到黄强走后。

张万里走进了房间。

房间里充满着一股淫靡的味道。

张万里看到乔一一瘫软在床上，衣衫不整，跟烂泥一般。

“乔小姐，辛苦你了。”

张万里说道。

乔一一眼里有恐惧之色，昨晚的经历简直就像是噩梦一般。

不过她也得到了想要的东西，黄强的承诺。

想到自己遭受的这些屈辱，乔一一心中便燃烧起了熊熊的怒火。

凭什么宋潇湘高高在上，仅仅依靠一个传闻就能活得自由自在，而自己却要卖身求荣。

“张大哥，我要那个贱人去死，说说你的计划。”

乔一一坐了起来，用手拉上衣服，遮住了乍现的春光。

“我已经安排了人手截杀宋潇湘。”

张万里顿了一下又说道：“不过不能保证百分百截杀她。”

“如何才能保证百分百？”

乔一一有些失控地说道。

“只要你能说动黄仙师出手，宋潇湘必死无疑。”

张万里说道。

“所以我献身给黄强也是你计划的一环？”

乔一一终于明白过来，眼中泛着幽冷的光。

“乔小姐，这件事你并不吃亏。”

张万里笑着说道：“你现在已经攀附上黄仙师，相当于有了九天剑宗做靠山，以后还不青云直上？”

“再说了，这何尝不是你自己的选择呢？”

听闻此言。

乔一一沉默了片刻后说道：“我知道了，但宋潇湘一死，潇湘阁的地盘我要九成！”

“成交。”

张万里眼里闪过一丝精光，后低头笑道。

……

清溪镇。

潇湘阁。

王南渤坐在媚娘对面，不停说道：“媚娘，你就行行好，赶紧告诉我那铃铛为什么会响，你们又有什么计划，我现在茶不思饭不想，一直在思索这个问题。”

媚娘无奈说道：“王公子，这个我真的不能说，阁主已经在赶来的路上，到时候你就知道了。”

“他赶来需要几天？”

王南渤问道。

“长安到清溪镇路途遥远，保守估计也得一个月左右。”

媚娘说道。

“一个月？！”

王南渤抓耳挠腮道：“可是我等不了一个月…算了算了，问了你也不会说，那我便再等等吧，喝酒喝酒！”

“苏前辈，这王南渤天天往潇湘阁跑，不务正业，也不知道怎么修到的化神期。”

道观里，姜月无奈道。

“这可能就是天才吧。”

苏起笑着说道。

第32章 长安青楼主

距离宋潇湘出行已有半月。

这半月，黄强闭关未出。

乔一一和张万里都很着急。

尤其是乔一一，她牺牲这么大，就是为了能够夺得潇湘阁的地盘。

这宋潇湘一日不死，她就如鲠在喉，寝食难安。

“乔小姐，你再去催催仙师。”

张万里来回踱步，有些焦虑地说道。

“我怎么敢去催？他说过闭关的时候不能打扰，你想我死是吗？”

乔一一不耐烦地说道。

“唉，你若不催，等宋潇湘回到长安，仙师也动不了她了。”

张万里叹气道。

修仙之人虽然高高在上，但也不能随意屠戮，否则的话会引来镇魔司的镇压，大宗门也是要脸面的，自然也不允许宗门里的弟子对凡人随意屠戮。

“烦死了。”

乔一一皱眉说道。

她很想责骂张万里，但当初确实也是她自己眼巴巴地往上凑。

不过让她去催黄强，她也是绝不敢的。

尽管才接触短短一夜，但黄强那种暴戾霸道的性格她已经领略的淋漓尽致。

“我的人已经截杀失败，接下来就看你了。”

张万里抛下这一句就离开了。

“废物！”

乔一一看着张万里离去的背影，骂了一句。

张万里出门后，脸上露出了老狐狸似的笑容：“我就不信你能忍得住，蠢女人。”

不出张万里所料。

乔一一思虑再三，终于还是按耐不住，来到了黄强的房间外。

“咚咚咚…”

乔一一轻轻敲门，一脸的紧张。

她不知道黄强会不会大发雷霆，但是自己身为他的女人，应该也会有些特权吧？

等了半晌，无人应答。

“咚咚咚…”

乔一一再次敲响房门。

她的手心已经紧张的出汗了。

“轰！”

门忽然炸开，四分五裂。

一柄飞剑猛地悬停在了乔一一面前。

乔一一吓得双腿一软，直接跪在了地上。

屋内，一脸阴沉的黄强走了出来，他高高在上地看着乔一一：“我有没有说过，不要打扰我？”

“对…对不起。”

乔一一满脸的恐惧。

“如果不是看在你是我女人的份上，你已经死了。”

黄强一招手，飞剑缩小，被他一口吞了进去。

“谢谢夫君…”

乔一一强压下恐惧，笑的比哭还难看。

“不许叫我夫君，认清自己的身份，以后叫我主人。”

黄强的眼中露出幽冷之色。

“是，主人。”

乔一一低下了头，感觉很屈辱，又有一种别样的刺激感。

“跟我进屋。”

黄强转过头，看也没看她一眼。

乔一一低着头跟了进去，不一会屋里就传来了靡靡之音。

一直持续到大半夜。

乔一一瘫软在床上，连说话的力气都没有了。

“这是你打扰我修行的惩罚。”

黄强邪笑着说道。

“主人，奴家知错了。”

乔一一媚眼如丝地说道。

“说吧，有什么事？”

黄强神清气爽地说道。

“主人，奴家想拜托您帮我除掉一个贱人。”

乔一一说道。

“除掉谁？”

黄强漫不经心地说道。

“潇湘阁阁主——宋潇湘。”

乔一一说道。

“这潇湘阁是什么组织？”

黄强问道。

“潇湘阁是长安三大青楼之一，主人帮我除掉宋潇湘，我就能一跃成为长安最大的青楼主，说出去您也与有荣焉。”

乔一一贴在黄强身上说道。

黄强邪笑道：“我对这些虚名不感兴趣，你成为长安最大青楼主之后，像你这种姿色的，能给我提供多少？”

乔一一脸色一白。

黄强只是馋她身子，看样子一点都没想负责。

不过她很快就调整了过来。

自己与这黄强不过是互相利用的关系罢了。

于是她笑着说道：“要多少有多少。”

“好。”

黄强邪笑着：“既然如此，我便帮你成为这长安的青楼主。”

“谢谢主人。”

乔一一眼中露出激动之色。

“终于，宋潇湘你这个贱人，终于要死了！”

“从此以后，长安只有乔一一，没有宋潇湘！”

乔一一在心里说道。

“你说的这个宋潇湘，现在何处？”

黄强又问道。

“主人，这个贱人半月之前大张旗鼓地离开长安，现在已经到了万花一带。”

乔一一说道。

“不在长安？那就更好办了。”

黄强邪笑着：“明日一早我便出发，现在，张嘴。”

……

第二日一早。

黄强早早离开了。

在黄强离开不久后，张万里又来了。

“乔小姐，我就知道你一定可以的。”

张万里满脸笑容地吹捧道。

乔一一冷哼了一声说道：“你以为我跟你这个废物一样？”

张万里的笑容一滞，不过很快就被掩饰了下去：“张某在这里先祝贺乔小姐成为这长安最大的青楼主。”

“以后我伊人居的地盘，你醉生楼需退避三舍，否则，后果你知道。”

乔一一淡淡说道。

“张某自当唯乔小姐马首是瞻。”

张万里弯着腰说道。

“退下吧。”

乔一一下了逐客令。

张万里弯着腰走了出去。

一到外面他的满面笑容消失无踪，转而变得阴沉可怖：“小贱人，想过河拆桥？谁是黄雀谁是螳螂，还真不好说。”

……

宋潇湘出行的队伍已经击退了第三波来犯人员。

这些来犯人员不乏武林高手，但宋潇湘的护卫更胜一筹，所以有惊无险。

“辛苦大家了。”

宋潇湘笑着对众人说道。

“阁主说笑了，这有什么辛苦的？这些小瘪三不过是来徒增笑柄的罢了。”

“哈哈哈…就是说，老子我还没有热身呢，希望再来几波吧。”

“这世上的蠢人太多，居然敢打我们阁主的主意，真是不知天高地厚。”

宋潇湘身边的那些护卫哈哈大笑，高谈论阔。

这三波来犯之人甚至都没有让他们受伤，实在太弱了。

站在宋潇湘旁边的，是一名赤裸着上身的壮汉，古铜色的肌肤在太阳之下流转着光晕，他抱着双手从始至终没有说上一句话。

他便是宋潇湘的第一护卫——李鬼。

李鬼一身横练功夫登峰造极看，武艺更是已臻化境，是现在江湖上为数不多的武道大宗师之一。

第33章 诀别信

武道宗师。

武可通神。

这是民间的说法。

但武道大宗师确实有其神异之处。

一些强横的武道大宗师甚至可以和化神期的修士媲美。

这并非天方夜谭。

比如李鬼就曾经三拳镇杀过元婴期修士。

或许这元婴期修士有轻敌的成分，但这也可以看出武道大宗师的含金量。

宋潇湘在感谢完众人之后，又回到了马车上。

马车内的空间很大。

在桌子上有一个卷轴画像。

宋潇湘摊开卷轴，画像上的人赫然就是苏起。

画像中的苏起白衣胜雪，仰望天际，有一股孤寂感。

“手握日月摘星辰，世间无你这般人。”

宋潇湘抚摸着画像，喃喃自语。

……

长生观。

秋去冬来，天空又飘起了鹅毛大雪。

每一年的冬天，是清溪镇最美的时候。

冰封万里，银装素裹。

苏起即便已经练气300层，可依然会感觉寒冷。

往年冬天他都要自己生火烧炭，但自从姜月来了以后，这种活已经轮不到他了。

慢慢地，他好像活成了陆长安的样子。

有了观主的势头。

“苏前辈，今天我们喝排骨汤。”

姜月端着砂锅笑吟吟地走了过来。

苏起露出笑容：“辛苦你了。”

王南渤在一旁使劲抽了抽鼻子：“我去，这么香，小姜月，你的厨艺又有进步啊。”

姜月放下砂锅。

王南渤急不可耐地就要打开盖子，却被姜月把手拍开：“这是给苏前辈的，你，没有！”

王南渤翻了个白眼：“你这么大一锅排骨，苏起他一个人吃得完啊？”

“吃不完也不给你吃。”

姜月哼了一声说道。

“小姜月，你这就不对了，好歹我平时也带你出去花天酒地，没有功劳也有苦劳吧。”

王南渤说道。

姜月不理王南渤，又端来一个小碟子，里面是蘸水。

“苏前辈，这个是我秘制的辣碟，配上这排骨绝了，你试试。”

姜月笑着说道。

苏起点点头，他打开砂锅，晶莹剔透的汤把排骨映的十分好看。

“咕咚。”

王南渤吞了一口唾沫说道：“我去，萝卜排骨汤！”

“冬吃萝卜夏吃姜，不劳郎中开药方。”

“小姜月，有心了啊。”

姜月翻了个白眼，全当没有听到王南渤的碎碎念。

苏起夹起一块排骨，蘸了一下辣碟，然后将排骨放入了口中。

排骨肉质绵软q弹，入口即化，配上这秘制的蘸碟，味道确实绝了。

“怎么样？”

姜月一脸期待地问道。

“很好吃。”

苏起肯定道。

“我也试试！”

王南渤拿起筷子，以迅雷不及掩耳之势蘸了辣碟，然后把排骨放入口中。

“我去！绝了！”

吃完一块排骨之后，王南渤竖起大拇指：“小姜月，以后谁娶了你，一定是他的福气。”

“巧了，谁娶了你，他一定会服气。”

姜月笑眯眯地说道。

“纠正一点，我可不会被娶。”

王南渤连连摆手说道。

“那说不准呢？”

姜月说道。

苏起已经习惯了两人拌嘴了。

如果有一天不拌嘴，他才会觉得奇怪。

“小苏道长！”

“小苏道长！”

“小苏道长在吗！”

就在这时候，道观外传来一男一女的声音。

接着，两道人影慌乱不堪地跑了进来。

“张婶，张叔，你们怎么了？”

苏起连忙站了起来。

两人身上沾满了风雪，脸色苍白，眼中还有泪花在闪烁。

这与十多年前的一幕何其相似？

苏起记得那也是一个雪天，两人慌乱跑来道观告诉他甜甜丢了。

“小苏道长，甜甜她有消息了。”

张婶手里拿着一张信纸，激动地说道。

“这是好消息啊，你们这是怎么回事？”

苏起问道。

听到张甜甜的消息，他竟也有些开心。

“小苏道长，你自己看吧。”

张婶叹了口气，把信纸递了过来。

苏起接过信纸，展开看了起来。

“父母亲大人，万福金安。”

“自我离乡已经五载有余，万幸，我寻到了机缘，目前已经拜入锁月楼。

一直想给你们写信，但宗门事务繁多，我资质愚钝，需勤加修炼，也就一直耽搁了。

我时常想念家乡的月，家乡的稻香，家乡的桃花，家乡的你们，还有家乡的他。

也不知道小苏道长现在怎么样了，他应该还跟以前一样，一席青衫，犹如人间谪仙人吧。

也不知道你们怎么样了，是否还在怪我不辞而别，固执地去寻找机缘，还是你们也释怀了，支持了我的决定。

母亲，您常常跟我说人要信命，可我不信。

在我不懈地努力下，我终于得到了成为正式弟子的机会。

听宗门里的正式弟子们说，考核十分的凶险，我连一成的机会都没有。

可我要踏入修行路，这是不得不跨过的难关。

我没有告诉过别人，我很害怕。

我怕再也回不来，怕再也睡不醒，怕再也见不到你们，怕小苏道长失望。

可我再也不是那个可以躲在你们庇护下的小孩了，我已经成长了。

倘若这次我成功了，我便衣锦还乡；倘若这次我失败了，请在来年春天的时候折上一束桃花，替我跟苏哥哥好好告别。”

信到这里就结束了。

苏起折起了信纸递还给了张婶。

他闭上眼睛，脑海里闪过和张甜甜相处的点点滴滴。

与其说这是张甜甜的一封家信，不如说是一封诀别信，是在报平安，也是在告别。

“小苏道长，我不知道这锁月楼的考核是什么，但恳请您一定要救下甜甜，我们不想白发人送黑发人。”

张叔双膝一屈就要给苏起跪下。

苏起抬手扶住了张叔，刚要说些什么，这时一旁的王南渤说话了。

“老伯，你刚说的是锁月楼？”

王南渤好奇道。

“正是，仙长您知道？”

张叔面露激动之色。

“这个三流宗门还在搞那一套筛选制度啊，愚蠢不堪。”

王南渤摇着头说道。

“你知道锁月楼的考核？”

苏起看向王南渤。

“不知道，我只是听说过。”

王南渤耸了耸肩说道。

就在苏起想给他一拳的时候，王南渤指着姜月说道：“但小姜月肯定知道。”

第34章 御剑

苏起看向姜月。

姜月叹了口气说道：“我确实知道。”

张婶和张叔又把目光看向了姜月。

姜月便继续说了起来。

“锁月楼又称锁月教，在诸多宗门里面排名末尾，所修行的功法叫做锁月诀。

但这锁月诀不是什么正经功法，存在很大的副作用，所以他们便设下了一套考核机制，只有通过这考核机制才能成为正式弟子，才能够修行锁月诀。”

“但锁月楼的考核机制是反人性的，他们教派认定只有抛却人性，才能有神性，所以这考核的死伤率也很高，十个里面大概只能活下0.5个。”

“也就是说活下来的那个也去了半条命。”

听到这里。

张婶和张叔都快要站不稳了，一副要昏厥的样子。

“小苏道长，你可一定要救救我们甜甜。”

张婶泪眼婆娑地说道。

“好了，你别说了。”

苏起抬手阻止了姜月，随后说道：“张婶你放心，我会保甜甜安然无虞。”

“谢谢…谢谢小苏道长！”

“谢谢谢谢。”

老两口拼命的道谢，有了苏起的保证，他们安心多了。

“好了，你们赶紧回去吧，我这边准备好之后便会出发了。”

苏起劝道。

“那我们就不给您添麻烦了。”

张叔和张婶走了。

苏起看着他们的背影消失在鹅毛大雪里。

“锁月楼在哪？”

苏起轻声问道。

“在山月城外一百里，距离清溪镇很远。”

姜月说道。

“那便即刻出发吧。”

苏起说道。

“不必这么着急。”

就在这时，王南渤说道：“距离锁月楼的考核还有十天的时间，我们明天一早再出发也行。”

“你怎么知道的？”

苏起问道。

“没吃过猪肉，还没见过猪跑吗？”

王南渤笑着说道：“这锁月楼在我们一众宗门里面是最奇葩的，每次考核还要邀请广大宗门弟子和江湖人士来观看，这次也不例外，我早就收到邀请了。”

说着，王南渤从空间戒指里掏出了一个请柬。

这请柬做得倒是不赖，通体还用鎏金镶边，请柬上还有“锁月楼”的标志。

苏起看了看，开始时间果然就是十日后。

地点就在山月城外一百里——月山。

姜月在一旁说道：“每年镇魔司都会收到锁月楼不少请柬，我可以找最近的镇魔司要两封请柬。”

“没有请柬还进不去？”

苏起问了一句废话。

“没有请柬的话会被拦在宗门外面。”

姜月说道

“那便明日出发吧。”

苏起说道。

“终于又要出门了，在这里待了这么久，都快忘记外面的花花世界长什么样了。”

王南渤伸了个懒腰笑着说道。

“你可没少去潇湘阁。”

姜月在一旁说道。

“小姜月，山珍海味再好吃也有吃腻的那天，你还小，不会明白的。”

王南渤笑眯眯地说道。

“呸！死渣男。”

姜月骂了一句。

“今日都早些休息吧，明天我们一早出发。”

苏起说完，转身回了卧室。

看着苏起离开。

王南渤一脸八卦地问道：“小姜月，这个甜甜是谁？看苏起这么紧张，不会是他的老相好吧？”

姜月摇着头说道：“当然不是。”

随后把当年发生的事说了一遍。

听完之后，王南渤摸着自己的下巴说道：“没想到苏起这家伙也有着急的时候，以前我一直觉得什么事也无法让他动容。”

“苏前辈他是一个面冷心热的人。”

姜月说道。

“心热不热我不知道，不过身上肯定是热的，要不要哥们帮帮你？”

王南渤坏笑着说道。

“滚！”

姜月踹了王南渤一脚。

山月城距离清溪镇山高路远。

即便是骑上一匹快马，不眠不休地赶路，也需要一个月的时间才能赶到。

不过还好有王南渤在。

如果是御剑飞行的话，算上中途休息的时间，慢慢悠悠，仅需三天的时间就能赶到。

第二天一早。

苏起轻装上阵。

一件换洗的衣物还有一柄桃木剑就是他全部的家当。

此外，他还在道观门口张贴了一张告示。

“有事外出，闭观半月。”

比苏起还潇洒的是王南渤，他两手空空什么也没带。

因为他身上有空间戒指。

空间戒指这种东西比较奢侈，大多修士使用的都是储物袋。

就比如姜月，她腰间别的那个粉红色的小袋子就是储物袋。

大概巴掌大小，但是能够容纳数百斤的东西。

“你这么牛逼的一个修士，还背着布包和桃木剑？这像话吗？你的空间戒指呢？”

王南渤看到苏起的这副打扮，嚷嚷道。

“没有。”

苏起淡淡说道。

在姜月和王南渤来之前。

他甚至都没有见过储物袋和空间戒指。

“我靠，你都炼虚期以上了，还没有空间戒指？自己炼制一个啊。”

王南渤张大了嘴巴。

金丹期的修士就可以自行炼制法器了。

不过像是空间戒指这种法器，要使用到空间石，这东西比较罕见，所以金丹期就能拥有空间戒指的修士凤毛麟角。

如果真碰到金丹期就拥有空间戒指的修士，要么就是有大背景，要么就是运气太好。

在王南渤眼里。

苏起怎么也得炼虚期以上了，炼虚期的修士再怎么穷也不可能没有空间戒指的。

毕竟修士要提升境界，最重要的是天赋，其次便是物资。

“我都跟你说了几百遍了，我是练气期。”

苏起淡淡说道。

“行行行，你是练气期。”

王南渤压根不信，翻了个白眼后说道：“小姜月，你是坐我的飞剑还是坐苏起的？”

说着，王南渤手一挥。

金光闪过，一柄飞剑出现在他的面前。

这柄飞剑通体呈现金色，流转着淡淡的光泽，还雕刻着一些繁复的花纹，一看就不是凡品。

姜月正要回话。

苏起却率先说话了。

“你好像搞错了一件事。”

苏起说道。

“什么事？”

王南渤摸不着头脑。

“你不应该问姜月坐你的飞剑还是我的飞剑，因为我们俩，都要坐你的飞剑。”

苏起笑道。

“啥？！”

王南渤瞪大了眼睛。

第35章 一座空镇

“大哥，你飞剑呢？”

王南渤问道。

“我没有飞剑啊，我一个练气期哪来的飞剑。”

苏起理所当然地说道。

王南渤扶额，叹了口气：“我服了你了，这种时候要不我们就别装了吧。”

“这个世道还能不能好了，说真话都没人信。”

苏起也叹气道。

王南渤见苏起死活不承认，只好说道：“行行行，你们俩都坐我飞剑可以了吧。”

“大！”

说着，王南渤掐了个法诀。

他这柄飞剑瞬间变大到几丈，躺几个人都绰绰有余。

苏起走到飞剑上。

第一次坐飞剑的他十分好奇的左右打量。

他发现自从站上飞剑之后就有一层浅浅的光晕包裹住他，似乎是防止他摔倒。

“走了！”

等到苏起和姜月都站好，王南渤喊了一声。

下一秒，飞剑冲天而起，似乎是为了炫技，王南渤来了个九十度垂直起飞。

如果按照万有引力来讲，王南渤此时应该掉下去了。

但是因为有那两团光芒的包裹，让他现在如履平地。

“还真是神奇，希望能早日找到修炼到更高境界的功法，这样一来我也能够御剑飞行了。”

苏起心想着。

飞剑的速度很快，垂直冲上云霄之后，开始朝着山月城的方向而去。

“我每次御剑特别喜欢这云上的场景。”

王南渤笑着说道。

姜月有些羡慕地说道：“也不知道我什么时候才能御剑。”

“哈哈哈，小姜月你的天赋不错，好好加把劲，再过二十年是有机会的。”

王南渤笑着说道。

“借您吉言。”

姜月没好气地说道。

20年，对于常人来说或许很漫长，对于修士来说那就太过短暂了。

她如今金丹巅峰，突破到元婴期之后才能冲击化神。

从元婴到化神，资质差一点的修士可能要用上百年。

“苏起，你就别装了，要不把你的飞剑放出来，我们竞赛一番？”

王南渤笑着说道。

修为越高的修士御剑的速度越快，但是王南渤不怂，他每次御剑就喜欢跟人竞赛。

“我没有。”

苏起淡淡说道。

他在看着周围的景色。

就跟穿越前坐飞机一样，四周都是云海，不过这样的视野更好，他伸手就能够摸到。

“你们要不要刺激一些？”

王南渤忽然问道。

“怎么刺激？”

姜月好奇道。

“现在我开启了法阵，可以抵御狂风，但这样太平淡了，我把法阵打开，让你们体验一下什么叫做真正的速度与激情。”

王南渤笑着说道。

“好啊。”

姜月目露兴奋。

“来。”

苏起也说道。

“那来了！”

下一秒，法阵撤去。

狂风瞬间吹拂了过来，将三人的头发高高扬起，漫天狂舞。

“哦！”

第一次乘坐飞剑的姜月张开嘴大叫了起来。

苏起也感觉心跳加速，有一种站在飞机上要跳伞的感觉。

“加速！”

王南渤哈哈笑着，飞剑的速度再一次提升。

三人在云层之间肆意遨游，好不畅快。

三个时辰以后。

飞剑降落在一处山头。

“有点累了。”

王南渤说道。

他们已经赶了差不多五分之一的路程。

御剑飞行十分耗费灵力，寻常的化神期修士一个时辰便得休息一次，不然的话灵力耗尽，就要从天上掉下来了。

“御剑飞行真有意思，我有修行的动力了。”

姜月笑着说道。

苏起也点了点头：“确实。”

“大哥，你还装，如果你真想快点赶路的话赶紧把你的飞剑拿出来，我们继续赶路。”

王南渤说道。

“我真没有。”

苏起无奈道。

怎么自己说真话就是没有人相信呢？

“算了算了，不逼你了。”

王南渤坐在地上，看了看天色：“等我恢复一个时辰，我们继续赶路。”

说罢，盘坐起来开始恢复灵力。

苏起发现王南渤在修行的时候，头上有一柄灵力化作的小剑，闪烁着淡淡的光芒，天地间的灵气源源不断地朝着王南渤灌注而来。

“是错觉吗？为什么感觉他吸收灵气这么慢呢？”

苏起在心里想着。

像他吸收灵气，可以用鲸吞来形容，如果全力吸收的话，方圆十里的灵气都会在很短的时间内被他吸收一空。

不过苏起现在根本用不上吸收灵气，他体内的灵气犹如江海，源源不断。

“或许这就是练气300层的神异之处吧。”

苏起在心里默默想着。

王南渤很准时，说一个时辰，没有超过一秒钟。

他睁开眼睛之后，头顶上的那柄灵气化作的小剑也消失无踪。

“好了，我们继续出发。”

王南渤笑着说道。

他已经完全恢复了灵力。

三人再一次冲天而起。

又是三个时辰过去。

相当于今天三人赶了12个小时的路。

从早晨出发，现在已经繁星满天。

这附近没有城市，只有一座小镇，于是三人便降落在了这座小镇外面。

王南渤收起飞剑之后，三人一同步行走了进去。

这座小镇没有多少灯光，只有镇口挂着两个大红灯笼，把那块牌匾映得血红。

“葬花镇。”

王南渤看着牌匾，念道。

“这地方怎么透着一股子阴森之气，方才在天上还感受的不真切，现在觉得很是诡异。”

姜月也说道。

而苏起什么感觉也没有，只是觉得这座小镇灯光有点暗罢了。

可能跟他的境界有关系，让他的五感没有那么敏锐。

“稍等，我用神识探探。”

王南渤犹如实质的神识，瞬间掠过了这不大的小镇，一切画面尽收眼底。

像是神识这一块。

金丹期就可以产生神识。

到了元婴期便可以神识化形。

但让神识真正具有杀伤力和千变万化还得化神期。

所以也说化神期是修士的分水岭。

只有踏入化神期的修士才算真正踏入了仙道，初步有了仙人的手段。

“奇怪，这竟然是一座空镇。”

王南渤面露疑惑。

“空镇？”

姜月喃喃说道。

在一座荒郊野岭的地方，出现一座空镇，不奇怪。

但这空镇竟然还有点点灯光，每家每户的门前都挂着两个大红灯笼，这就有些诡异了。

第36章 面具之下是…

“噼啪！”

就在此时，一道闪电照亮了夜空。

“你看，这镇口竟然还有一块木板。”

姜月惊呼了一声。

方才他们没有注意到，在镇口的两个大红灯笼下方，还有一块竖起的木板。

上面用鲜血写着：“葬花镇，生人勿进，违者死。”

“有意思，我还就不信了。”

王南渤露出感兴趣之色：“我们进去看看。”

也不怪他不怕。

他们今天三个人。

一个金丹期，一个化神期，一个至少炼虚期（他自认为的）。

这种配置碰到一些魑魅魍魉，随手就可以将之打的魂飞魄散。

见王南渤往前走，苏起和姜月都跟了上去。

在葬花镇的镇口还有一条红线，似乎是在警告来者，跨过这条红线就得死。

“装神弄鬼。”

王南渤率先踏过了红线。

苏起也跨了过去，紧接着就是姜月。

“好冷。”

姜月跨过红线之后，忽然说道。

“冷？是有点凉飕飕的，但是也不至于冷吧？”

王南渤皱着眉头说道。

而苏起则什么感觉也没有，跟进来之前并无二致。

想到这里，苏起抓住姜月的肩膀，渡了一些灵气。

灵气入体，姜月瞬间就感觉暖和了，这让她想到了十多年的那一幕，自己被雪女的寒气入体，当时苏起也是这样为她驱散了严寒。

“谢谢苏前辈。”

姜月小脸微红说道。

“没事。”

苏起说道。

三人一路朝着镇里走去。

这里的街道十分干净，甚至连一点灰尘也没有。

还有一些水果摊，摊位上竟然整整齐齐摆放着水果。

这里的一切都井然有序，一点也不像是一座空镇，就好像是前一秒这里还有人在整理一样。

“还真是怪了。”

王南渤又用神识扫了一遍，还是没人。

他随手从摊位上拿起了一根黄瓜，闻了闻，似乎跟普通的黄瓜也没什么区别。

随后他又把黄瓜放了回去。

“处处都透着诡异。”

姜月说道。

随后她从储物袋里面取出了一块石头。

输入了一点灵气之后，这块石头变得透明，显露出了一个光点，周围是繁杂的地形。

“这是探路石，里面记录着大宋的地图，以及我们现在的方位。”

姜月解释道。

“民间竟然还有这种玩意，以后我也搞一个玩玩。”

王南渤笑道。

“这个东西可不是民间的，我们镇魔司独有的宝贝。”

姜月有点骄傲地说道。

“我们现在处于何处？”

苏起问道。

姜月看了一会后说道：“大宋地图上并未收录这座小镇，看方位的话，这小镇往东两百里外是镇西城，这就有些奇怪了。”

“奇怪什么？”

王南渤问道。

“镇西城是大宋西部地区最大的一座城市，每一座大型城市周边千里，我们镇魔司的人都一寸寸探索过，才绘制出这地图，照理来说不应该存在一座未被发现的小镇。”

姜月皱眉说道：“总之，这座小城处处透着诡异，我们还是小心为好。”

“既然如此。”

王南渤微微一笑，随手一挥。

“轰！”

他的金色飞剑飞上半空，爆发出徇烂无比的金光，将整座小镇都照亮了。

在这耀眼无比的金光之下，小镇的每一处都被照得纤毫毕现。

“不管阁下是谁，能躲过我的神识探查，想必也有非凡手段，不如出来一见如何？”

王南渤高声说道。

姜月扶额，刚刚才说要小心一点，这家伙马上就搞这么高调的一出。

不愧是你啊，王南渤！

只是小镇还是一样的静谧，没有人回答王南渤。

五分钟后。

王南渤收起了飞剑，摆手道：“没意思，看来这真是一座空镇。”

“是等我恢复之后继续赶路，还是在这里休息一夜？”

王南渤又问道。

“问问苏前辈吧。”

姜月说道。

虽然她很想说别在这里休息，但一想到苏起在旁边就没什么好怕的了。

“继续赶路吧。”

苏起说道。

“我不过是一个练气三百层的小修士，要尽可能地规避一切风险。”

“稳住，不要浪！”

苏起在心里说道。

“行吧行吧，等我们回来的时候再来探探这座镇，看看是不是还是一座空镇。”

王南渤盘腿坐下，就地开始恢复灵气。

苏起找了一颗老槐树坐下，这树下有根凳子。

结果刚一坐下，苏起就感觉一股浓浓的困意袭来，他心中一惊，但还是不可避免地睡了过去。

苏起再次睁开眼睛，他发现自己还是坐在老槐树下，但是姜月还有王南渤都不见了踪影。

苏起站了起来，一个男声忽然在他身后传来。

“你一个练气期的小修士也敢踏入葬花镇，真不怕死吗？”

苏起转过身，看到一个身材曼妙，穿着白裙的…男人？

不看那张脸，单看身材还有肌肤的话，这绝对是一名美人。

可是配上那张丑陋的脸庞就显得很违和了。

“你…”

苏起措词了好久，才说道：“你是人妖？”

“？”

苏起分明看到，这男人头上升起了一个大大的问号。

然后他指着自己的脸说道：“你说的是这张脸？不过是我的面具罢了。”

说着，他一把撤掉了这个十分逼真的面具，露出了一张更加丑陋的脸庞。

“没想到吧？面具之下是更丑的面具。”

男人笑着说道。

“……”

苏起忽然觉得这家伙是不是脑子有点不正常。

“我将你带到这里，其实并不是因为你修为最低。”

男人笑着说道。

“so?”

苏起歪着头问道。

“是因为你这张英俊的脸。”

男人指着苏起的脸说道。

“人世间所有的险恶都在你这张脸上了，如果我拥有你这样的脸，应该不会走到今天这一步。”

男人笑着说道，脸部的肉像是树皮一样堆砌在一起。

“所以啊，我要把你的这张脸扒下来，变成我的面具，你不必害怕，也不必挣扎，剥皮的过程不会很痛苦，我会尽量让你感到愉悦一些。”

男人一边说着一边朝着苏起靠近。

“我能问一个问题吗？”

苏起忽然说道。

“问。”

男人停下脚步说道。

第37章 梦魇

“为什么这里一个人也没有？”

苏起问道。

“我还以为，在生命的最后一刻，你会问一些有营养的话题，或者是告饶的话之类，没想到问了这么一个…”

男人想了半天，好像是在措辞：“丑陋的问题。”

“可是我确实很好奇这件事。”

苏起歪着头想了一会，然后说道。

“这里当然没人了，因为整座小镇的人都被我杀光了，不然你以为我这一层又一层的面具从何而来？”

男人笑着又扯掉了一副面具，露出了一张更加丑陋的面庞。

“所以这里的人都长得这么丑吗？还是说你戴上之后就变丑了？我觉得应该是后者。”

苏起说道。

男人的面庞在抽搐，似乎是想到了什么不好的记忆。

“好了，你的问题问完了，现在乖乖躺下，让我来给你剥皮吧。”

男人朝着苏起走了过来。

“等等。”

苏起抬起手说道。

“又怎么了？”

男人有点不耐烦地说道。

“你还有什么想问我的吗？”

苏起笑着说道。

“我没有什么想问你的，你乖乖站着就好。”

男人说道。

“好吧，那我要出手了。”

苏起说道。

“这是属于梦境空间，你所有的能力都无法施展，何况你还是一个练气期的小修士，别白费力…草！”

男人吓得爆粗口了。

他看到苏起出拳了。

这一拳看起来平平无奇，但偏偏带来了可怕无比的罡风。

拳风所过之处，空间层层崩溃，就像是破碎的玻璃一般。

现在外界的练气期都已经强大到这个程度了？

“轰隆隆！”

空间不断破碎，开始地动山摇。

男人知道这是梦境空间快要崩溃了。

他想逃，可是浑身像是陷入泥潭，抽身不得。

“等等，我有话要讲！”

男人张开嘴，想要求饶。

但下一秒，他就被拳风吞噬了。

就如同风中的残烛，熄灭了。

连一点痕迹也没有留下。

“刚刚已经问过你还有没有话要讲，下辈子有话早点说。”

苏起叹了口气说道。

自己都出拳了，收又收不住，这怎么办嘛？

“轰隆！”

这片空间在男人死后，轰然坍塌。

苏起再次睁开眼睛，又是在老槐树下。

只是这次王南渤和姜月都在。

周围的一切都跟来的时候一样，好像什么都没有发生过。

一片枯叶掉落，正巧落在了苏起的脚下。

“我睡了多久？”

苏起看向姜月，问道。

“一刻钟不到。”

姜月说道。

苏起点了点头，看来这个莫名其妙的男人拥有把人拖进梦境空间的本事，如果在梦境空间里面死了，可能在外界也就真的死了。

苏起没有把刚才发生的一切说出来。

一个只敢找练气期下手的小妖，属实没什么好说的。

……

与此同时，远在千里之外的一座深山。

“噗！”

一名脸色红润的男子忽然口喷鲜血，脸色刹那间变得煞白。

“梦奴，怎么回事？”

坐在王座上的妖异男子皱眉道。

被唤作梦奴的男子，面有惶恐：“禀主上，我的梦魇分身被人击杀了。”

“可曾看清模样？”

妖异男子皱眉道。

“画面传回来已经损毁严重，只看到一身道服。”

梦奴面色苍白道。

“又是道士。”

妖异男子猛地一拍王座：“我最近是捅道士窝了？”

“主上息怒，现阶段还是以恢复实力为重。”

梦奴连忙劝解道。

“哼，等我恢复了实力第一个便去把那清溪镇的道士灭了，给血奴和隐奴报仇。”

妖异男子眼中泛着红光说道。

“血奴和隐奴泉下有知的话，也会感到欣慰的。”

梦奴连忙吹捧道。

……

一个时辰以后。

王南渤恢复了灵力，带着苏起和姜月二人冲天而起，远离了这座诡异的小镇。

他们打算在镇西城歇息一夜，第二日继续出发。

一刻钟左右的时间，三人到了镇西城。

镇西城作为大宋西部最大的一座城池，其繁华程度虽不能跟长安，开封等地相比，但也是热闹非常。

王南渤降落在城外，几人步行而入。

一般来说修士在外都不会太过高调，避免一些麻烦。

镇西城门口的士兵十分精神，一双虎目巡视着来往行人。

苏起等人进城并未被盘问，很顺利的便进入了城内。

进入城内之后，街道上灯火通明，可能是因为晚上的缘故，行人不算太多。

“这里竟然有醉生楼，不如我们去玩玩？”

王南渤看到了一座灯火通明的建筑，眼睛一亮说道。

“玩玩玩，就知道玩，我们是出来办正事的。”

姜月没好气地说道。

“也不耽误嘛，人生在世，及时行乐。”

王南渤坏笑着说道。

“这个醉生楼和上次的潇湘阁比如何？”

苏起迟疑道。

“各有千秋！都是正经场所。”

王南渤拍着胸膛说道。

“不去。”

苏起果断道。

也不是因为场所正不正经，主要就是因为困了。

“我们苏前辈才没你那么浪荡。”

姜月得意地说道。

苏起在一旁跟着赞同的点了点头。

“切，假正经。”

王南渤撇了撇嘴。

三人最后找到了一家客栈，从外面看规模还挺大的。

名字叫：“天涯”。

苏起觉得这个名字不错，便选择了这家。

在这天涯客栈的门口，还有两块木牌。

上面写着：“同是天涯沦落人，相逢何必曾相识。”

苏起看到这句诗后，精神一振，心想开这家店的老板难道也是穿越而来的，否则的话怎么会知道地球上的这句诗呢？

一进入客栈。

里面的装潢很简单，掌柜是一名中年男人，从面相上来看是一个敦厚老实的人。

“几位客官，要住宿还是吃饭？”

掌柜走上前，笑着说道。

“住宿，给我们来三间上房。”

王南渤笑着说道。

“好。”

掌柜笑着说道：“我这就让小二带着各位去看看房间，小六，带几位贵客去三楼的上房。”

“好嘞~”

一名十分精神的小伙，从房间里跑了出来，跟掌柜截然相反的是，这个小伙子从面相看就是一个十分精明的人。

第38章 白衣剑客

“几位客官，这边请。”

被叫做小六的青年，一脸笑容地说道。

苏起等人跟了上去。

小六在暗中偷偷打量着几人。

“这三人看起来就不简单，中间最俊朗的男子看起来是一个道士，应该是有大本事的人。”

“左边这位一看就是一个贵公子，肯定腰缠万贯。”

“右边这名女子，眉宇之间的英气还有从这气势来看很有可能是官家的人啊。”

小六暗暗心惊。

同时打起了一些小主意，心想能不能攀附上这些达官贵人。

来到三楼之后。

小六给三人看了一下那三间房。

“几位客官，这些都是我们客栈的上房，有窗，可以看到城内的景色，光照还好，保证几位晚上睡得舒心。”

“嗯，不错。”

王南渤满意说道。

他住过那么多的客栈，这间客栈给他的感觉还是不错的。

“如果几位客官有需要的话可以随时吩咐我，我一直都在。”

小六又笑着说道。

“知道了，你先下去吧。”

王南渤摆手说道。

“好嘞。”

小六退走了。

“我睡第一间吧，剩下的你们两个选。”

王南渤说道。

第一间是最小的房间，第二间是最大的，第三间次之。

在姜月的强烈要求之下，苏起住进了第二间房。

安顿好之后，王南渤又来叫苏起一同前往醉生楼玩乐，不过被苏起义正言辞的拒绝了。

你误会了，我可不是去正经场所的人！

苏起严肃的想着。

最后王南渤只好一个人前往醉生楼。

夜，很静谧。

窗外有一轮又大又圆的明月。

苏起打开窗户，望着这轮明月。

“今人不见古时月,今月曾经照古人。”

苏起忽然有感而发。

在穿越之前，他便喜欢看月亮。

如今的月亮虽然比那时更为好看，但好像已经没有那时的那种心情了。

与此同时。

在千里之外。

黄强还在不停赶路。

“驾！”

黄强一边挥舞着鞭子一边喊道。

他觉得自己身为一名修士，还要骑马出行实在是有点low。

不过没有办法，还没有到化神期，只能选择这样的方式。

“如今我已经元婴巅峰，等我修到化神期便可以御剑了，到时才有一点仙人的风范。”

黄强心想。

“九天剑宗第一天才迟早会是我的，王南渤，你等着吧。”

黄强望着天际的明月，豪情万丈地喊道。

……

苏起正准备关窗睡觉。

可就在这时，他看到圆月之上竟然有一道人影。

这道人影负手而立，一身衣袍纷飞，看不清脸，但有一股高人风范。

苏起揉了揉眼睛：“？”

从肉眼来看，这个人没有踩飞剑。

能凌空飞行，不借助飞剑的修士至少都是大乘期了。

“大乘期修士出现在这里干什么？”

苏起有些疑惑。

可下一秒他就知道发生了什么。

只见这道人影一挥手，天空中的一切都消失了。

星星，月亮，云朵。

黑，无尽的黑！

斗转星移之术。

这是真正的顶级修士！

原本晴朗的夜空，瞬间变得漆黑如墨，连城里的灯光都被遮蔽了。

黑，伸手不见五指的黑。

一股浓厚的死亡气息自苏起心里蔓延开来。

这是要屠城！

炼化整座镇西城！

这么多年以来，他头一次感觉到了死亡的恐怖。

这一刻他忽然明白过来，什么练气三百层都是浮云，果然外面的世界还是太危险了！

偏居一隅，在清溪镇才是最安全的。

但苏起并不打算动弹。

他根本不具有逃跑的手段。

“有机会的话，还是要学一门逃跑的技能。”

这是苏起唯一的想法。

“何人胆敢在此撒野！”

就在这时候，一道暴喝声传来。

金光冲天而起，成为了这黑暗里唯一的光。

苏起看到一个和尚凌空飞起，手中有一串佛珠，浑身弥漫着神圣的气息。

“慧智和尚，你竟然在这里。”

月影之上的那个人，淡淡开口。

“原来是你，魔尊。”

慧智双手合十，身上金光再次暴涨，将黑暗驱散了半数之多。

“今天有我在，你屠不了城。”

慧智说道。

“那便试试吧。”

被称作魔尊的男子说道。

但就在这时，苏起看到一道寒光闪过。

很难形容这是怎样的一道光，无论是佛光或是黑暗，在这一刻尽皆破碎。

重新露出了朗朗晴空。

剑意！

极致的剑意！

苏起感觉浑身都起了鸡皮疙瘩。

太惊艳了！

尽管看不真切，但那种感觉，让灵魂都为之颤抖。

“滚出镇西城。”

一袭白衣的剑客站在镇西城最高的钟楼上，淡淡说道。

“李太白，没想到你也在这里。”

魔尊笑着说道。

剑客靠在钟楼上，一言不发。

“也罢，既然你也在这里，我就给你个面子。”

说罢，月影之上的那个人影便消失了。

慧智和尚对着那名剑客施了一礼，但再抬起头时，那名剑客已经不见了。

此时的苏起除了震撼之外还有欣喜。

因为刚才系统又触发了奖励。

“大气运加持，领悟剑招——瞬剑。”

苏起闭上眼睛，刚才的那一剑竟然已经被映入了脑海，在脑海里不断循环播放。

“我一定要练会这一招。”

苏起自语道。

只不过他现在没有一柄趁手的兵器，只能在脑海中不断地模拟这一剑。

越学就越心惊，相较于这一剑来说自己以前简直就是在乱砍一气，毫无章法可言。

“这一剑至少可以提升我五成的实力，甚至更多。”

苏起暗暗说道。

这一夜，苏起就盘坐在地上，不断在脑海里模拟这一剑。

一直到天明时分，王南渤才满身酒气地回到了客栈。

“走走走，出发了！”

王南渤推开苏起的房门，满身酒气地说道。

苏起盘坐在地，神色淡然：“先把你的一身酒气去了。”

“嗨，这有啥。”

王南渤一挥手，灵气直接将满身的酒气化解掉了，他也恢复了清醒，没有了刚才醉醺醺的样子。

“苏起，你不懂那种微醺的感觉，那才真是飘飘欲仙。”

王南渤笑着说道。

“好了，我们出发吧。”

苏起睁开眼睛，从地上站了起来。

第39章 抵达山月城

不知道为什么，王南渤在苏起身上似乎感到了一股强绝的剑意。

虽然只是一闪即逝。

可是身为九天剑宗天骄的他，对于剑意的感知绝对不会错。

“原来苏起这家伙还是一个隐藏的剑道强者？”

王南渤心中一凛，可随即便是兴奋。

他跟在苏起身边就是为了激励自己不断地变强，如今他又有了一个奋斗的理由。

苏起现在感觉特别好。

可能是有系统辅助的原因，这一剑招他领悟的很快，在脑海里他已经能使用出这一剑，虽然还不太熟练，可那种惊天动地的破坏力可是完全模拟出来了。

“如此一来又有了一个保命的手段。”

苏起在心里想着。

还没等两人前往姜月的房间，姜月就主动过来了。

“要出发了？”

姜月已经收拾整齐。

“对。”

王南渤说道。

三人离开后，那名叫做小六的年轻人有些失落，自己原本还想攀附权贵，可是没想到这几人根本不停留，直接便离开了。

两天之后。

三人终于降临在山月城。

山月城是靠近西北地区的一座城池。

这座城池不算大也不算小，总体来说可以用平平无奇来形容。

因为常年风沙的原因，这里的房子都是以平房居多。

走在山月城的街上，可以看到还有不少的标语，在宣传着锁月楼这次的考核。

“锁月楼第99届宗门考核举办在即，诚邀各大宗门与江湖人士前往观摩。”

“人生能有几回搏，莫待老年恨蹉跎。”

“史上最大规模宗门测试，你绝对不能够错过！”

看着路边的这些标语。

王南渤咂舌道：“早就听说锁月楼玩的花，没想到这么雷人，搞得跟菜市场卖菜似的。”

“锁月楼一直都是这个风格。”

姜月倒是见怪不怪了。

苏起在盘算着，自己要如何找到张甜甜。

找到张甜甜之后呢？又如何让她心甘情愿的放弃这次考核，这是一个问题。

除非自己这里有正统的修行传承可以给这个妮子。

但可惜的是自己没有。

于是苏起便把目光看向了王南渤。

王南渤感觉有点凉飕飕的，莫名其妙道;"苏起，你这么看着我干嘛？"

“你说过你是宗门的首席弟子是吧？”

苏起笑着问道。

“不错，怎么了？”

王南渤挺了挺胸膛。

“你说的这个首席弟子，他的权力大吗？”

苏起问道。

“那当然大，走到哪里，只要是宗门的弟子，辈分比我低的皆要喊我一声师兄。”

王南渤得意地说道。

“那要是有人想拜入你的宗门，你可以做主吗？”

苏起笑着问道。

“这个嘛…”

王南渤忽然回过神来：“你想把你的老相好送进我们宗门？”

“不是老相好，是我的妹妹。”

苏起纠正道。

“今天姐姐明天妹，后天变成小宝贝。”

王南渤下意识地说道。

然后就被姜月踹了一脚。

王南渤被踹了一脚之后，正色道：“这个嘛主要看你那个妹妹的资质，如果资质好的话自然是没什么问题，如果资质不好的话恐怕就有点难了。”

“不管怎么说，你想办法，否则我就当你这个首席弟子是在吹牛。”

苏起说道。

“大哥，你这就不讲道理了…算了算了，总之先见到人，我一定想办法把她弄进宗门。”

王南渤叹了口气说道。

在他看来，在锁月楼这个三流宗门混迹了五年多还没有成为正式弟子，资质想必也好不到哪里去。

不过这样一来，自己把她弄进了宗门，苏起不就欠下自己一个天大的人情吗？

为了这个人情，王南渤觉得值。

在说服了王南渤以后，苏起的心情好多了。

九天剑宗作为超一流的宗门，张甜甜即便是从锁月楼脱离也没有任何负担。

“几位一看就不是本地人，是不是来观摩仙门测试的？我这里有邀请函，要不要？”

就在这时候，一个瘦子凑了上来，笑着问道。

“不用，我们有邀请函。”

王南渤说道。

“有邀请函了，应该还没有住宿吧？现在接近仙门测试期间，房源很不好找，交给我，一切放心。”

瘦子继续推销道。

“这个也不用，听说锁月楼会提供客房。”

王南渤笑着说道。

“嗨，那是要高规模的邀请函才行，普通的邀请函是没有这种特权的。”

瘦子笑着说道。

接着王南渤便掏出了一张邀请函说道：“那你看看我这种有没有特权？”

王南渤一掏出邀请函，瘦子的眼睛都直了，他下意识地吞了口唾沫说道：“有有有，您这是最顶级的邀请函，可以入住锁月楼。”

说罢，瘦子又看向姜月和苏起，犹豫道：“那这二位也拥有这种级别的邀请函吗？”

姜月点了点头说道：“我们都是一样的。”

“恕我直言，三位这邀请函出不出？这种级别的邀请函可以卖出天价！”

瘦子咬牙说道。

“你看我们像是缺钱的样子吗？”

王南渤笑着说道。

“好吧。”

瘦子叹了口气，随即又说道：“不过三位此去锁月楼路途遥远，是否需要租赁马车或者快马，我这里也可以提供。”

“这个嘛，可以有。”

王南渤想了想说道。

每一个宗门都有规矩，锁月楼十里之内禁止御剑飞行。

王南渤虽然是九天剑宗的人，但也得入乡随俗，不然的话会被人说九天剑宗不懂规矩。

他身为九天剑宗的首席弟子，在外也是需要维护九天剑宗脸面的。

瘦子锲而不舍的精神，终于招揽到了生意。

苏起在一旁看得暗暗点头，这小子是个做销售的人才啊。

得到肯定答复的瘦子，立马喜笑颜开：“那三位贵客跟我来，我带你们去马帮。”

三人跟着瘦子走了差不多一刻钟，来到了北城门。

在城门这里有很多马匹和马车。

看起来都是用来租赁或者买卖的。

瘦子带着三人走上前，与站在那里的中年人交谈。

这名中年人脸上有一块刀疤，几乎贯穿整张脸，看起来有点狰狞可怖。

第40章 新伙伴

“马大王，我带着几位贵客来照顾您的生意了。”

瘦子十分客气地说道。

中年人看了苏起等人一眼，问道：“租马还是租马车？”

姜月想了想说道：“马车吧。”

“马车十两银子一天，押金一百两，还马车时退还。”

中年人说道。

一百两银子，对于凡人来说，这是一笔巨款。

由此可见，能够租得起马车的人，也都是非富即贵。

姜月瞄了一眼王南渤：“掏钱。”

她一个月的俸禄不过几百两，这种时候自然要找冤大头王南渤了。

王南渤喜欢在人间玩乐，身上常有数万两银票。

王南渤假意在衣服兜里掏了一番，然后掏出一叠银票。

这一叠银票把瘦子还有中年人都看傻了。

每一张面额至少是一千两，粗略看去起码数万两。

中年人眼里露出一丝贪婪之色，不过很快又隐没。

“一百两这种小钱还真不好找。”

王南渤直接丢出一张一千两的银票说道：“这样吧，你这马车我买了，不用找了。”

“老板大气，不过我这马车一千两银子还真买不了，至少得二千两。”

中年人笑着说道。

“二千两便二千两吧。”

王南渤又扔出去一张银票，像是扔废纸一样。

对于修士，特别是高阶修士来说，人间的货币还真跟废纸差不多，所以他并不在乎。

“你傻啊！”

就在这时候，一道清丽的女声传来。

众人回头一看，一名穿着淡绿色长裙的漂亮女子走了过来，脸上表情似嗔似怒。

“这马车顶多三十两就可以买到，你出二千两？”

女子叉着腰说道。

中年人脸色阴沉：“这位姑娘，断人财路犹如杀人父母，这道理你不会不懂吧？”

女子翻了个白眼说道：“我就是看不惯奸商怎么了？”

王南渤当然不傻，他只是不把钱当钱，看到这名仗义执言的女子，他升起了一点兴趣：“姑娘，你说的30两的马车在哪里？可否带我们前去？”

女子笑着说道：“当然可以。”

“老板，银票给我吧。”

王南渤笑着对中年人说道。

中年人黑着脸，瘦子连忙凑到王南渤身边说道：“这位公子，我劝你最好不要这样做。”

“哦？”

王南渤露出一副洗耳恭听的样子。

“这位老板叫马仇，以前是响马子，手下兄弟上百，个个都是好手，你若得罪了他，在这城里倒没什么，出了城以后只怕就危险了。”

瘦子低声说道。

“响马贼？”

王南渤露出感兴趣之色。

他以前只是听说过，没想到还真能碰上。

响马子又称响马贼，通俗点来讲就是拦路抢劫的强盗。

“嘘…”

瘦子连忙伸出手指说道:"马大王最讨厌别人叫他马贼了，千万别让他听到，二千两就二千两吧，我看你也不缺钱，就当破财消灾了。"

马仇抱着双手，面上挂着冷笑。

不时用余光打量着方才坏他生意的那名女子。

他相信瘦子跟这贵公子模样的小子说明自己的身份之后，这小子只要脑子没问题，都不会再要求自己退款。

岂料，王南渤前脚刚跟瘦子说完知道了，后脚就朝着马仇伸手了：“好了老板，退钱吧。”

“？”

马仇一脸疑惑。

难道瘦子没跟这小子讲明他的身份？

不过在山月城内，他不能做得太明目张胆。

“给你，都是成年人了，要为自己做的事负责。”

马仇把银票递了回去，皮笑肉不笑地说道。

王南渤全当没听见。

拿回银票之后，在那名漂亮女子的带领下，他们去了另外一个城门。

东城门这里也有马帮，

并且这些马看起来比北城门的要膘肥体壮一些。

“不知姑娘你叫什么名字？”

王南渤跟女子搭话道。

“我叫姚纯，开封人。”

女子笑着说道。

她笑起来的时候很好看，像月牙一样。

“好名字。”

王南渤赞赏道，随后又说道：“今天多亏了姑娘仗义执言，我该怎么报答你？”

姚纯犹豫了一下，然后偷偷跟王南渤说道：“你们是不是去看锁月楼宗门测试的？我能跟你们一起吗？这次我背着家里人跑出来，身上没有备多少银两。”

王南渤眼睛一亮，热情地说道：“当然可以，这是我们的荣幸，不知道你有邀请函吗？没有的话，我可以给你搞一张。”

“这个有的。”

姚纯说道。

“行，那你就跟我们一起吧。”

王南渤笑着说道。

随后他对苏起和姜月两人说道。

“来来来，大家都互相认识一下，以后大家都是朋友了。”

“这位姑娘是姚纯，开封人，也是来看这次锁月楼宗门测试的。”

王南渤先是指着姚纯介绍道。

姜月和苏起都笑着跟她点头。

随后王南渤指着姜月说道：“这位美女叫姜月，是我们团队里的煮饭婆，做得一手好菜。”

“滚！”

姜月柳眉倒竖，踹了王南渤一脚。

王南渤笑着躲开说道：“看吧，这女人还是个暴力狂，要小心一点。”

姚纯抿着嘴笑：“你这么说这位姐姐，不打你才怪。”

然后王南渤又指着苏起介绍道：“这位看起来比我英俊一点点的小伙是我们团队里负责跳大神的。”

苏起看了王南渤一眼。

王南渤立马改口说道：“哈哈哈，开玩笑的，这位是道士，相信你也能看得出来。”

姚纯眼睛亮晶晶地看着苏起。

心想：“这位小道长是真的很英俊啊。”

介绍完毕之后，姚纯算是融入了这个团体。

买马车的三十两是姜月出的，因为王南渤没有碎银子。

马车从东城门出去，山月城距离月山也就一百多公里，马车赶过去也就三四个时辰的样子。

在苏起等人出城以后。

北城门的马仇第一时间收到了消息。

“呵呵，看来这一次要发财了。”

马仇阴笑着，脸上的刀疤越发的狰狞。

“马大王，您看能不能给小的一点好处？”

瘦子期期艾艾地说道。

“放心，少不了你的，没有你我怎么能找到这种肥羊？”

马仇拍了拍瘦子的肩膀笑道。

第41章 甩葱协奏曲

马车一路向西。

月山在最开始并不叫月山。

而是一座荒山。

只因为锁月楼在这里开宗立派之后，这荒山才有了姓名。

王南渤充当马夫的角色，姚纯就坐在旁边陪着他。

苏起和姜月则在马车内。

苏起即便是在坐马车期间，依旧盘坐着，在脑海里不断地模拟那一剑招。

感觉自从穿越以来好久没有这么刻苦地修炼过了。

不知是因为大气运加持的缘故还是什么原因。

苏起感觉自己修炼起来格外的快，他好像就要抓住这一剑的精髓了。

到时候他这一剑的威力将会成倍地上涨。

王南渤走南闯北这么多年，花言巧语学了不少，经常一句话就逗得姚纯哈哈大笑。

这趟旅程倒也并不枯燥。

马车走了一个多时辰以后，已经远离了山月城。

忽然身后传来了一阵马蹄声，还伴随着嬉笑怒骂声。

姚纯回头一看，脸色大变：“糟了，是强盗！”

马群很快超过了马车，大概五六十人包围住了马车。

拉车的两匹马受惊，停了下来。

马群里分开一条道，方才西城门的马仇骑着马走了出来，肩上还扛着一把大刀，看起来十分狂野。

“喂，又见面了。”

马仇脸上露出戏谑的笑容。

王南渤脸上却无一点怯意，笑嘻嘻地说道：“诸位这是何意啊？是觉得我们去月山不安全，所以派人护送？”

“哈哈哈，这小子莫不是个傻子吧。”

“还护送，爷爷们是来抢钱抢娘们的，乖乖把你车上的两个娘们交出来，爷爷们留你全尸。”

“跪下给爷爷们磕几个。”

一群人嬉笑着说道。

马仇脸上带着得意：“听到了吗？这就是我们来的目的。”

姚纯面色惨白，但还是咬牙说道：“大胆马贼，我爹是兵部尚书姚仞，如果不想惹麻烦的话劝你们速速离去。”

“哟，没想到还是官宦子弟，难怪这么嚣张。”

马仇嘴角一咧，狰狞道：“但这里山高皇帝远，莫说你爹是兵部尚书，你爹就是大宋皇帝，也不顶用！”

姚纯被吓得面色苍白，却是说不出话来了。

“好了，吓唬小姑娘算什么本事？”

王南渤打了个哈欠说道：“赶紧走吧，我不想大开杀戒。”

“哈哈哈，这小子莫不是傻了？装逼没完了是吧。”

“我们这么多人在这里，你倒是来大开杀戒啊？”

“一会把这家伙的脑袋砍下来当球踢。”

马贼们传来一阵哄笑声。

马仇笑着说道：“小子，我不管你是哪家公子哥，听到兄弟们的话了吗？今天你必须死在这里。”

“对不起，王大哥，我连累你们了。”

姚纯充满歉意地说道。

她知道今天众人怕是难逃一劫了。

“一群蝼蚁罢了，有什么好怕的。”

王南渤趁机握住姚纯的手，轻笑道。

姚纯脸色一红，却没有抽开手。

见这两人还敢在众人面前打情骂俏，一名马贼实在是看不下去了，直接冲了上来。

“狗男女，吃我一刀！”

这名马贼高高举起大刀，砍了过来。

“嘭！”

下一秒，这马贼直接飞了出去，飞出数百米远，直接没了人影。

“什么情况？”

一众人面面相觑，远方还残留着那个马贼的惨叫声。

没人知道那名同伴是怎么飞出去的，都没看到有人出手。

“我再说一遍，快滚，不然我就不客气咯。”

王南渤一边握着姚纯的手，一边笑着说道。

“是你搞的鬼？”

马仇心中发憷，面前这小子怕是有古怪。

王南渤不置可否地看着他。

“老大，怎么办？”

一众小弟看向马仇，刚才诡异的一幕都让他们心生疑窦。

其实王南渤只要愿意，吹一口气就可以让这些人全军覆没，只是他实在提不起兴趣屠杀凡人。

马仇虽然想放弃，但是一想到那数万两的银票，以及车上两个极品女人，他就不甘心。

“这小子一定是有什么一次性的法宝，想要借此威慑我们，如果他真有碾压我们的实力，早就出手了，富贵险中求！”

想到这里，马仇的眼神变得凌厉。

“给我上！男的杀了，女的留下！”

马仇举起大刀吼道。

“冲！”

马贼们群情激奋，冲了上来，场面还有些壮观。

“小姚纯，看我给你表演一个魔术。”

这时，王南渤转过头对姚纯笑道。

“什…什么魔术？”

姚纯看着前方的人山人海，有些紧张。

王南渤伸出两根手指，往上一抬，轻轻笑着：“起。”

一阵狂风吹来，把这五六十人都给吹得东倒西歪，接着不受控制地飞了起来。

人和马都在天上飞。

马传来嘶鸣声，人在空中乱蹬。

“妖术！妖术！”

空中不断传来惨叫。

面前的一幕尤为壮观，五六十人在空中漂浮，极具视觉冲击力。

姚纯瞪大了眼睛说道：“你…你是仙师！”

她身为兵部尚书的女儿，对于修士自然是有所了解的。

“仙师这个名字我不太喜欢，不如你叫我渤哥哥如何？”

王南渤笑着说道。

空中，马仇被惊慌的马踹了好几脚，还有几脚踹在下体上，让他痛不欲生。

“仙…仙师饶命。”

马仇惨嚎着说道。

在这一刻，他哪里还认不清形势？

难怪面前这个小子有恃无恐，原来竟是高高在上的仙师。

一想到今天自己竟然来抢一个仙师，若不是现在身体不受控制，他就打自己几个大嘴巴子了。

真是要钱不要命啊。

“你们该庆幸的是今天碰到的是我，换做其他人，你们早就没命了。”

王南渤淡淡说道：“但死罪可免，活罪难逃，小姚纯，看好了，渤哥哥给你表演一个才艺。”

说着，王南渤两根手指来回晃动。

每动一次，就有一只马踹在马贼的下体上一次。

让其发出：“哦”的一声惨叫。

此起彼伏，很有节奏感，竟然有点像是一首协奏曲。

（自行代入甩葱歌的节奏）

哦哦哦，哦哦哦，哦哦哦哦，哦哦哦哦…

这一幕把姚纯笑喷了。

心想渤哥哥真是太坏了。

第42章 月山偶遇

王南渤玩够了之后，便继续驱使着马车离开了。

在他离开之后，天上的那些马贼才掉了下来，重重摔在地上。

现在每一个人都有一种鸡飞蛋打的感觉，在地上哀嚎着半天爬不起来。

马仇是最惨的，除了鸡飞蛋打以外，脸上也挨了好几脚，肿的跟馒头似的。

对于刚才发生的一切。

苏起在马车内看的清清楚楚。

他不由也感叹王南渤真是会玩。

这个九天剑宗的首席弟子，一点也不正经。

姜月更是对王南渤这种行为不齿，表示十分下流。

但姚纯可就不同了。

在王南渤展示了这么一手之后，一双桃花眼亮晶晶地看着他，充满了崇拜之色。

“渤哥哥，你怎么那么厉害啊？”

姚纯捧着脸，看着王南渤说道。

“对付几个凡人而已，谈不上厉害。”

王南渤笑道。

“你咻咻咻的那几手可以教教我吗？我以后碰到坏人就不怕了。”

姚纯问道。

“小姚纯，这个不是我不教你，想学会我这一手，你至少得修炼个几十上百年，你确定还要学吗？”

王南渤笑着问道。

“啊？要学那么久啊。”

姚纯吐了吐舌头说道：“那还是算了，我受不了枯燥的修真生活，我只想游历大好河山，看遍这美丽世界。”

“跟我的理想一样，我们还真是相逢恨晚啊。”

王南渤盯着姚纯的眼睛说道。

姚纯被王南渤盯得脸红，连忙低下头：“你不知道对多少女孩子说过这话了。”

“怎么可能，我对每一个女孩子说的话都不一样。”

王南渤喊冤。

……

四个时辰以后。

四人终于到了锁月楼的宗门前。

在锁月楼的宗门前已经停放了不少的马车或马匹。

还有专门负责帮人停马车或马的工作人员。

这种一般都是锁月楼的外门弟子。

停放好马车以后。

苏起看了看四周。

没什么特别的，就连入宗的那个山门也不太气派，锁月楼这三个字也写得歪歪扭扭的，看起来不像是一个修仙宗门，倒像是一个旅游景点。

在山门处，有专门负责验收请柬的弟子。

弟子的修为很低微，跟苏起一样是练气期。

四人的请柬都是那种最高规格的请柬。

验收过后，弟子十分客气地对众人说道：“几位贵客一直往上，大概一个时辰就可以到我们的客房区域。”

“多谢。”

苏起说道。

随后几人便一路往上。

王南渤边走边和姚纯聊得火热，把姚纯逗得直乐。

而苏起自从踏进这锁月楼之后，就有一种心旷神怡的感觉，他可以感觉到空气中的灵气比外界要浓郁了不少。

“看来锁月楼选择在此开宗立派还是有原因的，光从这灵气的浓郁程度来讲，便是这百里之内最好的地方。”

苏起在心里想着。

一个时辰以后，他们来到了锁月楼的客房区域。

这客房区域修建的面积还算比较宽阔，总共修建了一百多座楼宇。

有高有矮，有华丽有简陋。

几人请柬虽然说等级都一样，但分配的客房却不一样，这算是唯一的区别。

“我分在天区。”

王南渤看着请柬说道。

“我们的在地区。”

姜月和苏起都是在地区。

“我在黄区。”

姚纯看着请柬说道。

这里总共分为天地玄黄四个区域。

越靠前的区域越豪华，越靠后的区域越简陋。

由此也可以看出锁月楼对于来者的身份不同，重视的程度也是不同的。

“小姚纯，不如你跟我去天区怎么样？我们住一个屋子。”

王南渤坏笑着说道。

“啊，我还是住我的黄区吧。”

姚纯脸红道。

虽然她对王南渤有好感，但并不是那种随便的女生。

“我又不是坏人。”

王南渤摸着自己的脸说道：“有这么帅的坏人吗？”

“哎哟！”

然后王南渤背部又挨了一脚，他一转头看到是姜月，立马说道：“小姜月，你怎么回事？”

“看你太恶心了，姚妹妹，不要被这家伙哄骗了，这家伙是青楼常客，自称浪里小白龙。”

姜月说道。

“我去青楼那是为了吟诗作对，只论风月，高雅的很。”

王南渤说道。

一路上，苏起看到了不少的达官贵人，穿着都气派的很。

这些达官贵人在黄区很多。

“姚千金，你怎么在这里？”

就在这时候，一名中年人惊讶地说道。

姚纯看过去，惊喜道：“刘叔叔，你也来了啊。”

被唤作刘叔叔的中年人看了苏起等人一眼后，又说道：“姚大人不是说不会参加这样的活动吗？你莫非是偷偷跑来的。”

姚纯吐了吐舌头说道：“对呀，我是瞒着父母跑出来的。”

中年人说道：“还好我生了个儿子，不然的话得操心死。”

随后他走到姜月面前，施了一礼说道：“在下翰林大学士刘良骏，见过镇魔使姜月大人。”

“你认识我？”

姜月惊讶道。

“在下去镇魔司的时候见过姜月大人，可能你对我没有印象。”

刘良骏笑着说道。

“镇魔使？!”

姚纯张大了嘴巴问道：“姜姐姐，你竟然是镇魔使？”

大宋镇魔司的威名如雷贯耳。

传闻镇魔司中的镇魔使个个都能摧山断海，是守卫大宋不被邪魔侵扰的中坚力量。

“是。”

姜月笑着点头道。

“那，渤哥哥不会也是吧？”

姚纯问道。

“他是个屁。”

姜月没好气地说道。

“你渤哥哥的身份可比什么镇魔使高多了。”

王南渤得意地说道。

“您想必是九天剑宗首席弟子——王南渤，王仙长吧。”

刘良骏笑着说道。

“哟呵，不错啊。你居然认识我。”

王南渤眼睛一亮说道。

这不就可以装逼了吗？

“九天剑宗？是传说中那个三大宗门之首的九天剑宗吗？”

姚纯捂着嘴惊呼道。

“不错。”

王南渤点点头，装出一副高人风范。

“不知这位是？”

刘良骏看着苏起问道。

他也在暗暗心惊，没想到姚丫头的运气这么好，认识了这么多的大人物。

两位大人物隐隐以苏起为首，他猜测这道士的身份恐怕也不会简单。

第43章 踢馆

“长生观，苏起。”

苏起说道。

“久仰大名，久仰大名。”

刘良骏连忙笑着说道。

心中却在想着这长生观是什么势力？怎么好像从来没有听说过。

他自信天下宗门他都知道，这长生观还真没听过。

“刘大人知道长生观？”

苏起笑着问道。

“哈哈哈，一时未曾想起，但应该是听过的。”

刘良骏打着哈哈说道。

寒暄了一番之后。

苏起等人便离开了。

刘良骏看着苏起等人离去的背影，心想以后要多跟姚仞走动走动了，他女儿认识了这么大人物，以后仕途只怕也一帆风顺。

“小姚纯，那我们就先走了，等我安顿好了再来找你玩。”

王南渤笑着跟姚纯告别。

“渤哥哥再见~”

姚纯挥舞着手，依依不舍地说道。

告别姚纯之后。

姜月对王南渤说道：“你不会真要祸害人家小姑娘吧？”

王南渤呵呵一笑说道：“什么叫祸害？我只是享受跟各种各样的女孩相处的快乐罢了。”

“死渣男。”

姜月骂道。

“我又不跟她们发生肉体上的碰撞，只是灵魂上的伴侣，如何称得上渣男？”

王南渤淡淡笑道。

“对，不渣，只是变态。”

姜月翻了个白眼。

不一会，苏起和姜月到地方了。

他们两人的房间是挨着的。

苏起进入房间看了看，该有的都有，跟那些客栈的房间也差不多。

而王南渤继续往他的住处去了。

苏起坐在房间里，思考着要如何找到张甜甜。

现在的情况就是待客区域跟宗门弟子的区域并不在一个地方，自己人生地不熟，根本无从下手。

“看来要找一个宗门弟子问问。”

苏起如是想着。

他出了住处，四处寻找锁月楼的弟子。

即便是客区，也是有锁月楼弟子四处巡查的。

很快，苏起看到了一名穿着锁月楼服饰的男弟子。

苏起走了过去。

那名弟子看了苏起一眼，还没待他说话便问道：“有什么事吗？”

“贵宗这次参加考核的人员在哪里？那里有我的朋友，我想跟他见一面，可以吗？”

苏起笑着问道。

男弟子上下打量了苏起一眼，随后笑道：“瞧你生的这般英俊，你那个朋友不会是女的吧？如果是的话，我劝你还是别找了。”

“哦？这有什么说法吗？”

苏起疑惑道。

男弟子笑道：“女修在我们锁月楼很少，所以每一名女修都是我们锁月楼都是珍惜资源，不管俗世有什么牵挂，都需要斩断。”

“简单来说就是俗世的情情爱爱全得斩断，有丈夫，有男友入了我宗之后，都得断绝关系，重新再择一名本宗弟子做伴侣。”

“考核中有一项便是要选择一名本宗弟子灵肉交融，方可通过，否则就会被情欲之火焚烧至死。”

“你那名朋友如果是女修，我劝你就不要再有妄念了，你们已经不是一个世界的人了。”

听完男弟子的话，苏起面无波澜，但是心里却起了疑窦。

以张甜甜的性格，如果知道考核内容的话，一定是不会参加的，那她为什么又要参加此次考核呢？

但无论如何，苏起不能够看着张甜甜往火坑里跳。

“多谢提醒，但我的朋友是一名男修，可否告知我他们的住处？”

苏起不动声色的从兜里掏出了一张大额银票。

这种负责巡逻的弟子一般都是外门弟子。

外门弟子与俗世牵涉较深，所以民间的银票对他们还是很有吸引力的。

男弟子眼睛一眯，看了一下四周，连忙把银票收了起来，随后笑着说道：“你小子倒是懂事，这些参加考核的弟子还要往上走一截路，大概一个多时辰，不过那里你们去不了，被巡山弟子发现了可能会被当场击杀。”

“那你能不能帮我想想办法？”

苏起又从兜里掏出了一张银票。

这下男弟子的笑容更灿烂了：“这个嘛也不是没有办法的，你可以找一个其他宗门的弟子和你一起上去，这名宗门弟子一定要有足够的分量，只要有一个正当理由，你甚至可以走到宗门大殿去。”

说罢，男弟子正色道：“我们从来没有见过，也没有任何关系，你也没有找我问过路，我走了。”

说罢，男弟子离开了。

苏起笑了，这么说的话不是有一个现成的冤大头吗？

九天剑宗首席弟子，够分量了吧？

十分钟以后。

王南渤听完了苏起的计划。

“你让我去踢馆？”

王南渤瞪着眼睛说道。

“你堂堂九天剑宗首席弟子，挑战锁月楼的首席弟子，不会有压力吧？”

苏起淡淡问道。

“这有什么压力？别说一个首席弟子，就是锁月楼所有的弟子来了，也不够我打的。”

王南渤傲然道。

“行，那你就挑战锁月楼的所有弟子。”

苏起说道。

“欸？”

王南渤头上冒起一个问号，搞事情是吧？！

“大哥，我要挑战锁月楼也得师出有名吧？不然我一个超一流宗门的弟子来挑战三流宗门的弟子总觉得有些以大欺小。”

王南渤纠结道。

“身为超一流宗门的首席弟子，自当随心所欲，无惧流言蜚语，修仙之人若不随心而行，随性而为，那修什么仙？不如回家种红薯得了。”

苏起淡淡说道。

听闻此言。

王南渤眼睛亮了，喃喃说道：“好一个随心而行，随性而为，兄弟，你这话说得很中肯，这个忙，我帮了！”

苏起嘴角一咧。

搞定。

王南渤这家伙其实就是一个很随意的人，唯一的目标就是不断变强，只要他觉得有意思，就肯定会出手。

对不起了，锁月楼的弟子们。

谁让你们破宗门有那么恶心的规定呢？

今天就让王老师来给你们上上课。

苏起和王南渤出了客区，一路往上。

很快就碰到了第一个巡山的弟子。

“什么人？上方乃我宗重地，速速退去。”

这名弟子警惕道。

苏起推了王南渤一下。

该你上了，兄弟。

王南渤邪魅狂狷的一笑：“九天剑宗王南渤，前来踢山！”

第44章 五虎将

“踢山？”

那名弟子先是一愣。

脑海中又过了一遍王南渤的话。

这家伙似乎说他是什么九天剑宗王南渤？

等等？！

九天剑宗？！

王南渤？！

弟子的眼睛猛地瞪大。

九天剑宗，修真界超一流宗门，碾压锁月楼不知道几条街。

王南渤，冠绝当代，压得各大宗门天骄喘不过气，只有寥寥数人可以跟他一争高下。

这样一个传说中的人物，跑来踢山？！

我锁月楼何德何能，能被您盯上？！

弟子说话都不利索了：“你…你要踢山？”

王南渤淡然说道：“怎么，还需要我说第二遍吗？听说你锁月楼弟子个个修为超绝，扬言天下宗门都是垃圾，今天我就便来试试深浅。”

苏起暗中点赞。

一来就是大帽子扣上，王南渤这家伙很有经验啊。

“胡…胡说！谁这么不要脸在造谣！”

弟子激动道。

“别废话，你要阻我？”

王南渤化神期的威压如潮水喷涌而出。

这名弟子不过筑基期，直接双腿一软，一屁股坐在了地上。

这特么可是化神期啊！

他们宗门的客卿长老也才化神期。

他拿头打？！

弟子带着哭腔说道：“您请，您请…”

王南渤看也不看这名弟子一眼，和苏起头也不回地朝山上走去。

直到王南渤消失不见。

弟子才终于回过神来，连忙掏出传讯石，将此事传递了出去。

“九天剑宗王南渤，来踢山了！”

消息像是长了翅膀，很快就传遍了整个锁月楼。

大部分锁月楼的弟子对于九天剑宗都抱着仰望的态度，一听说九天剑宗顶级天骄来踢山，纷纷哗然。

跟那名弟子一样，第一反应就是他们配吗？

苏起和王南渤一路向上。

巡山的弟子看到两人之后，纷纷躲开，并且全程赔笑。

可以看得出，这些人是真的害怕王南渤。

“看到了吗？小苏，这就是我的威慑力。”

王南渤膨胀了。

“要不我给你一拳？”

苏起似笑非笑地说道。

“哈哈哈，那倒也不必啊。”

王南渤讪讪说道。

你特么的可是一拳打爆血海阵的猛男，我接得住一拳？

两人很顺利向前走了半个时辰。

然后终于碰到了第一个敢拦路的弟子。

“你就是那狗屁王南渤？”

一名穿着锁月楼宗门服饰的青年，抱着手居高临下地说道。

王南渤笑道：“哟，这是要拦我啊？”

“都说九天剑宗厉害，我今天就要看看你们首席弟子是不是浪得虚名。”

青年一跺脚，属于金丹期的气势瞬间弥漫开来。

“尹航出手了！”

“尹航是二长老的小弟子，天赋十分强悍，就算打不过应该也可以过上几招吧？”

“不要太乐观，对面可是超一流宗门的首席弟子。”

“不要长他人志气，灭自己威风！”

一些躲在暗处围观的锁月楼弟子开始窃窃私语。

而王南渤被尹航逗笑了。

一个金丹期的修士竟然这么勇。

他们可是差了整整两个段啊。

“一边去。”

王南渤双指一并，往前一戳。

狂暴的罡风形成一道利剑，直射尹航而去。

尹航面色大变，他的护身罩瞬间被打破，这柄狂风化作的利剑直插而来。

“铛！”

无形的利剑插在他的护身甲上。

莫大的力道直接让尹航飞了出去，飞出上百米远砸进了树林中。

一个照面的功夫，尹航就败了，王南渤甚至都没拔剑。

那些看戏的弟子们都傻眼了。

这差距未免也太大了吧？

解决了尹航之后，苏起和王南渤继续向上，没有不长眼的弟子再出来阻拦了。

又走了一刻钟。

这次路又被拦住了。

拦住道路的不止一个人，足足五人站在那里。

“王南渤，回去吧，这里不是你能够撒野的地方。”

为首的一名弟子冷着脸说道。

“我没有撒野啊，我只是想踢山而已。”

王南渤无辜地说道。

“我们五虎将不会放你过去的，如果识相的话就转身离开。”

“一个一个上我们不是对手，但五个一起上你也只能甘拜下风！”

“乖乖回客区，我们可以既往不咎！”

五人你一言我一语，试图给王南渤施加压力。

“什么五虎将？我怎么没有看到。”

王南渤茫然地说道。

“你瞎啊？我们就站在你的面前！”

其中一人愤怒道。

“哦哦，你们就是五虎将啊，别废话了，一起上吧。”

王南渤摆手说道。

“草！这家伙太嚣张了。”

“兄弟们上，给他点颜色瞧瞧！”

“五虎阵安排！”

“哼！”“哈！”

五名金丹期的修士整齐划一地哼哼哈哈，就像是表演杂技似的。

不过好像还真有点效果。

五人的气势节节攀升，没多大一会就超过了金丹期的界限，有了元婴期的气势。

“嚯哟，有点意思啊。”

王南渤眼睛一亮说道。

“五虎擒月！”

“哼！”“哈！”

这整齐划一的呼喊声，颇有气势。

但不知道为什么，苏起感觉有点绷不住了，他想笑啊。

王南渤一脸严肃，可是从他那抽搐的嘴角来看，他也忍得很辛苦。

五人喊完之后，摆出猛虎之势，一只灵气化作的猛虎朝着王南渤噗了过来。

只是不伦不类的是，这老虎的额头上不是“王”字，而是一个月亮的标志。

有点像是苏起看过的动画片，美少女战士。

"吼！"

这灵气猛虎虽然造型不伦不类，但其气势还是十分足的。

眼看这猛虎就要将王南渤吞噬。

后者一抬手，两指一并，轻轻一甩。

上百柄灵气化作的飞剑，朝着猛虎爆射而去。

“噗嗤噗嗤噗嗤…”

猛虎瞬间被打成了筛子，一声哀鸣之后化作一团灵气消失了。

那五人皆哇的一声吐出一口鲜血。

就跟喝醉了似的东倒西歪，摇摇欲坠。

“喂喂喂，行不行了，不行的话就走开吧。”

王南渤说道。

五人互相对视了一眼，都从各自的眼中看到了不甘。

“五虎将永不退缩！”

“哼！”“哈！”

“草！”

“跑！”

下一秒，看到王南渤抬手。

五人一哄而散。

第45章 杀意

五虎将战败了！

这个消息很快传遍了锁月楼。

五虎将虽然是有点搞笑，但是他们实力还是有的。

五人合体，堪比元婴期！

可即使是这样，还是被王南渤轻松碾压。

这时候他们才知道，顶级天骄与他们之间的差距。

云泥之别。

“欺人太甚！”

锁月楼一处洞府，伴随着一声怒喝，一名青年从闭关中苏醒。

他是锁月楼的首席弟子——简超凡。

在简超凡的洞府前，已经有数十弟子齐聚。

看到简超凡出关，纷纷激动起来。

“简师兄，你终于醒了，那王南渤都快打到正殿了！”

“这九天剑宗太嚣张了，简师兄务必挫挫这王南渤的锐气。”

“有简师兄出马，我们就放心了。”

面对群众的呼声。

简超凡轻哼了一声说道：“诸位师弟放心，我一定将此僚打的跪地求饶。”

说罢，他背着双手，如风一样朝着山下赶去。

与此同时，苏起和王南渤终于来到了考核弟子所在的区域。

这里跟客区其实也差不多。

修建着一些房屋。

不过每一座房屋都修得很精致。

“宗门重地，闲人勿进。”

在门口还有一块告示牌。

“你进去吧，我继续往山上打，吸引他们的注意力。”

王南渤对苏起说道。

“谢了。”

苏起拍了拍王南渤的肩膀。

“咱两兄弟谁跟谁。”

王南渤哈哈笑道，继续朝着山顶而去。

只有他把动静闹得足够大，苏起这边才会更加顺利。

……

“咚咚咚。”

“谁啊？”

“我，齐阳州！”

张甜甜打开了房门，一名高大的男子站在门口。

“齐师兄，有什么事吗？”

张甜甜的美眸透着警惕。

“甜甜师妹，我今天是来跟你商量正事的，先让我进去吧。”

齐阳州笑着说道。

“齐师兄，就在门口说吧。”

张甜甜阻拦道。

只是齐阳州就像是没听到似的，越过张甜甜径直走了进去。

张甜甜无奈道：“齐师兄，这是我的住处，请你自重。”

这屋子很小，只有一张桌子一张床，甚至连一扇窗也没有。

齐阳州径直坐在了张甜甜的床上。

笑着说道：“甜甜师妹，过来坐。”

说着，他还拍了拍床。

“齐师兄，有事你直说，说完就请你快离开吧。”

张甜甜说道。

“甜甜师妹，这考核在即，师兄也就不瞒你了，我想跟你结为道侣。”

齐阳州呵呵笑道。

张甜甜闻言，直接拒绝道：“齐师兄，我不想跟你结为道侣。”

“你瞧你，性子这么急做什么。”

齐阳州笑道：“跟我结道侣有什么不好的？你可以搬到更大的房子，拥有更好的资源，也能更快成长为真正的修士。”

“齐师兄，你不要再说了。”

张甜甜毅然决然地说道：“我不会同意的。”

“哈哈哈。”

齐阳州大笑道：“甜甜师妹，这可由不得你了，你既然参加了这次考核，有些事就躲不掉了。”

“什么意思？”

张甜甜皱眉说道。

“还记得我跟你说过的吗？考核共分五关，我没跟你说的是第二关叫做情欲关，你必须选择一名参赛者为道侣，灵肉交融才能安然度过情欲之火的焚烧。”

齐阳州笑的越发灿烂：“我今天找你来，就是想和你提前磨合一下，尝尝这灵肉交融的滋味，到时候才不会慌乱。”

张甜甜的脸色变得煞白，她慌忙说道：“我不会与你结为道侣，更不会与你行那苟且之事，我罢赛便是了，我不参加了。”

说罢，张甜甜就要转身离开。

齐阳州猛地扑了上来，将门轰的一声关上，笑道：“甜甜师妹，你是不是忘记我跟你说的了，参赛之后不能退赛，否则的话会被宗门认定为懦夫行为，到时候你将会沦为宗门弟子们的玩物，求生不得求死不能。”

说到这里，齐阳州一把抓住了张甜甜的手，猛地吸了一口，露出了陶醉之色：“真香啊。”

张甜甜浑身一颤，感觉鸡皮疙瘩都起来了，她猛地一推齐阳州，就想要拉开房门逃走。

但齐阳州哪会让她如愿。

他拖着张甜甜，一把将之扔到了床上，然后扑了上去，将张甜甜死死压在身下。

“你滚开！滚啊！”

张甜甜拼命挣扎，吓得泪水都掉下来了。

“甜甜师妹，三年了，整整三年了，从第一次见到你开始我就想要得到你，可笑的是你看不到我付出的真心，一再拒绝我。”

齐阳州掐着张甜甜的脖子，邪笑道：“没有人能拒绝我，我生下来便是主角，这世界都要服从我的意志。”

“我十八岁那年看上了刘家的媳妇，那小娘们是真的水灵啊，可是她不识相，誓死不从，没办法，我只好把她的丈夫当着她的面活活勒死了，你不知道，她最后哭着求着要和我媾和，而我完事以后就仁慈的让她去见她那死鬼丈夫了。”

“我十九岁那年，看上了一名女子，她父母不同意，我就只好将她的父母喂狗了。”

“我二十岁那年…”

齐阳州一只手掐着张甜甜的脖子，一只手去脱自己的裤子，嘴里不停述说着他当年的那些罪恶事迹。

“对，就是这种表情，你跟那些贱货没什么两样，最后都要成为我胯下的玩物。”

“多亏了那个什么九天剑宗的首席弟子，否则的话我还真没办法这么明目张胆，哈哈哈…”

齐阳州扒下了自己的裤子，又伸手去扒张甜甜的。

泪水已经打湿了张甜甜的双眸，强烈的窒息感让她产生了幻觉，她好像又回到了无忧无虑的小时候。

和苏起一起堆雪人，一起看桃花，骑在他的脖子上唱着咿咿呀呀。

“苏哥哥，你在哪…”

张甜甜双眼上翻，她感觉自己快要死了。

“轰！”

房门炸开，阳光透了进来。

齐阳州吓得浑身一颤，放在张甜甜裤子上的手也停了下来。

“什么人？！”

齐阳州扭过头，看到了一袭青衫。

因为阳光的原因他看不到来者的脸，但一种犹如实质的杀意让他浑身发冷！

第46章 给我一个交代

下一秒，齐阳州瞪大了眼睛。

他看到来者瞬间来到了床前，一把抓住了他的头。

透过指缝他终于看清楚了这张脸。

英俊！无比的英俊！

但这张英俊的脸上布满了寒霜，双眸之间的杀气犹如实质，让齐阳州浑身发冷，都要被冻僵了。

“放…放开我！”

齐阳州惨叫着。

他被抓着头，硬生生地提了起来。

空荡的下半身被冷风吹拂。

苏起猛地一甩。

齐阳州像是破布口袋被扔了出去。

“轰！”

齐阳州狠狠砸在墙上，连墙都被砸穿了。

他软趴趴的卡在了墙的缝隙之间，全身已经没了知觉。

只剩下大脑不断反馈痛感。

“救…救命啊！”

齐阳州嘶吼着，喊叫着。

绝望的泪水夺眶而出，他能感受到生命的流逝，偏偏无能为力。

他希望有人能听见他的吼叫。

只可惜，如他说的那样。

绝大部分人都被王南渤吸引了注意力。

这里根本没有人了。

苏起没有理会齐阳州，他的胸口起伏着，看向床上。

他怕！

他怕看到那个天真可爱的小女孩被玷污。

但看到张甜甜衣衫还算完整，苏起长舒了口气。

还好，来得不算太晚。

张甜甜终于顺过气来，她听到了刚才的动静，但她不知道发生了什么。

恐惧让她脑袋发昏。

泪水模糊了双眼，张甜甜隐约看到了一袭青衫，与记忆中的那袭青衫慢慢重合。

张甜甜浑身颤抖，她连忙伸手抹去了泪水，当看到苏起的那一刻，她再也忍不住泪崩了。

“苏哥哥！”

张甜甜也不知道是激动的还是感动的，泪水不停地掉。

苏起走上前，从衣兜里拿出了一张手帕递了过去：“都哭成小花猫了，来擦擦。”

张甜甜接过手帕，这张手帕还是她当年送给苏起的。

张甜甜又哭又笑，一边抹着眼泪，一边露出傻笑。

她擦干泪水以后，从床上爬起来，一把抱住了苏起：“苏哥哥，我以为…我以为这辈子再也见不到你了。”

苏起轻轻抚摸着张甜甜的头，轻声说道：“这不就见到了吗？”

张甜甜哽咽着，怀抱如此温暖而真实，让她想要把这些年来所受的委屈一股脑地全倾述出来。

但最后张甜甜还是忍住了。

她只想享受这一刻的温暖。

“如果…”

“如果这一刻是永恒就好了。”

张甜甜在心里想着。

“救命…救命啊！”

但这时，齐阳州又开始了嘶吼，把张甜甜吓了一跳。

当她看到齐阳州的惨状以后，吓得啊了一声。

“苏哥哥，我们快走吧，你打伤了宗门弟子，会被追杀的。”

张甜甜担心地说道。

苏起摸着张甜甜的头，淡淡说道：“我今天不但不会走，我还会让锁月楼给我一个交代。”

“啊？！”

张甜甜抬起头，似乎是不太明白。

“很快你就明白了。”

苏起走向齐阳州。

齐阳州原本还在惨叫着，可当看到苏起走过来，立马就噤声了，闭上眼睛想要装死。

“啪！”

苏起一巴掌抽在齐阳州的脸上。

齐阳州从墙缝里掉了出来，在地上滚了好几圈，惨叫着睁开了眼睛。

“你是谁！在锁月楼的宗门撒野你死定了！”

齐阳州色厉内荏地吼道。

“我可以一拳把你打成肉泥，但我不会这么做。”

苏起微笑道：“我会让锁月楼给我一个交代。”

说罢，苏起一把扯住齐阳州的头发，将其提了起来。

齐阳州惨叫着连连求饶，但苏起就像是没听到似的，拖着他走到了张甜甜面前。

“上来，甜甜。”

苏起蹲下身子说道。

张甜甜愣了一下，随即领会过来，跳到了苏起的背上。

被苏起背起以后，张甜甜只觉得十分的温暖，好像又回到了小时候，她鼻子一酸，差点又哭了。

下一秒。

“轰！”

苏起将灵气灌注在双脚，猛地一蹬，身体犹如炮弹般射起，直冲山顶而去！

原地寸寸龟裂，出现了一个直径十几米的大坑！

……

“哈哈哈，锁月楼的弟子都是这水准吗？都一起上吧，小爷我今天玩个痛快！”

山顶处，躺了一片。

王南渤迎风而立，潇洒的随时要乘风而去似的。

就连被寄予厚望的简超凡，也被王南渤一招败了。

锁月楼的弟子们彻底绝望了。

一人碾压整个宗门的弟子！现在峰主和长老不出手的情况之下，已经没人能制得住这家伙了。

“年轻人，得饶人处且饶人，差不多就请回吧。”

就在这时，一道人影御剑而来，落在场中。

“二长老来了！”

“二长老对不起，我们没能维护住宗门颜面。”

“二长老一定要为我们做主啊！”

来者正是锁月楼二长老历元武。

历元武的修为在炼虚后期，整个人的气势也比王南渤强了不止一线。

“我这挑战贵宗的弟子，似乎用不着您老人家出手吧。”

王南渤却怡然不惧，笑着说道。

虽然他修为比不过历元武，但打不过可以跑啊。

再说了历元武也不敢对他出手，这不符合规矩。

不守规矩的话，他身后的庞然大物可不是开玩笑的。

“这次踢山，我们锁月楼败了，我们认输。”

历元武淡笑道：“年轻人你可以回了吧？还是说你不止想挑战弟子，还想连我们这些老家伙一起挑战？”

王南渤知道话都说到这一步了，他再闹下去也就讨不了好了，刚想说些场面话离去，就看到一个人影从天而降。

“轰！”

地面一声轰响，一个大坑出现了。

烟尘散去之后，王南渤看到苏起背着一名美少女，手里提着一名光着下身的锁月楼弟子走了出来。

“卧槽，这是什么造型？”

王南渤吞了口唾沫。

忽然意识到苏起这是要闹事啊。

把人家的弟子打的半死，扯着头发就来了，这不是要闹事是什么？

不过王南渤不但不害怕，反而很兴奋。

你这老家伙我是打不过你，但我兄弟可以啊！

“是齐阳州，他怎么被打成这样了？”

“来者是谁？他还背着甜甜师妹。”

“这是要闹事吗？”

第47章 瞬剑

历元武皱着眉头。

他看向来者，从波动来看，是一个练气期的修士。

但练气期的修士可无法造成这样的破坏。

也就是说来者有隐匿修为的法门。

连自己都看不出其真实修为，这让历元武有些拿捏不准。

“二长老，救我。”

齐阳州看到历元武，像是看到了救星，激动地喊道。

“你是什么人？为何打伤我宗弟子？”

历元武皱着眉头问道。

“长生观，苏起。”

苏起淡淡说道。

“长生观？”

历元武满脑子搜索，却怎么也找不到长生观这个名字。

“我今天来，只为一件事，兴师问罪。”

苏起又接着说道。

历元武眯起了眼睛，说道：“说来我听听。”

“你锁月楼的弟子想要强暴我的妹妹，这件事，怎么算？”

苏起淡淡说道。

“强暴？”

历元武看向齐阳州，冷声说道：“齐阳州，老实说来，是怎么一回事。”

齐阳州浑身一颤，连忙否认道：“还请二长老明鉴，此人一派胡言，我只是撞破了他跟甜甜师妹的奸情，他就痛下杀手，想要置我于死地。”

“我们锁月楼的弟子向来都是内部消化，何时轮得到外人染指？我也是一时冲动想要与他理论，却不曾想被其打成重伤。”

在苏起背上的张甜甜听闻此言，怒骂道：“二长老，事情绝不是这样，今天齐阳州来我住处说是要与我谈论事情，说什么考核有一道情欲关，要与我结为道侣，我明确拒绝了他，他便恼羞成怒想要强暴我……”

两人各执一词。

都说得情真意切。

围观的弟子们也都分成了两派。

“我相信齐阳州，他平时与人为善，助人为乐，我不相信他是那种人。”

“知人知面不知心，我相信张甜甜师妹，她那么纯情，不会拿这种事开玩笑。”

“呵呵，最毒妇人心，这张甜甜一看就不是什么好东西。”

“我亲眼看见过齐阳州虐杀小动物，我觉得他才是那个禽兽。”

历元武对于两人的发言都没发表任何意见。

而是看向苏起说道：“年轻人，不管怎么说，这是我宗门内部的事，你一介外人打伤了我宗门的弟子，该给我一个交代。”

“我给你交代？”

苏起冷笑道：“你要我怎么给你交代？”

“自废修为，留下张甜甜，然后滚出锁月楼。”

历元武淡淡说道。

“哈哈哈。”

苏起大笑起来，历元武的话成功激怒了他。

“贵宗果然是上梁不正下梁歪，今天我算是见识了。”

苏起脸上的笑容隐去，淡淡说道：“这么说来，你是不打算给我交代了？”

历元武强硬道：“该给交代的人是你，你若不自废修为，我便要动手了。”

“好。”

苏起不再多言，从身后取下了那把桃木剑。

这柄桃木剑已经布满裂纹，看起来破破烂烂的，围观的那些弟子都开始哄笑起来。

“不是吧，这位口气这么大的高手没有法器吗？一破烂桃木剑吓唬谁呢？笑死我了啊。”

“哈哈哈，有的人口气越大本事越小，我们就等着看好戏吧。”

“一定要把这家伙抓起来挂在宗门前一个月，以儆效尤！”

王南渤却有些怜悯这些家伙了。

他跟苏起认识这么久以来还从未看他拔过剑，虽然这只是一把桃木剑。

但在真正的剑道强者面前，莫说一把桃木剑，就是一草一木都可能成为这世间最锋利的剑！

看来苏起是真的生气了啊。

历元武抱着双手，就冷眼看着苏起。

他虽然摸不清苏起的修为，但他更倾向于苏起修炼了什么隐匿修为的功法或者拥有隐匿修为的法宝。

而且这家伙还拿得是一把桃木剑。

历元武不相信苏起能翻起什么浪花来。

历元武今天如此强硬也是有原因的，掌门外出未归，各大长老都在闭关，如今自己就相当于是锁月楼的牌面。

牌面怎么能向外人低头？

见历元武并不打算阻拦自己，苏起嘴角一扬，心想：“如此托大，待会可不要哭。”

他闭上了眼睛，脑海中那惊艳的一剑又开始循环播放。

苏起跟着动作起来，体内犹如江海的灵气疯狂地涌向了手中的那柄桃木剑。

桃木剑光芒大作，就连裂纹也开始发光，竟还有些意外的美感。

“好恐怖的灵气。”

王南渤神情一凝。

他可以感觉到桃木剑身上被灌注的源源不断的灵气，其庞大程度远远超过了这片地界！

而且苏起好像完全没有尽头似的，还在源源不断地灌注。

王南渤甚至不敢想象人体可以容纳这么多灵气。

历元武也终于动容，他觉得不能让苏起这么灌注下去了，否则的话还真有阴沟里翻船的可能。

“既然你不肯自废修为，那我便亲自动手了。”

历元武冷哼一声。

双手一摊，恐怖的灵压席卷而出，一轮灵气化作的明月高高升起。

“月陨！”

历元武双手猛地一收。

那轮明月爆发出无比刺眼的光芒，比太阳还要明亮。

这光带着极强的杀伤力，仿佛万物都被这光消融。

苏起就像是大海中的一叶扁舟，随时会被这恐怖的月光吞没。

但就在这时，苏起睁开了双眼。

瞳孔竟然变成了银灰色，一股恐怖至极的剑意自他体内狂涌而出。

“瞬剑。”

苏起淡淡吐出二字。

嗤——

破空声传来。

一道银色的闪光瞬息而至。

这一道闪光蕴含着强绝的剑意，好像可以斩开这世间的一切。

用言语很难形容这一剑的惊艳程度。

凡是目睹了这一剑的人都张大了嘴，难掩其震撼之色。

银色闪光所过之处，一切湮灭。

那不可一世的月光犹如遇到了阳光的雪，纷纷溶解。

银色闪光照亮了整个锁月楼，也照亮了历元武脸上难掩的恐惧之色。

他的心中涌起无限后悔，早知道苏起实力如此恐怖，他便直接把齐阳州处理了，根本不会有一丝犹豫。

但，一切都晚了！

“等等，这一剑好像不是冲我而来。”

历元武心中闪过一丝庆幸，可紧接着便是无尽的惶恐。

如果不是冲着他而来的，那这一剑？！

第48章 立威

历元武艰难地转过身。

这一剑如果不是冲他而来。

那只能是冲着它而去的了。

历元武看到银色闪光所过之处，两眼一黑，差点直接昏厥。

锁月楼气势恢宏的大殿，被这一剑直接斩成了两段，被恐怖的剑气绞成了齑粉！

其他弟子们，嘴巴就没合拢过。

很难用言语形容他们此刻的心情，象征着宗门颜面的大殿竟然被人毁了，还毁的如此彻底。

“你…你怎么敢。”

历元武喃喃说道。

“既然你不给我交代，我只能自己要一个交代了。”

苏起手中桃木剑在斩完这一剑以后轰然崩解，连一点痕迹也没有留下。

说完这句话，苏起看向躺在地上的齐阳州。

齐阳州被苏起看着，在众目睽睽之下，那光着的下体竟然流出了一滩黄色的液体。

竟然是被吓尿了！

“既然你锁月楼管教不好弟子，也不肯管教，那我便代劳好了。”

苏起笑着说道。

“饶…饶命！”

齐阳州带着哭腔喊道。

但回应他的是一片激射而来的落叶。

这片落叶直接洞穿了齐阳州的脖子，结束了他罪恶的一生。

正如王南渤那句话。

剑道强者，一草一木皆可为剑。

历元武眼睁睁看着齐阳州身死，像是老了十岁似的，颓然低下了头。

他知道，苏起饶了他一命。

那一剑，他接不住，如果是冲他而来，他现在也在那一剑之下溶解。

“你跟李太白是什么关系？”

历元武沙哑着声音说道。

“一面之缘。”

苏起淡淡说道。

“一面之缘，好一个一面之缘。”

历元武惨笑着。

他压根不信。

他认得那一剑，李太白的成名技——瞬剑。

如果只是一面之缘，李太白怎么可能把此技传授？

“走吧。”

苏起懒得解释，转过身对王南渤说道。

“哦好。”

王南渤回过神来，表情也有些复杂。

他也认得这一剑。

苏起这家伙竟然还跟李太白有关系。

李太白可是连他都仰慕的剑道强者。

没想到苏起竟然会他的绝技。

王南渤决定了，回头一定要死缠烂打，让苏起带自己见一面李太白。

教练，我也想学剑！

苏起背着张甜甜朝着山下走去。

张甜甜像一只小猫乖巧地趴在苏起的背上，怔怔出神。

这一幕多像是二十多年前那一幕啊。

那时苏起一剑削平了半座山。

这次一剑毁了锁月楼的大殿。

唯一相同的是，两次都是为了自己。

想到这里，张甜甜竟然感觉有些甜蜜。

苏起和王南渤回到客区，叫上姜月便离开了。

至于姚纯，王南渤表示人家是要来看宗门测试的，便不叫了。

回到山下。

王南渤添油加醋的把这次大闹锁月楼的事讲了一遍。

在王南渤的版本里，他威震八方，打的锁月楼诸弟子抱头鼠窜，最后打了小的来了老的，苏起出现将之震慑，并毁掉了对方的大殿。

其实王南渤讲得很贴近现实了，只是在他的讲述里他是最帅的那个，苏起只是工具人罢了。

……

“阁主，再有三天我们就要到清溪镇了。”

天色已晚，宋潇湘的马车队停在野外扎营，一名侍女笑着说道。

“终于快到了，可是我竟然有些紧张。”

宋潇湘喃喃说道。

“阁主像是有心事啊？”

这时，一名护卫抱着柴火走了过来，笑着说道。

“哈哈哈，估计阁主是在想那个未见之人吧？”

“我老牛到时便要看看是什么样的人，能让阁主如此魂牵梦萦。”

“阁主已经是天人一般的人物，想必要见的这人也不会差到哪里去。”

众人议论了起来，这半月多的时间不知道讨论了多少次。

“轰！”

就在其乐融融的时候，外围忽然传来了轰响。

“敌报！敌报！有强敌来袭！”

外围传来了嘶吼声。

“妈的，烦不烦，这是第十波了吧？”

“哈哈哈，管他那么多呢，一些送菜的小虾米罢了。”

“总有不长眼的人喜欢来送死。”

宋潇湘身边的护卫都提着家伙准备干了。

这种情况他们已经经历太多次了，现在都见怪不怪了。

但很快，众人就发现了不对劲。

这次来者只有一人，是一名穿着土黄色袍子的青年，闲庭信步地走了过来。

他路过的地方，那些人像是见了皇帝似的，纷纷跪倒在地。

“看来这次是一个高手，老牛去会会他。”

一名五大三粗的护卫笑着说道。

随即他拿着两柄大锤一跃而起，像是流星一样朝着青年砸了过去。

“噗嗤噗嗤…”

这名护卫还没接近青年，便不知道被什么射的浑身血雾，从天上掉落，软趴趴地倒在地上，不停抽搐，眼看着就不行了。

“老牛！”

护卫们纷纷惊呼。

“一个垃圾，也敢在我面前张牙舞爪？”

青年面带微笑走了过来，笑道：“自我介绍一下，鄙人九天剑宗黄强。”

“九天剑宗？！”

“修真界的那个超级宗门？”

“这人是修真者！”

黄强此话一出，众人顿时惊呼道。

黄强很满意众人的反应，他的目光极具侵略性的看向宋潇湘。

随后笑道：“你便是宋潇湘？”

“是我。”

宋潇湘平静地说道，一点也不见畏惧之色。

“你不怕我？”

黄强感兴趣地说道。

“为什么要怕？”

宋潇湘反问道。

“哈哈哈，你就不怕我一个不爽，直接让你香消玉殒？”

黄强一招手，一柄飞剑在他的身边盘旋。

这种隔空控物的手段，让一众守卫都脸色大变。

这是修真者没跑了，也只有修真者拥有这种手段！

宋潇湘淡笑着说道：“就算你再怎么卖弄，我也不怕你，你是修仙者，不是表演杂技的，希望你认清自己的身份。”

“哈哈哈。”

黄强大笑道：“有意思，真是有意思，这些年我见过很多女人，她们怕我，恨我，讨好我，仰仗我，只有你，敢骂我。”

“原本我是想直接杀掉你的，可是见到你之后我改变主意了，做我的女人，我让你享尽荣华富贵，如何？”

第49章 反杀

面对黄强的邀请。

宋潇湘始终带着淡淡的微笑：“你可能并不了解我，我宋潇湘要的，何须你给？”

"霸气，我喜欢。"

黄强竖起大拇指，点点头说道：“你这样的女人征服起来才有意思。”

宋潇湘笑而不语。

“你就没什么想问我的？”

黄强好奇道：“比方说谁叫我来杀你的，我为什么要来杀你之类的？”

“知道了又如何？”

宋潇湘反问道。

黄强被怼的哑口无言，过了好半晌才说道：“罢了，看在你是我女人的份上，我就不与你计较了，你那辆马车不错，今晚我们就在那上面洞房。”

“对了，你还是处吧？”

黄强又邪笑着问道：“如果不是处的话，我可是会生气的哦。”

“精虫上脑的白痴。”

宋潇湘淡淡说道。

“虽然我喜欢你这种个性，但一而再再而三的骂我，我还是会给你惩罚的哦。”

黄强看了一眼那些护卫说道：“我舍不得伤你，不如就拿你的这些护卫开刀，如何？”

“开你奶奶的刀，臭傻逼！”

“装逼犯，修士了不起？滚回家吃你妈的奶去吧。”

“看到你那欠揍的脸，老子想上去就是两个大逼兜，打的你妈都不认识。”

岂料，那些护卫纷纷开始大骂了起来。

黄强脸色一黑，他最讨厌被人骂了，尤其还是被一群他眼中的蝼蚁骂。

“呵呵，很好，既然你们都想死，那我就成全你们！”

黄强一抬手，数十把灵气化作的飞剑朝着一众护卫激射而去。

“鬼大爷，该你出手了！”

“老李，快救我们！”

“鬼哥，别睡了！”

面对袭来的飞剑，修士们脸色大变，纷纷喊道。

“轰！”

一座铁塔般的身影，从树上猛地跳了下来，然后一拳轰出。

那些袭来的灵气飞剑瞬间被打爆，消散在空气中。

赤裸着上身的李鬼打了个哈欠说道：“催催催，催命啊？老子刚梦到一拳打爆天劫，渡劫飞升了，就被你们这群催命鬼叫醒了。”

黄强脸色一变，眼睛眯了起来：“难怪一个个都这么嚣张，原来是有一个炼体者撑腰。”

“只是炼体者在我眼中，不过只是玩具罢了。”

闻言。

李鬼把目光看了过来，不屑撇了撇嘴说道：“就一个垃圾元婴修士，也敢大言不惭？”

“垃圾？”

黄强气笑了：“我今天就让你看看谁才是垃圾！”

“斩！”

黄强手一挥，环绕在他身边的那柄飞剑如闪电般朝着李鬼插了过去。

李鬼从身后取出那柄巨斧，朝着飞剑猛地砸了过去。

“轰！”

恐怖的力道直接将飞剑砸进了地里。

“没用的。”

黄强冷笑道。

下一秒，飞剑从地里破土而出，朝着李鬼的喉咙直插而去。

“铛！”

李鬼挥舞着巨斧将飞剑砸飞了出去。

飞剑飞出数百米，但很快又如流星一般飞了回来。

“我说过，没有用的。”

黄强哈哈笑着：“肉身再强又如何，还不是得被我活生生玩死。”

“哦？是吗？”

李鬼这次不闪不避，直接朝着飞剑走了过去。

“找死！”

黄强冷笑着。

但下一秒，他就瞪大了眼睛：“怎么可能！”

只见他的飞剑被李鬼一把抓在了手中，无论他怎么驱使都难以挣脱。

“就这破玩意，想插谁啊？”

李鬼面带不屑，随即双手猛地用力：“我让它变成一坨废铁！”

在李鬼狂暴的力量之下，飞剑发出哀鸣，竟然肉眼可见的弯曲起来。

黄强终于急了，这可是他的本命飞剑，如果被折断，对他的修为也会造成致命的影响。

“小！”

飞剑缩小，瞬间插向了李鬼的喉咙。

“嗤！”

飞剑抵在李鬼的喉咙上，虽然破了点皮，却怎么也插不进去。

“玩够了吗？”

李鬼对黄强露出了一个笑容。

黄强浑身一震，心中警钟大鸣。

下一秒，他看到李鬼一蹬地面，犹如炮弹一般激射过来。

数十米的距离转瞬即逝。

“草！”

黄强双腿灌注灵气，匆忙向后退去。

“轰隆！”

他堪堪躲过李鬼的突袭，方才站的地方被对方踩出一个大坑。

“破金剑！”

黄强一咬牙，双手结印，他的那柄飞剑裂开，化作上百的短剑，携带着淡黄的光芒朝李鬼插去。

李鬼抬起巨斧，犹如大风车一样抡了起来，漫天的短剑全被他砸了下来。

他那柄巨斧也不知是什么材质，黄强的破金剑都无法将之击碎。

“哈哈哈，太弱，太弱了！”

李鬼大笑着，巨斧旋转着以迅雷不及掩耳之势砸向了黄强。

黄强躲闪不及，被巨斧砸中，虽然幸运的是被尾部砸中，但那股怪力还是将他直接击飞了出去。

“噗！”

空中，黄强喷出一口鲜血，他已经萌生退意。

面前这个家伙就跟怪物似的，他根本破不了防御。

但就在黄强还没落地的时候，一道黑影从天而降。

黄强瞪大了眼睛，看到李鬼不知何时已经来到了他的头顶上。

铁塔般的身影犹如大山压下。

“等等！”

黄强骇然开口。

“轰！”

下一秒，他被狠狠砸进了地里。

黄强被踩在地上，只感觉五脏六腑都移位了，他从没想过自己能被一介凡人打的这么惨过。

“嘭！”

李鬼接住了旋转而来的巨斧，狞笑着说道：“小趴菜，你太弱了，就你这样的垃圾还敢对阁主不敬？”

“我是九天剑宗的弟子，放开我。”

黄强满嘴鲜血地说道。

“我管你是什么宗的弟子。”

李鬼神情冷漠，高高举起巨斧：“伤了我的兄弟，就要做好被斩杀的准备。”

“你敢杀我，九天剑宗不会放过你的！”

黄强惊恐道。

“那就让他们来找我好了。”

李鬼猛地挥下巨斧。

“噗嗤！”

鲜血飙射，黄强先是被斩断，随后被砸成了肉泥。

“你给我等着，我会将你碎尸万段，挫骨扬灰！”

黄强体内飞出一个发光的小人，仔细去看就是黄强的容貌，这是他的元婴，此时正一脸咬牙切齿，满脸恨意。

说完之后，黄强的元婴冲天而起，消失在天际。

第50章 先天剑体

清溪镇。

苏起顺利把张甜甜带了回来。

“爹，娘。”

张甜甜眼泛泪花扑进了父母的怀里。

“甜甜，你终于回来了，让我看看这些年瘦没有。”

张母也眼泛泪花上下打量着张甜甜。

张父在一旁偷偷抹眼泪。

家人团聚，阖家欢乐。

苏起在一旁嘴角也不自觉掀起一抹弧度。

"小苏道长，太感谢你了，我们都不知道怎么感谢你了。"

张母说着就要给苏起跪下。

“张婶，不用这么客气。”

苏起把张婶托了起来，说道：“你们每年为道观贡献那么多的香火，师傅也叮嘱过我要守护好清溪镇的人民，所以，大可不必那么客气。”

“长安道长和小苏道长都是我们清溪镇的守护神，有你们在是我们清溪镇的福分。”

张父感动地说道。

这时候，苏起又说道：“张婶，张叔，回来的路上我也跟甜甜讲过了，如果她一心追求长生路，那我会想办法把她送进九天剑宗，九天剑宗身为超一流的宗门，不是锁月楼那种三流宗门能比的，也不会那么危险。”

张母和张父担忧地看向张甜甜。

得知自己女儿还是不肯放弃，他们想劝，却也不知道怎么劝。

“爹，娘，我已经想好了，你们不用劝我。”

张甜甜坚定地说道。

“唉，甜甜，你也长大了，我们支持你的决定。”

张母最后长叹了一声。

将张甜甜送回家以后，苏起回了长生观。

“兄弟，甜甜的事就拜托你了。”

苏起对王南渤说道。

“放心，这件事我肯定给你搞定。”

王南渤笑着说道。

……

王南渤的效率的确很快。

两天之后，长生观来了一名仙风道骨的老者。

在看到这名老者之后，王南渤像见了兔子的鹰似的，吓得一蹦三丈高。

“三…三长老，您老人家怎么来了？”

王南渤原本悠闲的在躺椅上晒太阳，看到老者的那一刻，慌忙站了起来。

“哼。”

老者冷哼一声说道：“我再不来你都要翻天了，现在修真界你王南渤的名字可是威风的很啊。”

“哈哈哈…”

王南渤尬笑着说道：“其实也没那么威风，锁月楼的那些弟子太弱了。”

老者淡淡说道：“我怎么听说不只是打弟子，还把人大殿也给毁了呢？别人长老都来告状了。”

“三长老，这就瞎讲了嘛，我只是打了弟子，他们长老我又打不过。”

王南渤嘿嘿笑道。

三长老还是板着脸：“跟你一同大闹锁月楼那人呢？”

“您找我？”

这时，苏起从长生观内走了出来，问道。

三长老上下打量了苏起一阵，就在王南渤想说些什么的时候，三长老却忽然笑了，笑的还很开心：“哈哈哈，好！果然英雄出少年，毁的好，老夫早就想这么做了！”

“啊？！”

王南渤愣住了。

他还以为三长老是来问责的，结果怎么好像跟他想象的不太一样？

三长老又笑道：“自我介绍一下，我是九天剑宗的三长老——南荣剑，小友想必就是李前辈的弟子苏起吧？”

“我不认识什么李前辈。”

苏起摇头说道。

“小友既然不想承认也没关系，总之这次你做的这件事大快人心！锁月楼这破宗门早就该有此一难了。”

南荣剑笑道。

“三长老，你跟锁月楼有仇？”

王南渤好奇道。

南荣剑瞪了王南渤一眼说道：“别瞎说。”

接着南荣剑又说道：“你不是说这次发现了一个好苗子吗？正好我路过此地，正好来看看。”

王南渤闻言，立马对苏起说道：“苏兄，快把甜甜叫出来。”

苏起回到道观，把张甜甜给叫了出来。

他对南荣剑说道：“前辈，这是我妹妹，如果可以的话还请您多照拂一二。”

南荣剑身为九天剑宗的长老，如果有他罩着张甜甜，想必也不会有不开眼的人去招惹她。

张甜甜有些怯怯地看着南荣剑。

她知道这是能够决定自己命运的人。

南荣剑在看到张甜甜的那一刻，手里的石头就开始不断震颤起来，发出金铁交鸣之声。

他眼中射出精光，脸上难掩激动之色：“竟是先天剑体！这简直就是天生学剑的料啊。”

“先天剑体？！”

王南渤也吓了一跳：“你没搞错吧，三长老？”

“试剑石有如此反应，绝不可能会错。”

南荣剑斩钉截铁道。

随即他对苏起说道：“苏小友，你放心，令妹交到我手上，我一定不会让她受半点委屈，从此以后就是我南荣剑的关门弟子！”

“天…天生剑体是什么意思？”

张甜甜怯怯问道，连名字都说错了。

王南渤连忙解释道：“先天剑体便是天生与剑道契合的人，修习剑道事半功倍，我们九天剑宗第一代掌门便是天生剑体，后来斩灭天劫，强势飞升，直到现在还流传着他的传说。”

苏起有些惊讶，却也替张甜甜高兴。

如此一来的话她在九天剑宗会备受重视，不会再存在锁月楼的那种情况。

南荣剑越看张甜甜越喜欢，心想还好自己今天来了，否则的话岂不是错过了这么一个好苗子？

如果被掌门还有师兄弟发现了，肯定要争相收她为徒。

可惜自己今天捷足先登了。

想到这里，南荣剑忍不住想要仰天大笑。

“你叫张甜甜？”

南荣剑和颜悦色地问道。

张甜甜怯怯道：“是的，仙长。”

“以后不要叫仙长了，叫师父，你可愿意拜我为师？”

南荣剑笑着问道。

“跟着您可以变得很厉害吗？”

张甜甜眼睛亮晶晶地问道。

“可以。”

南荣剑点头说道。

“我愿意！”

张甜甜连忙说道。

“哈哈哈，好！”

南荣剑开心大笑：“那你尽快随我回宗，我带你前往剑池洗筋伐髓，然后便正式开始修行。”

张甜甜转头看了苏起一眼，欲言又止。

“去吧。”

苏起笑着说道。

他是真心为张甜甜感到开心。

“苏哥哥，那我一定会变得很厉害！以后换我来保护你。”

张甜甜坚定地说道。

“好。”

苏起点头说道。

第51章 我来只为一件事

张甜甜想要修行的心十分强烈。

于是当天跟父母告别之后，便随南荣剑去了九天剑宗。

望着南荣剑消失在天际的背影，王南渤笑道：“苏起，我都没想到甜甜竟然是先天剑体，说不定以后的成就还要在我之上，连我都有些嫉妒了。”

“不用嫉妒别人，你也被别人嫉妒着。”

苏起淡淡说道。

“哈哈哈，这倒也是大实话。”

王南渤美滋滋地说道：“给宗门找了一个这样的好苗子，我回去之后不用挨训了，说不定还要得到褒奖。”

“我们去潇湘阁开心一下？”

面对王南渤的邀请，苏起果断道：“不去。”

夜里。

苏起坐在院中，仰望着耿耿星河。

姜月静静陪在一旁。

“苏前辈，为什么你不亲自教导甜甜呢？”

姜月好奇地问道。

“我教不了。”

苏起说道。

姜月点点头说道：“甜甜先天剑体，确实交给九天剑宗教导比较好。”

“你看这满天的星星，像不像一个又一个的世界？”

苏起忽然问道。

姜月笑道：“没准真的是呢？书中不是常说三千世界吗？听说仙人可以任意穿梭各界，说不定星星那端的人也在一同仰望我们呢？”

“仙人可以穿梭各界？”

苏起喃喃说道。

如果真的是这样，那等他成仙之后，说不定可以回到地球。

只是到时地球只怕早已沧海桑田，不复从前了。

“等我成仙以后，我一定要找到当初创我的那个司机暴打一顿。”

苏起在心里暗暗发誓。

如果不是这失职的异世界司机，自己又怎么会掉落此地？

……

第二天一早。

王南渤从潇湘阁精神十足地走了出来。

但媚娘却叫住了他。

“王公子，你之前不是一直好奇我们阁主找小苏道长什么事吗？”

媚娘笑着问道。

“嗯？你肯告诉我了？”

王南渤眼睛一亮说道。

“不用我告诉你了，马上你就知道了。”

媚娘笑道。

就在王南渤想问什么的时候，忽然听到锣鼓震天，自清溪镇外传来。

他连忙朝着清溪镇外看去。

只见一个百余人的队伍浩浩荡荡地朝着清溪镇而来。

三十余辆马车，数十匹骏马，为首的护卫个个昂首挺胸，看起来英武不凡。

听到动静的居民纷纷驻足观看，不知道这是什么情况。

“这是哪来的人马？看起来不一般啊。”

“这是有大人物来清溪镇了吗？他们锣鼓鸣天，这是想要干嘛？”

“大场面啊，快去叫镇长来！”

接到消息的罗盔甲连忙跑到了现场。

这支队伍进了小镇以后，在潇湘阁门口停了下来。

队伍中间的马车，帘子打开，一张清丽的容颜探了出来。

众目睽睽之下，一名少女从马车上跳了下来，引起了一阵议论。

“这姑娘看起来气度不凡，莫非是王都哪家大小姐？”

“看起来古灵精怪的，跟邻家少女一样。”

“这派头真足啊，肯定是富贵人家。”

但少女却候在马车旁，拉开了帘子，似乎是在等什么人出场。

在众人翘首以盼的目光中。

一名女子走了出来。

所有人的眼睛都直了。

这名女子，身穿是淡白色宫装，淡雅处却多了几分出尘气质。

宽大裙幅逶迤身后，优雅华贵。

墨玉般的青丝，简单地绾个飞仙髻，几枚饱满圆润的珍珠随意点缀发间，让乌云般的秀发，更显柔亮润泽。

美眸顾盼间华彩流溢，红唇间漾着清淡浅笑。

尤其是那张脸，仿佛是这世间最完美的艺术品，一颦一笑之间都散发出惊人的魅力，让人挪不开目光。

“宋潇湘！”

罗盔甲惊呼道。

他怎么能不认识宋潇湘？整个长安最有权势的女子，两朝皇帝都对她敬畏有加，达官显贵们争相巴结的对象，世家子弟们口口相传的女神。

这样一个天上般的人物，今日竟来到了这小小的清溪镇！

“这是你们阁主？”

王南渤也惊呆了。

即便是在修真界，他也没见过像宋潇湘这般的女人。

就好像真正的高高在上的仙女，那种气质难以用言语形容。

他之前还一直以为潇湘阁的阁主一定是个人老珠黄的老太婆，或者说老态龙钟的老头，这差距未免也太大了些。

“是。”

媚娘笑着说道。

随即匆忙迎了上去：“阁主，你终于来了！”

宋潇湘浅浅笑道：“媚娘，辛苦你了。”

“不辛苦不辛苦。”

媚娘连忙摇头说道。

随后宋潇湘的目光看向了王南渤，笑道：“你是九天剑宗的首席弟子王南渤吧？”

“正是，没想到宋姑娘竟认得我。”

王南渤回过神来，笑道。

“骆灵跟我提起过你。”

宋潇湘笑着说道。

王南渤脸色一变说道：“宋姑娘跟那骆妖婆是什么关系？”

“姐妹关系。”

宋潇湘想了想说道。

“宋姑娘可要离骆妖婆远些，免得被带坏了。”

王南渤吐槽道。

“骆灵要是听到你这么说她，估计得发飙了。”

宋潇湘似笑非笑地说道。

“宋姑娘可千万不要告诉她。”

王南渤面色一变，挠头笑道。

能让王南渤如此惧怕的同辈，只有一人，那便是凤仪轩首席弟子骆灵。

骆灵不仅是凤仪轩第一，同时也是修真界年轻一代当之无愧的第一。

真正的横推当代，无人可出其右！

让一个女人当第一，广大男修当然不服，但最后都被打服了。

王南渤也是其中一员，当时的战况简直就是被单方面的碾压，都快给他打出心理阴影来了。

“你现在跟苏公子的关系很好吗？”

宋潇湘忽然问道。

王南渤注意到，在提到苏起的时候，宋潇湘竟一改方才的冷艳，甚至多了一丝紧张。

“难道说？”

王南渤闪过一个电光火石的念头。

随即笑道：“那必须的，过命的交情！”

“那你能不能跟我讲讲苏公子的喜恶？作为交换，你刚刚的话我就不告诉骆灵了。”

宋潇湘说道。

“可以是可以，但我更好奇这次宋姑娘找我兄弟所谓何事？这个问题已经困扰我一个多月了，宋姑娘能否为我解惑？”

王南渤问道。

“提亲！”

宋潇湘此言一出，石破天惊！

第52章 提亲

“提亲？！”

王南渤怀疑自己听错了。

他瞪大了眼睛说道：“你刚刚说得是提亲？？？”

“对，提亲。”

宋潇湘再次重复道。

王南渤感觉世界观都崩塌了。

竟然还真有女人 跟男人主动提亲的？

关键这个女人还这么优秀。

你图啥啊？

图苏起英俊吗？？

不过王南渤转念一想，苏起确实有亿点点英俊。

不过以王南渤对苏起的了解。

这个不解风情的家伙，99%都会拒绝啊。

于是王南渤劝道：“宋姑娘，不是我打击你，你这样去提亲，成功的可能性无限接近于0。”

宋潇湘笑道：“总还是有可能的，不是吗？”

“太乐观了。”

王南渤叹气道。

“这些就不用你操心了，不如你还是跟我讲讲苏公子的喜恶吧？”

宋潇湘说道。

没办法，王南渤只好事无巨细地把苏起的喜恶讲了一遍。

不是他想讲得那么详细，而是宋潇湘问得详细。

详细到什么程度呢？

详细到苏起每天起床先睁开左眼还是先睁开右眼。

这王南渤哪知道啊，只好说有没有可能是两只眼睛一起睁开？

宋潇湘边问还边做笔记，看得王南渤都傻了。

没想到这个看上去跟仙女一样的女人，竟然也有这样的一面。

“我终日浪迹情场，自诩风流倜傥，却还是不及苏兄半分。”

王南渤痛定思痛：“看来我以后要走不一样的路线了，走苏兄这高冷禁欲的路子。”

宋潇湘做完笔记以后，回到了马车上。

车队继续启程，直奔长生观而去。

这种热闹的场面，王南渤当然不会错过，他想看看面对宋潇湘这种等级的女人，苏起会是怎样的反应。

马车上，宋潇湘翻阅着笔记，喃喃念叨着。

一旁的少女从未见过阁主这样，不由说道：“阁主，这苏公子真的那么好吗？竟然值得您为了他这么做。”

“我不知道。”

宋潇湘浅笑道：“我只是与他在梦里见过128次罢了。”

“在梦里？”

少女小嘴微张，感觉阁主好像在说一种很新的东西。

“所以你们仅仅是在梦里见过？”

少女再次确认道。

“对啊。”

宋潇湘点头道。

“天呐。”

少女扶额，简直没法想象，阁主这样一个冷静的人，怎么会忽然恋爱脑。

还是跟一个梦中人。

“小秋，你没法理解的。”

宋潇湘眉眼含笑：“从梦里第一次见到他开始，我就知道他是我这一世的命定之人，否则的话同心铃也不会响，所以无论如何，我一定要和他在一起。”

“好吧，但愿您的这个梦中人真的值得。”

少女叹气道。

清溪镇的居民都很好奇，这车队为何朝着长生观而去。

于是不少人都跟了上来，打算看热闹。

罗盔甲也在此列。

他很想知道宋潇湘此次前来所为何事。

从目前的方向来看是冲着长生观去的。

难道说小苏道长和宋潇湘有故事吗？

强烈的好奇心驱使着众人，也往长生观而去。

而此时的苏起并不知道将要发生什么，他盘坐在道观内，还在不断领悟着脑海中的那一剑。

上次虽然施展出了瞬剑，但苏起觉得并不完美。

一来是力道控制的不完美，二来是招式施展的不完美。

即便如此可那一剑还是惊艳了众人。

苏起可以想象如果自己完全掌握了这一剑，那得多可怕。

越是学习这一剑，苏起越是感觉到那日在镇西城白衣剑客的强大。

“苏前辈，桃林那边传来了锣鼓声，好像很多人朝着道观来了。”

姜月走进道观，对苏起说道。

苏起睁开眼睛，有疑惑之色，经姜月这么一说，他好像也听到了锣鼓声。

“出去看看。”

苏起站了起来，走到了道观门口。

他看到桃林方向，大队人马敲锣打鼓的向长生观走来，后面还跟着一群清溪镇的居民。

“这是要做什么？”

苏起更加疑惑了。

待到队伍近了，车队的人也看到了苏起。

为首的那些护卫顿时惊为天人，看到苏起的第一眼他们便肯定了这道士定是阁主的梦中人。

气质太过出众了，容貌也如谪仙一般。

原本他们都好奇阁主的梦中人会是什么样的，但见到的这一刻都没有疑惑了，忽然就觉得确实般配，不存在谁高攀谁的说法。

车队在长生观前50米停下。

随后队伍分开，中间那辆马车来到了最前方。

帘子打开，宋潇湘再一次从车上下来。

人群里，王南渤兴奋地看着这一幕，心想好戏就要上场了，待会一定要看看苏起那家伙的反应。

看到宋潇湘的那一刻，苏起也确实被惊艳到了。

只不过他只是在心中惊艳，面上并未表现出半分。

宋潇湘一抬头便看见了站在道观门口的苏起，微风吹来，撩动了苏起的衣摆，他额前的发丝随风而动，那双灿若星辰的瞳孔与宋潇湘在梦里见到的别无二致。

陌上人如玉，公子世无双。

宋潇湘脑子里闪过了这么一句词。

两人的目光交汇，一眼万年。

过了不知多久，宋潇湘嘴角泛起微笑，将心中的羞怯强行压在心底。

她向前走了几步，高声说道：“苏公子，今日我宋潇湘携带黄金万两，丝绸千匹，珠宝百箱，骏马百匹，前来提亲！”

“哗！”

全场哗然。

围观群众都炸开锅了。

“这仙女竟然是来跟小苏道长提亲的？！还携带着这么多贵重的东西，我是在做梦吗？”

“你要确定自己是不是在做梦，别特么掐我啊，掐你自己。”

“向来都是男方向女方提亲，怎么如今反过来了？”

“宋潇湘是长安的那个宋潇湘吗？如果小苏道长答应了，岂不是一跃成为长安最有权势的男人？”

“被这样美丽的女子提亲，就是没有聘礼我也愿意！”

人群一片喧嚣。

苏起原本古井无波的脸也终于露出了丝丝愕然。

他甚至在想今天是愚人节吗？

这个忽然冒出来的女人，在向自己提亲？

谁能告诉他，究竟发生了什么？

第53章 接我一拳

一旁的姜月也张大了嘴。

她当然认识宋潇湘。

但是宋潇湘跟苏前辈提亲？

这未免太魔幻了。

谁能告诉她发生了什么？

宋潇湘此言一出，很多人都凌乱了。

场面一时之间安静了下来，落针可闻。

只有不时传来的鸟叫声可以证明，时间还是正常流动的。

“我有一个疑惑。”

苏起沉默了半晌之后说道。

“请说。”

宋潇湘说道。

“我们好像第一次见面吧？”

苏起问道。

“是，也不是。”

宋潇湘怕苏起听不懂，便又说道：“我在梦中与你相见过128次。”

“…”

苏起直接被干沉默了。

在梦里见过？

所以就要来跟自己提亲，这是什么剧本？

“真的，不信你看。”

宋潇湘展开了手中的那幅画卷，画中人跟苏起果然一模一样，除了衣服不一样以外，就连气质也一般无二。

“这个是我凭借梦里的印象画出来的。”

宋潇湘解释道。

玄学，太玄学了。

苏起脑子里闪过这样的念头，不过修仙世界，本就充满了玄学。

“我知道了。”

苏起淡淡说道：“只是我不能答应。”

果然拒绝了！

王南渤虽然早有预料，但还是感觉有些惋惜。

这样一个美人主动求爱，竟然还被拒绝了。

“小子！你敢拒绝我们阁主？”

“我的大刀按捺不住了，怎么有这么不识好歹的人？”

“小子，有种你再说一遍？”

还没待宋潇湘说话。

她手下的一众人先忍不住了，那些护卫纷纷站了出来，为宋潇湘打抱不平。

“都退下！”

宋潇湘喝了一声。

护卫们顿时蔫了，都不再说话。

“我知道这对你有些突然，你的拒绝也在我的意料之中。”

宋潇湘浅笑道：“但我不会放弃，总有一天你会爱上我的，同心铃已经告诉了我答案。”

“请回吧。”

苏起说完，转身回了道观。

那些护卫们恨得牙痒痒，但没有宋潇湘的准许，他们也不敢对苏起怎么样。

“好了，返回清溪镇吧。”

宋潇湘吩咐道，随后上了马车。

尽管众人都感觉很憋屈，但宋潇湘的命令没人会去违背。

在返程路上。

护卫们窃窃私语。

“妈的，那个小子拽的跟什么一样，居然拒绝了阁主的提亲，看得我真来气。”

“正常男人应该都不会拒绝，但是因为是阁主看中的男人，所以特立独行一些，好像也没什么奇怪的。”

“我不管，阁主就是我心中的神，神是不能被拒绝的！”

“唉，要不是阁主拦着我真想上去揍那小子一顿。”

就在这时，一座铁塔般的身影拦住了返程的马车。

“鬼哥？”

拦住的人正是李鬼，他抱着双臂站在路中间，对发问的人置之不理。

马车帘子再次打开，少女的脸探了出来。

“大傻个，你干嘛？”

少女不满地说道。

“阁主，虽然那人是你的意中人，但他的态度让我很不满。”

李鬼淡淡说道。

马车内，宋潇湘的声音传了出来：“所以呢？”

“我曾发过誓，不让阁主受半点委屈，如果就这样走了，我愧对我的誓言。”

李鬼说道。

“我并没有觉得自己受了什么委屈，爱情本就是要勇敢去追逐的。”

宋潇湘的声音平淡。

“我要试试他的实力，如果他连阁主都无法保护，那么我不会同意你们在一起。”

李鬼说道。

“所以你是要替我做决定吗？”

宋潇湘平静地问道。

静，车队一片寂静。

宋潇湘能问出这样的话，证明她已经有些生气了。

“我不会替您做决定。”

李鬼先是低头，然后又抬起头说道：“但我必须要考验他有没有这个资格。”

说罢，李鬼一蹬地面，如炮弹一般射向了长生观。

马车内，宋潇湘表情平静如水，她端起茶水喝了一口，谁也不知道她在想什么。

少女小心翼翼地说道：“阁主，傻大个心思单纯，您不要生气。”

围观众人本以为此事已经告一段落。

正打算折返。

但就在这时。

“轰隆！”

李鬼从天而降，砸在了长生观门口。

门口的青石阶梯被踩的粉碎，他抱着双臂，如同一个战神。

“李鬼前来拜观，还请出来一见。”

李鬼声若洪钟，响彻方圆五里。

“吱呀。”

道观门打开，苏起走了出来。

他看到道观门口一片狼藉，皱眉道：“你弄得？”

“一不小心使了点劲，不好意思。”

李鬼说道。

“道歉的话就不用了，三天之内给我修复好。”

苏起淡淡说道。

“这个没问题，此外还有一事，我要挑战你。”

李鬼瓮声说道。

“没兴趣。”

苏起说完就要回道观。

但李鬼又猛地一跺脚，原本已经狼藉不堪的道观门口，顿时多了一个坑洞。

“你若能接住我一拳，那我便不再反对你跟阁主的姻缘，所以你今天必须跟我打。”

李鬼哼了一声说道。

“…”

苏起沉默了片刻后说道：“我跟你们阁主没有姻缘。”

李鬼摇了摇头说道：“同心铃既响，你跟阁主便是命中注定，这个不会有错，所以，你得接我一拳。”

苏起有点头疼，这叫什么事啊。

简直就是人在家中坐，锅从天上来。

“记得三天之内把门口给我修缮好。”

苏起叹了口气，摇了摇头就要回去。

“如果你不跟我打，我便把你的道观拆了。”

李鬼哼了一声说道。

苏起脚步一顿，转过头，问道：“你想怎么打？”

“我只出一拳，不管你用什么方法，只要你接住，我就认可你。”

李鬼说道。

“出拳吧。”

苏起做了一个请的手势。

“轰！”

见苏起如此干脆，李鬼也不废话，一拳轰了过来。

空气传来音爆之声，他这一拳竟然带动了天地元气，犹如一只狂龙铺天盖地朝着苏起咆哮着冲来。

狂暴的拳风，将苏起的青衫吹得猎猎作响，他的长发在狂风中散开，多了一分邪魅。

“好恐怖的一拳！小苏道长接得住吗？”

“你们太小瞧小苏道长了，完全没有问题好吗？”

“这男人也好强，拳头竟然能打出虎啸龙吟之声。”

围观群众议论纷纷。

然后他们看到苏起慢慢抬起了左手，双指一屈，一弹。

“轰！”

李鬼瞪大了眼睛。

一股连他都无法理解的力量瞬间化解了他的攻势。

紧接着，一股巨力自手臂传来。

他的身体不由自主地离地而起，像是炮弹一样直接飞出去数百米之远！

最后一分不差地掉回了车队前。

第54章 心中无女人，拔剑自然神

李鬼从地上爬了起来。

他的右手已经没有了知觉。

他神情骇然地看向长生观的方向，苏起已经扭头进了道观。

他知道苏起手下留情了。

想到刚才说得那些话，他有些躁得慌。

不顾周围那些护卫的目光，他径直来到宋潇湘所在的马车前，二话不说单膝跪了下去。

双手抱拳说道：“李鬼不听劝阻，一意孤行，给阁主丢脸了，还请阁主责罚。”

“仅此一次，下不为例。”

马车内传来宋潇湘的声音。

“多谢阁主。”

李鬼心悦诚服道。

对于苏起，他已经彻底服气了。

李鬼虽然大脑缺根弦，但是对于真正的强者，他向来敬重。

……

第二天。

宋潇湘独自来了长生观。

门口的青石阶梯，李鬼已经连夜修好。

进到道观内后。

姜月看到宋潇湘后笑着打招呼：“宋阁主。”

“你好，你是姜月吧？”

宋潇湘也笑着回应道。

“是的，宋阁主你这次来…”

姜月欲言又止。

宋潇湘浅笑道：“我来跟苏公子培养感情。”

“哟，宋姑娘来了。”

这时，王南渤走了出来，笑着说道：“苏起在打坐呢。”

“那我在这里等他。”

宋潇湘说道。

王南渤给宋潇湘搬来凳子：“先坐吧，估计还得好一会。”

“谢谢。”

宋潇湘安静地坐在凳子上，开始打量起了道观。

姜月把王南渤拉到一旁，小声说道：“你说宋潇湘是真心跟苏前辈提亲的吗？还是说有什么目的？”

“能有什么目的？宋潇湘什么也不缺，我看就像她说的那样，苏起跟她是命中注定。”

王南渤笑着说道。

“可是这也太荒诞了。”

姜月有些纠结。

从情理上她相信宋潇湘说的，但从理智上又觉得不可能。

换做是她的话，就算有梦中人，但也绝不会像宋潇湘一样，不远万里前来提亲。

毕竟婚姻不是儿戏。

宋潇湘就一直安静坐在殿前，一直等到将近中午，苏起才从殿内走了出来。

他看到宋潇湘后，面色没有任何变化，只是问道：“姑娘祈福还是算卦？”

“祈福也算卦。”

宋潇湘浅笑道。

“请随我来。”

苏起说道。

宋潇湘跟着进入殿内，给长生观添了些香火。

祈福之后，她又盘腿坐到了苏起对面。

“姑娘想算什么？”

苏起问道。

“姻缘。”

宋潇湘直勾勾看着苏起。

“生辰八字。”

苏起说道。

宋潇湘给了以后，苏起起卦。

苏起闭眼，一刻钟以后方才睁开眼，说道：“情深缘浅。”

“有缘便行。”

宋潇湘浅笑道。

苏起便又说道：“姑娘还有什么事吗？没什么事的话就请回吧。”

宋潇湘说道：“观内不许逗留吗？”

“姑娘请便。”

苏起说道。

不一会，姜月端着饭菜来了。

一同而来的还有王南渤，他手中拿着四副碗筷。

“吃饭了吃饭了。”

王南渤吆喝道。

苏起看到王南渤手中的四副碗筷，充满疑惑。

这家伙什么时候被宋潇湘收买了？

“远来是客，苏起你不要那么小气嘛。”

王南渤看到苏起的目光，笑着说道。

“谢谢。”

宋潇湘也笑着说道。

以前都是三人吃饭，现在陡然变成了四人，气氛有些怪异。

饭间，王南渤试图不断带动气氛，但可惜还是沉闷。

用完餐以后，苏起又开始打坐。

宋潇湘在旁边陪着，一直到傍晚时分，她才离去。

等到宋潇湘离开以后。

王南渤找到了苏起。

“苏起，你就一点不心动？”

王南渤问道。

苏起反问道：“你收了别人什么好处？”

“没有。”

王南渤否认道：“我又看不上俗世的那些东西，我只是觉得你该给别人一个机会，也给你自己一个机会。”

“你又不是和尚，沾不得情爱半点。”

“长生者不宜跟凡人又过多牵扯，对双方都不好。”

苏起说道。

“瞎扯。”

王南渤说道：“凡人一生不过百年，敢爱敢恨才活得精彩，修士一生漫长无涯，若没有情爱调节，岂不是太过枯燥？”

“青春易逝，容颜易老。”

苏起说道：“倘若你心爱之人，看着自己一天天老去，你却依然风华正茂，她会怎么想？倘若你看着她生老病死却无能为力，最后亲手将之埋葬，你又会怎么想？”

苏起不碰感情。

不是因为没有感情。

而是太重感情。

所以他不敢碰，也不能碰。

女人，只会影响他拔剑的速度。

剑谱第一页，忘掉心上人。

心中无女人，拔剑自然神。

王南渤摩挲着下巴说道：“你说得这个我还真没体验过，毕竟我的爱保质期最长只有三个月，在她们最美好的时候拥有过就足够了。”

只要女友换得快，没有悲伤只有爱。

王南渤完美诠释了这一点。

对此，苏起只能嗤之以鼻：“死渣男。”

……

接下来的日子，宋潇湘风雨无阻。

每天都会来道观从早待到晚。

刚开始，宋潇湘只是陪着苏起打坐，后来又增加了一项：修缮和装饰道观。

对此苏起也默认了。

宋潇湘先是在道观内开辟了花圃，种上了各种各样的鲜花。

然后又扩宽道观。

新建了许多建筑。

长生观从原来的一个小道观，变得越来越气势磅礴。

不过短短三月的时间，来祈福的镇民们都快不认得长生观了。

长生观的香火越发鼎盛，其中宋潇湘贡献了绝大部分。

此前长生观翻修过一次，叶良宵做的贡献。

不过宋潇湘的财力自然不是叶良宵可以相提并论的。

一年以后。

长生观成了十里八乡最出名的道观。

不仅是清溪镇，就连清溪镇周边的乡镇也不远长途过来祈福。

这一切当然也有宋潇湘的影子在里面。

作为长安最大的青楼主，在经营这一块，她可以说是天赋拉满了。

“阁主，长安那边醉生楼和伊人居见您长时间未归，又起了幺蛾子，谣传您已经客死他乡，想要抢占我们的地盘。”

清溪镇，潇湘阁内，媚娘说道。

“该怎么处理就怎么处理，无需请示我。”

宋潇湘看着墙上的地图说道。

“阁主，您这边醉心于发展长生观，是有什么深意吗？”

媚娘好奇道。

“没什么深意。”

宋潇湘笑道：“我只是想送他一座天下第一道观罢了。”

第55章 今非昔比清溪城

一年的时间。

不仅长生观的变化大，清溪镇的变化同样大。

要把长生观发展成天下第一道观，人流量是必不可少的。

清溪镇作为一个边陲小镇，最缺的就是人流量。

但这都不是问题。

宋潇湘花了重金修建基础设施。

以前的清溪镇小而美，现在的清溪镇逐渐开始朝着城镇的方向发展。

在金钱开路之下，一切都变得格外简单。

罗盔甲脸都要笑烂了，本来他被奸人所害，被发配到清溪镇基本上是告别了政治生涯。

但宋潇湘的大动作，让他又看到了希望。

这简直就是送上门的财神爷啊！

这都是自己政绩上浓墨重彩的一笔。

清溪镇的居民们也都把宋潇湘当成了活财神，大批银两撒下，受益最大的自然就是清溪镇的居民们。

所谓想要富，先修路。

宋潇湘首先在交通这一块就下了大功夫。

数以十万计的银两撒了出去，直接打通了清溪镇周边上百个乡镇。

距离清溪镇最近的城市在三百里开外。

名为“芙蓉城”。

从芙蓉城到清溪镇有大概二百里的泥路和山路，破烂不堪，久未修缮。

宋潇湘把这二百里路修得比芙蓉城自己掏钱修的路还好。

并且这条路经过了许多风景优美的地点，完全可以称得上是景观大道。

那些有闲情雅致的人顺着这条道一直走，便会走到清溪镇。

并且宋潇湘还让人在沿途插上了宣传清溪镇的标语。

“湖山遥相映，绝美清溪城。”

“春之城，月之都，梦之旅。”

“浪漫山海湾，修仙清溪城。”

“古今相宜地，山清水秀城。”

一系列的标语，压根没把清溪镇当成镇来宣传。

而是城。

不过清溪镇也确实有向着城市发展的趋势。

现在已经远远超过了一般的乡镇。

交通搞定以后。

宋潇湘又开始大力发展起娱乐项目。

大宋正值经济发展高速阶段，文娱项目蒸蒸日上。

首先是蹴鞠。

也就是现代的足球。

宋潇湘在清溪镇外修建了鞠场。

并且举办蹴鞠比赛，设置了高额的奖金，甚至还设立了男子组和女子组，吸引了不少人参加。

然后便是酒。

长安天仙醉名声在外，潇湘阁只在长安出售这种酒，所以大批爱酒人士想喝到这种酒只能前往长安。

宋潇湘开始在清溪镇卖天仙醉。

大宋饮酒文化，下到市井，上到朝堂，爱酒人士多不胜数。

这一举措，吸引了不少人来。

毕竟长安路途遥远，距离清溪镇较近的那些城市乡镇只能选择这里。

第三。

宋潇湘又在清溪镇专门修建了一条街，称作勾栏瓦舍。

里面设有酒楼、茶坊、食肆、勾栏、棚，棚和勾栏都是表演相扑、杂剧、皮影戏、傀儡戏、幻术、说书、唱曲等娱乐节目的场所。

宋潇湘花重金从全国各地请来了许多江湖卖艺人，让文娱项目在清溪镇遍地开花。

文娱项目搞定以后。

宋潇湘又开始大力发展经济。

经济基础决定上层建筑，只有让一些商人觉得清溪镇有利可图，他们才会自发加入建设清溪镇的行列，让这里真正长久可持续地发展下去。

关于经济这一块，实在没什么好介绍。

宋潇湘就是砸钱，不停地砸钱，大批银两砸下去，即便是铁树也能开出花来。

一年又一年。

三年的时间转瞬即逝。

清溪镇也在三年的时间里真正发展成了清溪城。

无论从经济、交通还是文化方面，清溪镇都达到了城市的条件。

宋潇湘一封手书直接传到了当今皇帝手中。

于是皇帝一纸诏书，宣布清溪镇正式变更为清溪城。

罗盔甲从镇长一跃成为了城主，他开始感谢那个当初陷害自己的对头，如果不是他的话，自己能有今天这一步？

清溪城与芙蓉城遥相并立，成为了大宋西南地区的双子星。

清溪城虽是新贵，但就城市的发展而言，比起老大哥芙蓉城还要好不少。

不少芙蓉城内的世家公子，纨绔子弟甚至打算长居在这里。

无他，潇湘阁在。

清溪城可是西南地区唯一拥有潇湘阁的城市。

城市既然发展起来了。

长生观的香火自然也就越发鼎盛起来了。

有苏起、姜月、王南渤在，长生观的香火想不鼎盛也难。

长生观的香火越旺盛，名声也就越大，整个西南地区都知道了清溪城的长生观。

长生观向着“天下第一观”的目标迈进了一大步。

宋潇湘三年期间，风雨无阻，每天必然要在苏起身边待满三个时辰。

这三个时辰她什么也不做，就捧着脸看着苏起打坐，或是帮他人卜挂等等。

她还会帮苏起打扫道观，削水果，整理衣物，甚至跟姜月学起了做饭，宛如一个真正的贤妻良母。

外人根本无法想象，那个呼风唤雨，架海擎天，仅仅三年就将清溪镇变成城的超级女强人，也有这么柔情的一面。

苏起是铁人吗？

当然不是。

在这样的坚持之下，连铁树都该开花了。

他不得不承认，宋潇湘真的撬开了他的心门，留下了一道磨灭不去的影子。

但他的面上依然未表现出半分。

不过平日里偶尔流露出的一些细节，还是让宋潇湘感受到了。

宋潇湘也没有戳穿，享受着这种年复一年，日复一日的平淡生活。

……

“师父，长生观一家独大，享受着最顶级的香火，我打听过了，清溪城方圆三百里没有其他的道观或是寺庙，如果我们在此扎根，甚至取而代之…”

这日，城内来了一老一少。

都穿着道士的衣裳。

年轻道士嘿嘿笑着说道。

那名老道士看面相倒也不老，留着山羊胡，满身正气。

“长生观既然香火如此鼎盛，自然有其原因，你搞清楚了吗？”

老道士问道。

“师父，我已经摸清楚了，那长生观就只有一个道士，两个门徒，甚至还有个女的，这不是胡闹吗？那道士我看水平也不怎么样，肯定是比不上您的。”

小道嘿嘿笑道。

“那你有什么计划？”

老道问道。

“简单，我们只需这样…”

第56章 我们是专业的

“长生观现在地位稳固，就算我们再厉害，也很难动摇长生观在这些居民心中的地位，但若是我们制造出一场危机，长生观不能解决，但我们解决了，那我们便能站稳脚跟。”

小道成竹在胸地说道。

老道抚摸着自己的山羊胡说道：“这倒不失是一个好方法，但是这危机如何制造？”

“这还不简单嘛？只需要把我们平时抓的那些孤魂野鬼稍微放几个出来，那这清溪城不就大乱了吗？”

小道嘿嘿笑道。

“不可。”

老道摇头说道：“我们捉鬼一脉，捉鬼驭鬼都不可用来祸乱人间，这坏了祖训。”

“师父，我们一直恪守祖训，但现在都快要活不下去了，这世间如此太平，我们捉鬼一脉功不可没，但世间是如何对我们的？”

小道不甘心地说道：“捉鬼传承，已经上千年，但我们这千年传承就要断绝了，这样如何对得起列祖列宗？”

“再说了，我们并不是祸乱人间，放出那些孤魂野鬼，事先定好规矩，只要吓唬凡人即可，这样也不算坏了规矩。”

老道露出意动的神色，显然是有些被说动了。

小道说得对，他们捉鬼一脉的传承就要断绝了。

如果一直墨守成规，迂腐行事，他就要成为这罪人。

但倘若这次的事情成功，捉鬼一脉说不定可以开枝散叶，再度光明起来。

小道见师父有动摇的迹象，便又连忙说道：“师父，我已经打听过了，这清溪城内没有镇魔司，这正是我们的好机会。”

捉鬼一脉的没落，跟镇魔司的崛起不无关系。

镇魔司成立以来，民间捉鬼人，驱魔人之类的职业越发衰败。

百姓碰到诡异之事，上报镇魔司，不多日便有镇魔使前来调查。

官方创办组织，能人异士辈出，寻常鬼怪哪里是对手？

久而久之，人们就养成了习惯，不再需要民间捉鬼人，驱魔人这些职业了。

“徒儿，你脑袋向来机灵，为师便听你一次。”

最后，老道下定决心说道。

但随即他又说道：“徒儿，你可曾确认清楚，那长生观真无能人？若我们放出的鬼怪被人灭了，那可就赔了夫人又折兵了。”

小道信心满满地说道：“师父你就放心吧，长生观的道士我一看就是草包，不可能坏我们的计划。”

夜幕降临。

以往的清溪镇到这时候基本上街道上黑灯瞎火，冷冷清清。

但现在的清溪城灯火通明，即便是夜里也一派繁荣之象。

小道来到一处无人之地，鬼鬼祟祟掏出了一个小瓶子。

“啪嗒。”

瓶子打开，几缕青烟冒了出来。

很快，这几缕青烟变成了几个面目狰狞的恶鬼。

“听好了，一会你们就这样做…”

小道吩咐道。

“是。”

“嘿嘿嘿，不就是吓人吗？我最擅长了。”

“就吸食一些凡人的精气也没什么吧？我都快饿死了。”

几名恶鬼七嘴八舌地说道。

小道面色严肃道：“绝不可伤人！否则的话我定不轻饶。”

几名恶鬼不情不愿地答应了，很快消失在黑夜里。

小道抬起头看向夜空，月色皎洁，群星闪烁，就好像他的前路一样光明，他不由露出了憧憬的笑容。

“喂！你小子站在那里干嘛呢？”

就在这时候，一声厉喝传来。

小道吓得浑身一抖，手里的瓶子都差点掉到地上。

他匆忙转过身，看到一名巡夜的卫兵一脸严肃地看着自己。

“这位大人，我赏月呢。”

小道心虚地说道。

“赏月？”

卫兵走了过来，上下打量了小道一眼，又看了看四周说道：“鬼鬼祟祟的，我告诉你城内不允许随地大小便，你若要上厕所，每五百米就有公厕，违者重罚！”

“大人，你看我像随地大小便的人吗？”

小道连忙喊冤。

“你这手中的瓶子就是你方便之物吧？”

卫兵摇头说道：“你方便完也不要瞎倒，去公厕，否则的话一样算你随地大小便。”

说罢，卫兵转身离开，嘴里还嘟囔着：“瓶口这么小，啧，这得多细啊…”

小道听到这话，脸都黑了。

不带这么侮辱人的，怀疑自己随地大小便就算了，还说自己细？？

有眼无珠的狗东西！

小道下意识去摸了摸那地方。

嗯，果然有眼无珠。

“啊！流氓！”

就在这时候，小道旁边传来一声惊呼。

他脸色一僵，扭头一看，一名女子路过正巧看到了他刚刚下意识的动作。

那没走远的卫兵又折返了回来。

一脸严肃地说道：“怎么回事？你小子搞事是吧？”

“大人，我没有。”

小道欲哭无泪。

他是真冤枉啊。

“别废话，把你居民证拿出来我看看。”

卫兵严肃道。

居民证类似于现代的身份证。

上面会记录个人的详细信息，包含居住地址，姓名之类的。

小道摸索了半天，把居民证掏了出来。

卫兵接过之后，仔细看了看。

“杨…杨伟？”

卫兵原本很严肃，但念完之后忍不住嘴角一抽，联想到那个瓶口，噗嗤一声笑了出来。

小道感觉受到了侮辱，他脸色涨红道：“大人，你笑什么？”

“我想到高兴的事情。”

卫兵又接着念了下去：“居住地址：细软村。”

“噗嗤。”

卫兵又笑出声了。

“够了！”

小道脸色涨红道：“别以为我不知道你在笑什么！”

“我们是受过专业训练的，无论多好笑都不会笑。”

卫兵严肃道。

接着他又忍不住看了一眼居民证。

“噗嗤。”

“除非忍不住。”

最后卫兵把居民证还给了小道，还带着一些怜悯之色。

卫兵凑到那名女子旁边说了几句以后，女子看向杨伟的眼神也变得有几分怪异，随后嫌弃的咦了一声，连忙走了。

“好了，警告你小子以后不要再闹事了啊。”

卫兵指着杨伟说道。

走了几步又扭头说道：“同为男人我很理解你的痛，我们城有一个中医馆，你得空也可以去看看。”

“……”

小道站在风中凌乱。

他堂堂捉鬼一脉第250代传人，竟被人误会成患有顽疾。

岂有此理！

第57章 衰鬼

叔可忍，婶婶不能忍。

杨伟思虑再三，最终还是忍了。

我堂堂捉鬼人，不与凡夫俗子计较！

不过杨伟还是远离了这个地方，他觉得这个位置不太吉利，自己就放了个鬼怪，就被人侮辱了。

晦气！

杨伟放出的那几只鬼。

实力不算强。

也就相当于练气期的修士。

太强的鬼他也不敢放，怕镇不住。

杨伟开始在城里四处闲逛起来，这座新建起来的城市，比他见过的很多城市都要繁华的多。

“听说是潇湘阁的阁主花重金将这清溪镇变成了清溪城。”

杨伟开始幻想：“听说这阁主还是个大美人，要是能抱大腿就好了。”

潇湘阁内。

王南渤正被群女环绕，笑着与众女谈天说地。

天文地理，博古通今。

常常一句话就引得众女传来惊叹之声。

恰好，杨伟也走进了潇湘阁，他曾在长安去过一次潇湘阁，确实是文人雅士的天堂。

当他看到被众女环绕的王南渤以后。

不由嗤笑了一声，心中想着：“这长生观果然是一群草包，区区门徒不看好道观，却在这里花天酒地。”

“在大宋最南方，有一个地方叫做天涯海角，那里有一个宗门叫天涯宗，还有一个宗门叫做海角宗，这两大宗门本师出同源，后因为理念不同，分家了，所以便成了现在的两大宗门……”

杨伟走过去，恰好听到了王南渤在跟众女讲故事。

不得不说，王南渤很有说书人的天赋，讲得那叫一个抑扬顿挫。

于是杨伟的注意力也被吸引了过去，开始认真倾听。

“两大宗门互相看不顺眼，时有摩擦，天涯宗有一名天才叫郑天涯，海角宗也有一名天才叫车海角，这两人因为宗门原因，经常切磋，要决出谁才是这天涯海角的第一天才。”

“结果你们猜怎么着？两人打着打着打出感情来了！竟互生情愫。”

这时，有人打断了王南渤。

“王公子，你好像没有说两人的性别。”

王南渤笑着说道：“小春，你别着急，我正要说呢。”

“这两人都是男的！”

“哇！”

众女发出一声惊呼。

都是男人，这有点刺激啊。

杨伟听到这里，皱起了眉头，心想以后自己可要离这天涯海角远一些，否则以自己的英俊程度来说，很危险啊。

“两人互生情愫以后，便经常借着切磋之名，花前月下。”

“但是！”

听到这个但是，众人的心又提了起来，这代表故事要转折了。

“车海角变心了，爱上了她的师妹。”

“郑天涯很伤心，他不相信曾经那个口口声声说着爱自己的男人变心了，他为爱冲锋，冲进了海角宗，大声质问车海角为什么变心。”

“但车海角对之前的事矢口否认，并说郑天涯是个疯子，自己怎么会喜欢男人，当场将郑天涯打成重伤！”

“郑天涯悲痛欲绝，被人丢出了海角宗，恰好这时候他碰到了我。”

说到这里，王南渤便停了下来。

“后来呢？”

“王公子你怎么不说了。”

“难道你跟郑天涯在一起了？”

面对众人的催促。

王南渤微微一笑说道：“口有点渴了，今天城南酒肆大折扣，谁给我一点赏钱？等我买了酒，再来与你们分享郑天涯的复仇计划！”

“切！我还以为这次的事是真的，结果又是王公子编的。”

“就是，太坏了，亏我还听得津津有味。”

“王公子你又不是没钱，自己去买吧。”

众女娇嗔着，七嘴八舌地说道。

王南渤这种伎俩已经使用了不下二十次了，每次讲到最后，都是要钱买酒。

其实呢？买了酒就绝口不提这件事了。

因为这事本来就是编的。

众女已经吃过亏，自然不会再信。

“哎，你们都学精明了，不可爱了。”

王南渤叹气道。

杨伟有些嫉妒，看到王南渤被众女环绕娇嗔，心想着那人要是自己该多好？

正巧这时候，他看到青面鬼飞了进来，正藏在雕梁画栋之间。

“看我好好吓吓你，让这些女人看看你的丑态。”

杨伟面色一喜。

然后他对青面鬼使了一个眼色。

青面鬼生前便是一名色鬼，他也看王南渤不爽，这家伙被众女环绕，实在是太欠揍了。

在得到杨伟的指示以后。

他便飘了下来，打算骑在王南渤的头上，好好教训一下这小子。

但就在这时。

“嗯？”

就在这时，王南渤抬起了头，一眼就看到了一脸狞笑的青面鬼。

青面鬼没有显形，凡人是看不见的，但王南渤可不在此列。

“这家伙能看到我？”

青面鬼愣了一下，他分明看到王南渤眼中的意外。

“看到也好，看我吓尿你！”

青面鬼努力做出狰狞恐怖的样子，朝着王南渤扑了过来。

“姑娘们，你们都见过鬼吗？”

王南渤忽然笑着问道。

“听说过，却从未见过。”

“王公子又要讲什么关于鬼的故事吗？”

“哈哈哈，大家都是懂王公子的。”

众女笑着说道。

“既然大家都没见过，那我就给你们见见。”

王南渤笑着一招手。

青面鬼顿时感觉一股怪力袭来，身体不受控制的掉落了下去。

啪的一下摔在地上，显露出了本体。

“啊！”

对于突然出现的人影，众女惊呼一声，吓得跳了起来。

“别怕别怕，就是一个小鬼罢了。”

王南渤笑着说道。

然后手指一动，这青面鬼就翻了个面，露出那张衰脸。

这张衰脸顿时把众女给逗笑了，瞬间觉得没那么可怕了。

“这就是鬼吗？哪来的哦，长得好丑。”

“这鬼好重的黑眼圈啊，当了鬼都不自律，这是熬夜了吧？”

“以前觉得鬼都很可怕，现在看来很衰啊？”

青面鬼被众女品头论足，都快哭了。

妈的，自己没变成鬼之前都没这么窝囊过。

变成鬼了反倒受人欺负。

青面鬼一脸无助看向杨伟：“哥，救我啊！”

杨伟扭头便走，感觉头皮发麻，刚刚那一瞬间他察觉到了王南渤的灵力波动。

浩瀚如海！

具体什么修为他不知道。

只知道比自己师父还要强的多。

糟了啊，这长生观怕是没自己想的这么简单！

第58章 一言难尽的饭菜

杨伟从潇湘阁离开以后。

匆忙将放出去的那些鬼都收了回来，情报出现严重失误，他要重新制定计划。

而青面鬼，他知道已经回不来了。

落到这种修士手里，还能讨得了好？

……

第二天。

长生观来了一名男人。

姜月看到这名男人以后，便知道来活了。

自从来了长生观，自己已经有好几年都没有接过任务了。

不过修为这一块，姜月已经正式迈入了元婴。

“姜师妹，好久不见了。”

步义笑着说道。

“步师兄，这次你亲自前来，任务难度不低吧？”

姜月问道。

步义点头说道：“十月镇出了鬼事，已经死了上百平民，司主的意思是你比较熟悉这片地界，让你协助我一起解决这次鬼事。”

步义的修为在元婴巅峰，半只脚已经踏进了化神境。

能派遣他来调查这次鬼事，足以看得出其严重程度。

“好，你等我收拾一番。”

姜月点头说道。

步义颔首，随后开始打量起了这座道观。

他都没有想到在这边陲之地，竟然有一座如此之大的道观。

还有清溪城也让他大开眼界，虽然说比不上长安的庞大与繁华，但麻雀虽小五脏俱全，是一座适合休养的好城。

姜月收拾好之后，找到了苏起。

“苏前辈，我要出任务去了，这段时间没办法做饭了，可能就要麻烦潇湘姐姐了。”

姜月笑着说道。

这三年以来，宋潇湘跟姜月已经成为了好姐妹。

“注意安全。”

苏起叮嘱道。

身为长生者的他，其实不需要吃饭。

不过姜月做的饭很美味，能够大饱口福的前提下，苏起是不会拒绝的。

想了想苏起又说道：“如果解决不了的话，可以传讯给我。”

“一定！我解决不了的话就要麻烦苏前辈出手咯。”

姜月俏皮道。

……

姜月离开了，王南渤回来发现没有美味的饭菜以后，便又去了潇湘阁，那里有大厨，饭菜都很美味。

至于宋潇湘做的饭菜？

只能说可以吃，但没必要。

“今天只剩下我们俩了。”

宋潇湘来到道观后，开心地说道。

“要做饭很开心吗？”

苏起问道。

“那要看是给谁做了，跟我们苏公子做的话，我确实很开心。”

宋潇湘凑到苏起的耳边，小声说道。

“咳咳。”

苏起差点被口水呛到，总感觉宋潇湘在开车，但是他没有证据。

“哎呀，公子这是怎么了？怎么呛到了啊？”

宋潇湘笑眯眯地说道：“看来公子也很期待嘛。”

苏起板着脸说道：“调戏观主，罚你面壁三天。”

宋潇湘噘着嘴说道：“才不要面壁呢，要不…”

说着，宋潇湘又凑了过来。

苏起怕她再说出什么虎狼之词，立马摆手说道：“行了，处罚免了，快去做饭吧。”

宋潇湘风情万种地白了苏起一眼，然后去了厨房。

一个时辰以后。

宋潇湘灰头土脸的把饭菜端了上来。

“你这是掉炕里了？”

苏起忍不住笑道。

“别说啦。”

宋潇湘有些沮丧道：“只跟姜月妹妹学了做菜，却没有学生火，我能把饭菜做好已经是很不容易了。”

苏起看了看今天的菜。

明显火候控制的不好，甚至有的已经糊了。

但苏起却觉得这样蛮可爱的，毕竟能事事俱到的女生，有神性，却少了点人性。

如此看来，宋潇湘也并非全能。

苏起先是夹起了一块黑漆漆的肉说道：“这个是什么？”

宋潇湘脸一红说道：“辣子鸡。”

“我猜这鸡肉本来就长这样。”

苏起笑道。

“哎呀，被我炒糊了，我控制不好火候。”

宋潇湘撒娇道。

苏起看得一愣，还是第一次见宋潇湘有这样小女儿的一面。

随即宋潇湘夹起了一块没有炒糊的鸡肉，递到了苏起面前：“快张嘴，尝尝味道。”

苏起张嘴，鸡肉送进嘴里。

他嚼了两口后点头道：“嗯，不错，有盐有味的。”

“真的吗？”

宋潇湘惊喜道。

今天是她第一次独立掌厨，以往都有姜月在一旁指点。

说着，宋潇湘夹起了一块鸡肉，塞进嘴里。

“呸呸呸。”

刚嚼一口，她就吐了出来，苦着脸说道：“怎么这么咸啊，盐不要钱是吧？”

随即她又想到这个菜是自己做的，立马又改口说道：“一看这掌厨的人就不小气，同样的一道菜，要比别人多放那么多的调料，实在！”

“噗嗤。”

苏起笑了。

这自卖自夸的模样还真是有点可爱呢。

“哎呀，我虽然一道菜没有做好，但我其他菜肯定不错。”

宋潇湘又夹起了一块茄子说道：“来试试我做的凉拌茄子，这个肯定好吃。”

苏起嚼了几口后，点头道：“嗯，的确不错，酸酸甜甜的。”

“是吧。”

宋潇湘得意地夹起一块茄子，然后塞进了自己嘴里。

“呸呸呸！”

然后她马上就吐了出来，一脸嫌弃道：“这也太酸了吧，醋坛子打翻了。”

看到苏起似笑非笑地看着自己。

宋潇湘脸红道：“还有最后一道菜，我就不信了！”

这最后一道菜是辣椒炒肉。

也是宋潇湘做得最多的一道菜。

她相信这道菜肯定不会翻车。

这一次她没有让苏起先吃，而是自己夹起一筷子塞进嘴里。

“呸呸呸！”

宋潇湘再一次吐了出来，苦着脸说道：“太咸了，太咸了。”

宋潇湘一脸的生无可恋，明明自己之前都做的不错的啊？今天怎么就翻车了呢？

不过宋潇湘忽然想起以往都是姜月在旁边，她来放的调料，便明白了。

自己这只是学会了炒菜，但放调料这一块却没有学。

“算了算了，今天这顿饭失败了，我一会去潇湘阁给你打包一份大厨做的菜。”

宋潇湘沮丧地说道。

但她却看到苏起将菜放进了碗里，面不改色的和着饭吃完了。

“其实刚刚好，我的口味比较重。”

吃完以后，苏起微笑着说道。

“噗嗤。”

宋潇湘笑了，她白了一眼苏起说道：“我们苏公子，什么时候也会说这么拙劣的谎话了？”

回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。

第59章 许愿——三界最强筑基术

三年来都没有更进一步的关系。

好像在宋潇湘独立做了一次饭菜后，拉近了许多。

夜里。

又剩下苏起一人。

他猛地睁开眼睛，瞳孔竟然变成了淡金色，金色的雾气在氤氲，就好像是祥云一般。

【宿主：苏起】

【气运：365】

【修为：练气730层】

【评价：拥有大气运的美男子一枚呀~】

“气运突破365，可转换为金色气运，是否转换？”

苏起的面前出现了一个对话框。

“金色气运？有什么用吗？”

没人为苏起解惑，但他毫不犹豫地点了转换。

应该不是坏事。

“轰！”

点完那一刻。

长生观上方出现了一个漩涡。

霎时间，风起云涌，风雷阵阵。

金色的雾气在漩涡中凝聚，将乌云都染成了金色。

正在清溪城的王南渤，浑身一震，他看向窗外，不禁失声：“气运倒灌！竟然是气运倒灌！这一界要出现天命之子了吗？”

“轰隆隆！”

天地震动，金光破开乌云，将长生观笼罩。

这金光在黑夜里无比的耀眼，长生观这神异的景象也吸引了清溪城人们的目光。

“天啊？那是什么？佛光普照吗？”

“蠢货！佛光怎么会照到道观去？一定是三清上神显灵了！”

“即便是离的这么远，光是看着那束光，我就感觉浑身暖洋洋的。”

“一定是仙界的指示！长生观受到了仙界的庇护！”

“我定居清溪城一年多了，竟然还没去过长生观，明天便去奉上香火。”

众人议论纷纷。

而此时的苏起。

比任何人的感受都要强烈。

在金光照耀之下，他分明看到数不尽的金色水滴从身体里漂浮出来，悬停在半空之中，煞是好看。

苏起数了一下。

不多不少，正好365滴。

“难道这便是我的气运？”

苏起喃喃说道。

下一秒，365滴金色水滴颤动起来，飞快地印入了苏起的眉心。

每一滴水滴落下，便会在他的额头上形成一道淡淡的水滴印记。

当最后一滴水滴落下，苏起眉心形成了一个水滴状的印记，闪烁着淡金之色。

“金色气运转换完成！修为+270。”

苏起的眼前闪过一条对话框。

这也意味着苏起正式突破练气1000层！

体内的灵力开始疯狂涌向左脚，片刻之后左脚也成功与灵力同化。

苏起在练气400层的时候完成了右手的灵力化。

他猜测灵力化需要的层数应该是递增的。

800层可以转换左脚，那么下一次1600层才能转换右脚。

以此类推，苏起猜测大概要6400层左右才能完成全身的灵力化。

这是一个漫长的过程，但他等得起。

转换完成之后，苏起感觉自己又变强了。

他看了一眼面板。

信息也更新了。

【宿主：苏起】

【金色气运：1】

【修为：练气1000层】

【评价：拥有金色气运的超级美男一枚呀~】

“不知道这金色气运能给我带来什么惊喜呢？”

苏起喃喃说道。

“因金色气运加持，领悟——许愿术。”

刚说完，苏起面前又弹出一个对话框。

“嗯？许愿术？”

苏起有些懵。

“许愿术：拥有金色气运的你被本界天道钟爱，每一年可许愿一次。（注：金色气运越高，许的愿望越容易实现。）”

看完许愿术的介绍。

苏起瞪大了眼睛。

小说中有位面之子的说法，自己竟然能向天道许愿，那岂不是说…

想到这里。

苏起迫不及待地想要尝试一下。

“一年才能许愿一次，那我要许什么愿望比较好呢？”

“这愿望应该也不能太离谱，不然的话就太bug了。”

但苏起还是决定尝试一下。

“让我立马成为渡劫期！”

苏起虔诚许愿。

过了半晌，毫无反应。

苏起有些遗憾：“啧，果然不能太离谱。”

“让渡劫期修士拜我为师！”

苏起又许愿道。

苏起心想要是收一个渡劫期的弟子，那以后自己就可以当甩手掌柜了。

先安心苟个一万年，到时候飞升仙界也有自保之力。

可惜，这个愿望也落空了。

“让渡劫期修士当我保镖！”

苏起心想这个总不过分了吧。

结果还是没有任何反应。

“算了，还是先来一个实际点的。”

苏起最后放弃了。

他想了想说道：“给我来一本筑基期的心法！”

“许愿成功！”

一行小字闪过。

“啪！”

一只大鸟忽然飞了进来，撞在门梁上晕了过去。

苏起走过去一看，这鸟嘴中竟然还叼着一本书。

“三界最强筑基术！”

苏起捡起来一看，顿时来了兴趣。

“竟然敢叫这个名字，应该不赖吧？不过这送货的方式未免有些太简单粗暴了点。”

苏起拿起来翻阅了一下。

很快他就掌握了筑基的方法。

不过他忽然想到。

“假如我筑基了，我岂不是不能全身灵力化了？不行不行，现阶段还不能筑基，等我全身灵力化了之后再筑基吧，反正我等得起。”

苏起将这本三界最强筑基术收了起来。

至少自己现在有功法了，不至于忧愁以后不能提升境界。

“这次还是太过保守了，下次直接许愿到渡劫期的功法。”

苏起心想着。

“苏起！”

就在这时候，苏起听到了王南渤的喊声。

他抬头看向天空，王南渤踩着飞剑如流星一般飞了过来。

一脸的激动。

在看到苏起以后，王南渤从天空一跃而下，然后跑到苏起面前，上下打量了苏起一阵，那眼神看得苏起头皮发麻。

“你喝多了？”

苏起嫌弃道。

“气运倒灌！气运倒灌！气运倒灌！”

王南渤猴急地说道：“那个天命之子是不是你？”

“什么天命之子？”

苏起有点疑惑地说道。

“你没有发现一刻钟前的异样吗？整个长生观都被大气运笼罩了！你就没有一点感觉？”

王南渤瞪大了眼睛。

“原来转换金色气运动静这么大吗？”

苏起闪过一个念头，随后说道：“当时我正在修炼，没什么特别的感觉。”

天命之子？

一听就纷争不断的样子。

果断不能认啊。

第60章 大争之年

王南渤怀疑地看着苏起。

他不相信苏起说得。

但是他又在苏起身上感受不到半分的气运波动。

一般来说，传说中的天命之子浑身都被大气运笼罩着，别说靠近了，隔个百米远都会觉得耀眼。

可是苏起看起来，除了帅得很耀眼以外，似乎并没有符合天命之子的地方。

“难道是我搞错了？”

王南渤开始怀疑起来。

可是刚才的那一幕分明就是气运倒灌，他曾在书中看到过对这场景的介绍。

“没事的话就一边玩去，不要打扰我修炼。”

苏起盘腿坐下，淡定地说道。

……

九天剑宗。

断剑林。

“掌门，方才西南方向有大气运波动，疑似天命之子现世。”

一名中年男子对盘坐在地上的一名老者说道。

这名老者便是大名鼎鼎的九天剑宗宗主——聂雪峰。

聂雪峰睁开了眼睛，无形的剑气瞬间将身前的一柄断剑绞为齑粉。

“准确吗？”

聂雪峰问道。

“应该不会有错，气运牌破碎了，这也是一千五百年以来，第一次有了反应。”

中年人说道。

“好！”

聂雪峰站了起来，仰望着天空说道：“这是机缘，也是危机，务必找到天命之子，我们这一界已经没落太久了，该争了！”

“是！”

中年人领命离开了。

……

凤仪轩。

身为一个只收女修的宗门。

凤仪轩一直是众男修向往的地方。

但没有男修敢来凤仪轩撒野，千百年以来，这里都没有男人踏足过了。

凤仪轩的最高峰凤凰山。

这里沐天地元气，灵力充沛，也是宗主居住的地方。

凤仪轩的宗主名为东方舒，当年被称作修真界第一美人。

即便那已经是数千年前的事了，但现在的东方舒依然美艳不可方物。

舍身崖边。

下方是无穷无尽的云海，如大江奔涌。

夕阳将云海映的火红，美丽的让人窒息。

但此等美景，这里天天都有。

两名绝美的女子，竟然在这崖边对弈。

“灵儿，此次天命之子现世，你务必将她带回凤仪轩。”

东方舒说道。

骆灵面色漠然：“师尊，倘若他是一个男人呢？”

“男人…”

东方舒轻笑道：“男人又如何？带回来便是。”

“可是，这违背了规定。”

骆灵抬起头，绝美的脸上充满了不解。

“规定？”

东方舒将白子放下，美眸含笑：“这规定不也是我定的吗？我要改，谁又敢有异议呢？”

“我知道了。”

骆灵站了起来，将黑子猛地放下：“师尊，你输了。”

说罢，骆灵转身离去：“我会将人带回来。”

东方舒望着骆灵离开的背影，摇头笑道：“这丫头，跟我当年如出一辙。”

……

青云门。

“天命之子现世，这人与我青云门有缘，务必争取。”

一名须发皆白的道士，对面前的一名青年道士说道。

这名白须道士便是青云门的门主——陈敬之。

“师父，这什么天命之子真有那么玄乎吗？”

青年道士是陈敬之的关门弟子，也是青云门的首席弟子——左霄。

“天命之子现世，大争之年即将开启，以后的修真界不会再这么平和了，争取到天命之子，可保我宗无虞，甚至更进一步。”

陈敬之说道。

左霄依旧不解：“可修真界从来都不平和，我们与邪物之间的斗争从未停止。”

“这些不过是小打小闹罢了。”

陈敬之哑然失笑：“上一个大争之年，九天剑宗不过是一个十八流的小宗门，可正因为他们出了一个天命之子，所以才有了如今的地位。”

“九天剑宗不见得比我们强吧？真不知道为什么大家都以为我们青云门要低一头。”

左霄有些不服气地说道。

“九天剑宗的底蕴远远不是你可以想象的。”

陈敬之摇了摇头说道：“总之，天命之子务必争取到，如果争取不到也没关系，至少混个脸熟，以后会有大用。”

“知道了，师父。”

左霄点头说道。

……

清溪镇外一百多里的深山。

那名妖异男子神经质的大笑。

“哈哈哈…”

妖异男子眼中的红光越发强烈：“大争之年终于又要来了，天命之子，哈哈哈…”

……

无数的宗门在上演着三大宗门的那一幕。

大争之年。

新一代的修士没有经历过。

可是老一代的修士都知道有多恐怖。

上一个大争之年死了百分之八十的修士。

大争之年。

争什么？

争气运！

气运这东西比修为更为重要。

一界的气运高低直接影响到修士的多寡，以及飞升的人数。

若一界的气运消耗殆尽。

那么将不会再产出新的修士，现存的修士也将因为各种原因陨落。

到时，这一界将彻底沦为低等位面。

……

作为引起此次风暴的人。

苏起并不知道清溪城已经成为了众宗的目的地。

要是知道的话，他估计现在就要换地方。

人多的地方不安全，他指的是修士多的地方。

苏起发现自从转换为金色气运以后，他每一次运转练气诀，自己体内的灵力似乎在发生某种不可逆的变化。

似乎是被气运沾染了！笼罩着一层淡淡的金雾。

这些金雾渗入灵力之后，很快便与灵力同化，似乎多了一种奇怪的力量。

“变异的灵力吗？不知道有什么妙用。”

苏起喃喃说道。

第二天，道观来了很多人。

以前很多没有来过道观的居民，今天都争相来焚香祈福。

这导致长生观的香火又旺盛了一大截。

“小苏道长，久仰大名，以前一直没有来过，今天我想给贵观捐上万两香火！”

“小苏道长，早就听说你是我们清溪城的活神仙，却一直未前来拜会，还请不要怪罪啊。”

“小苏道长，我一直觉得我跟道观有缘，以前就想当一名道士，请务必满足我这个愿望！”

“我也是我也是！长生观这么大一个大观，不能总由苏观主你一个人打理吧？我以前是当和尚的，还俗了，现在想做一名道士。”

“苏观主，其实做不做道士不重要，最主要的就是想感受您的熏陶…”

第61章 霸道

面对这些生面孔，却又异常热情的居民。

苏起来者不拒。

正好他也想当一个甩手掌柜，既然你们都想来干杂活，求之不得。

这样一来的话，他又可以有更多的时间修炼了。

道观大了，需要人手的地方也更多。

此前苏起还在考虑要不要招几个道士。

嘿，这冤大头不就送上门了吗？

“既然大家如此热情，正好道观最近也需要一些人手。”

苏起说道。

所有人都瞪大了眼睛，一脸的期盼之色，希望能够被选中。

“你，你，你，还有你。”

苏起随手指了几个人。

这几个人一脸欣喜地走出人群，都面有骄傲之色。

瞧！我们被选中了。

只是还没等他们骄傲完。

苏起就说道：“被淘汰了，走吧。”

“啊？！”

“为什么？！”

那几人都傻眼了。

“道观不收心术不正之人。”

苏起淡淡说道。

这几个人由内而外都透着一股猥琐劲，一看平时就没少干偷鸡摸狗的事。

身为一名道士，苏起算卦看人的本事还是有的。

人群传来一阵哄笑之声。

刚刚那几人搔首弄姿，得意傲娇的样子跟现在的结果形成了鲜明的反差。

一名贼眉鼠眼的男人不服气地说道：“我本以为这长生观是一个名门大观，结果不过是徒有其表，浪得虚名罢了，竟还以貌取人，我呸！”

说着，他一口浓痰吐在了地上。

“这破地方老子还不稀得来！”

说罢，男人就要离开。

“站住。”

苏起淡淡说道。

“干嘛？”

贼眉鼠眼的男人转过身，嗤笑道：“后悔了？揭穿了你虚伪的面具，要恼羞成怒了？”

“把地擦干净。”

苏起淡淡说道。

“哈哈哈，臭道士，老子不擦你能怎么样？”

男人哈哈大笑道。

“还擦地？我呸！”

说着，又一口浓痰吐在地上。

男人得意地说道：“小爷我走南闯北这么多年，什么场面没见过？一个臭道士也想吓唬小爷我？”

周围的那些人纷纷开始谴责。

“你这人真没有素质，快给我们小苏道长道歉！”

“就是，赶紧把你的浓痰擦干净，真特么的恶心。”

“把没素质当成牛逼，真有你的，所谓相由心生，这家伙长得就一副猥琐样。”

面对众人的谴责。

男人嬉笑着说道：“骂吧，可劲骂吧，小爷我就不擦，我呸！”

说着他又一口浓痰吐在了地上。

三块墨绿色的浓痰在地上看起来极其的恶心。

苏起皱眉。

虽然他不愿跟凡人计较，但面对一些作死的人，他觉得没必要忍。

但就在这时候，一个清冷的女声传来。

“不愿意擦？那就舔干净吧。”

男人闻言，立马嬉皮笑脸地说道：“舔？你舔给大爷看一……”

话还没有说完，男人仿佛被痰卡住了，怎么也说不出最后一个字。

他瞪大了眼睛，看着人群里走出来的那个天仙一般的绝色美女，脑门却在不断冒汗，手脚都开始发抖。

宋潇湘冷眼看着男人，冷声道：“说啊？怎么不继续说了。”

“嘭！”

男人双腿一软，直接跪在了地上，疯狂求饶道：“宋阁主饶命，宋阁主饶命…”

此时他的模样与刚才的嚣张判若两人。

由不得男人不害怕。

他有一个平时花天酒地的狐朋狗友就是栽在宋潇湘手里。

两人刚来清溪城的时候,在大街上撞见了宋潇湘，当时就惊为天人。

两人都属于混不吝的性格，特别是他那个狐朋狗友，仗着家里有些势力，平时没少干欺男霸女的事情。

当时就吹嘘着今晚肯定把宋潇湘弄到床上去。

结果宋潇湘根本不搭理他那狐朋狗友，那家伙也是胆子大，伸手就要去拉宋潇湘。

结果不知道从哪里冲了一群人出来，当街把他那狐朋狗友打了个半死，然后就拖走了。

男人吓得立马去报了官，结果自然是不了了之。

在这之后他都没有再见过他那狐朋狗友了，就好像人间蒸发了一般。

后来男人一打听，才知道那个仙女是宋潇湘。

他十分庆幸当时自己没有上前装逼，不然人间蒸发的那个人可能就是他了。

此时此刻，男人都快哭了。

跟宋潇湘说了如此冒犯的话，自己还有命吗？

“把地舔干净。”

宋潇湘再次强调道。

“我舔！我舔！”

男人立马像狗一样，爬到了他吐的浓痰面前。

看着那恶心的浓痰，他的胃里一阵翻江倒海，头一次觉得自己体内的东西是如此恶心。

但宋潇湘就在一旁，他不敢犹豫，狠下心舔了上去。

“呕！”

围观的群众差点吐了，连忙挪开了目光。

猥琐男刚刚有多嚣张，现在就有多狼狈。

苏起看向宋潇湘，他还是第一次看到宋潇湘这样的一面。

以往宋潇湘在他面前都是一副小女儿的样子。

这让苏起习惯性的忽略了这女人是长安最大的青楼主，也是长安最有权势的女人。

猥琐男很快便把三块浓痰舔干净了，现在的他满脸的酱紫之色。

吐的时候很爽快，可是要把吐出来的东西吃进去，那就很恶心了。

“宋阁主，我舔完了，我可以滚了吗？”

猥琐男低眉顺眼地说道。

即便是舔完了浓痰他也不敢站起来，双腿实在是没有力气，这是极度的恐惧带来的。

人在极度恐惧的时候，双腿会无力，根本站不起来。

“我指的把地舔干净，是整个长生观。”

宋潇湘面无表情地说道。

听完这话，男人瞪大了眼睛。

围观的群众也瞪大了眼睛。

整个长生观？！

那他就是舔上三天三夜也舔不完啊。

可能舔不到十分之一，舌头就废了，人也废了。

“宋阁主，你放过我吧，我上有老下有小，无心冒犯了您是我不对，只求您放我一条生路。”

猥琐男疯狂磕头，一把鼻涕一把泪地喊道。

“你好像搞错了道歉的对象。”

宋潇湘淡淡说道：“你该道歉的人是他。”

众人顺着宋潇湘的手指看了过去，看到了正看戏的苏起。

“我未来的夫君也是你能侮辱的？”

第62章 道观招人

“哗！”

听到宋潇湘的话，人群一片哗然。

“我刚刚没有听错吧?小苏道长是宋阁主的未来夫君？”

“你没有听错，我也听到了，不过仔细看来两人确实很般配啊。”

“不行，我不同意这门婚事！”

“有你什么事，一边玩泥巴去。”

“我不能接受！宋阁主竟然有心上人了，这比杀了我还难受。”

“那你去死吧。”

“我好像听人说过，三年前宋阁主跟苏观主提过亲，但是被拒绝了！我还一直以为是流言来着。”

人群都开始小声议论了起来。

跪在地上的那个猥琐男已经彻底傻眼了。

如果早知道苏起的靠山是宋潇湘，他怎么敢胡来？

巴结都来不及！

“砰砰砰!”

猥琐男跪在地上疯狂磕头。

“苏观主，您大人不记小人过，像放屁一样把我放了吧，我知道错了，我以后再也不敢了。”

猥琐男一把鼻涕一把泪地哭喊道：“我上有老，下有小，一家老小都指望着我讨生活，求求您了。”

猥琐男疯狂磕头，磕的头破血流也不敢停止。

因为他知道，只要苏起不发话，自己难逃一死。

宋潇湘权势滔天，大宋再大，他又能逃到哪里去呢？

恐怕就连这清溪城也走不出去。

不少人都动了恻隐之心。

但更多的人是抱着看戏的心态。

毕竟刚刚这家伙那么嚣张，现在如此狼狈也是因为惧怕宋潇湘的势力，这种事就仁者见仁智者见智了。

苏起觉得有些无趣。

不过这猥琐男罪不至死，宋潇湘的惩戒已经足够了。

相信他往后余生应该不会再乱吐口痰了。

苏起对宋潇湘点了点头。

宋潇湘心领神会，淡淡说道：“滚！”

“是是是！我这就滚！我这就滚！”

猥琐男产生了一种劫后余生的幸福感，连忙从地上爬了起来，跌跌撞撞地逃了。

“你继续。”

猥琐男一走，宋潇湘又恢复了温柔的样子，柔声对苏起说道。

周围的人都有些羡慕。

那可是宋潇湘啊！

竟然倾心于一个道士。

这个道士就是这世界上最成功的道士了吧。

苏起又看向人群。

“你，你，你还有你…”

苏起又指了几个人说道：“被淘汰了。”

经历了刚才的事，这些人压根不敢废话，低着头就出了道观。

最后苏起将大部分人都叫走了。

只留下三个人。

这三人从少年到青年都有。

这三人一看便是心思纯良之辈，眼中没有那种被世俗污染的浑浊。

“你们叫什么名字？”

苏起笑着问道。

“我叫米杰！”

最小的那名少年连忙说道。

他看起来不过十二三岁。

不过衣物破破烂烂的，头发也乱糟糟的，整个人瘦瘦小小的，看起来营养不良的样子。

不过他的那双眼睛就如同黑宝石一般，看起来惹人怜爱。

“你为什么想来长生观？”

苏起笑着问道。

“我没有地方可以去了，只要能让我能吃饱饭就行。”

米杰挠着头说道。

“你爹娘呢？”

苏起问道。

“我奶奶说我爹娘去了很远的地方，等我长大以后他们就会回来了。”

米杰说道。

“那你奶奶呢？”

苏起又问道。

“我奶奶睡着了。”

米杰的眼神黯淡了下来。

他也希望奶奶只是睡着了，可是他也知道奶奶永远不会醒过来了。

“以后道观的杂活你来负责吧。”

苏起说道。

“谢谢观主，谢谢观主！”

米杰眼中有激动之色，连忙说道。

苏起又看向第二个少年。

这个少年看起来大一些，大概十六七岁。

“我叫彭川。”

少年说道。

这名少年看起来跟米杰截然相反，锦衣玉食，丰神俊朗，一看便是不缺吃穿的富家子弟。

“你为什么想来道观？”

苏起问道。

“苏观主，我想来道观是因为你。”

彭川眼睛亮晶晶地说道。

“因为我？”

苏起疑惑道。

“对，因为你！”

彭川激动道：“我听说过苏观主的事迹，我想拜您为师，学一点真本事。”

“我不收徒。”

苏起摇头说道：“你如果想来，跟米杰一样，也是负责道观的杂活。”

“我愿意。”

彭川毫不犹豫地说道。

虽然说苏起现在说不收徒，但以后可说不准呢？

最后，苏起把目光看向了那名青年。

这名青年长得很普通，属于丢到人群里就找不出来的那种，神情也有些畏畏缩缩，看起来十分的不自信。

年龄大概在20多岁。

“我叫王凡溪。”

青年有些畏缩地说道。

说完这句话，耳朵竟然变得通红。

“你为什么想来道观呢？”

苏起依然问道。

王凡溪犹豫了一下说道：“我的运气一直很差，昨晚我看见道观被金光笼罩，又听人说这代表道观被神仙眷顾，所以我想来这里工作，想让运气变得好一些。”

听完王凡溪的话。

苏起想到了以前的自己。

在山洞里躲了20年才终于过上了正常的生活。

“你也是负责道观的杂活，没有问题吧？”

苏起问道。

“没有问题的！”

王凡溪连忙说道。

……

招了三个人以后。

苏起又变得轻松了许多。

三人或许是因为刚来，又或许是想要留下一个好的印象，打扫起来做得一丝不苟。

道观内外都被打扫的干干净净。

既然招了人，那自然是要管饭的。

本来苏起是想要招一个做饭师父的，但王凡溪主动揽下了这个活。

当天，苏起尝了一下王凡溪做得饭菜，别说，还真不错。

苏起也终于体会到了做甩手掌柜的快乐。

不过三人都很有眼力见，宋潇湘陪着苏起的时候没有一个人来打扰。

“那我就先回去了。”

天色渐晚，宋潇湘站了起来，浅笑着说道。

“路上小心。”

苏起叮嘱道。

“你这是在关心我吗？”

宋潇湘笑着问道。

“嗯…怎么不算呢？”

苏起也笑道。

“你对我笑了。”

“你在撩拨我。”

“看来我们离成亲不远了。”

宋潇湘说完，笑着转过身：“好了，就别来送我了，我已经知道你的心意了，等我挑个良辰吉日便来娶你！”

第63章 妖母？

没等苏起回应。

宋潇湘便走远了。

或许她并不想听到苏起的答案，只要没被拒绝，就不算被拒绝了。

苏起笑着摇了摇头。

总觉得被宋潇湘拿捏了。

但他并不讨厌这种感觉。

……

十月镇。

在清溪镇崛起之前。

这里曾是十里八乡最繁华的镇。

因为这里的地理位置四通八达，是各镇来往的枢纽。

姜月和步义来到这里之后。

却发现十月镇一片萧条之景。

原本热闹的大街上空空荡荡，连一个人影都见不到。

巅峰时期的十月镇，居住着超过十万的居民。

现在的这萧条之景，虽然有清溪城崛起的原因，但更多的还是因为妖魔作乱。

“好浓的一股妖气。”

步义皱着眉头说道。

有如此浓重的妖气，要么是因为这里来过大妖，要么就是因为妖的数量过多。

“看来情况比我们想象中还要严重的多。”

姜月也皱眉道。

两人走在空荡荡的街上，基本上大半的房屋都已经搬空了。

大多数房屋门口杂七竖八的落了很多日常用品。

可以看得出来搬家的人走得很急。

“这些人都去哪里了？来的路上我们好像也没有碰到逃难的人。”

姜月问道。

步义摇了摇头说道：“兴许不是往清溪城去的，这里四通八达，去哪里似乎都有可能。”

两人继续向前走。

来到十月镇中间位置。

终于发现了人烟。

相较于外围的荒凉来说，靠近镇中的位置还维持着相对的热闹。

只是大部分脸上都是一副心事重重的样子。

“请问，镇长府在哪里？”

姜月拦住了一名路人问道。

“前方右转就到了。”

路人指完路以后便匆匆离开了。

跟随着路人的指示，姜月和步义来到了镇长府。

但镇长府前却拉起了白布，摆放着花圈。

姜月和步义对视了一眼，皆看到了双方眼中的疑惑。

走进镇长府以后。

这里竟然已经搭设好了灵堂。

“什么人！”

就在这时候，一名捕快走了上来，厉喝道。

步义掏出镇魔司的令牌说道：“镇魔司办案。”

捕快连忙行礼道：“见过镇魔使大人。”

“这是怎么一回事？”

步义指着灵堂问道。

捕快叹气道：“报告镇魔使大人，昨晚镇长遇袭，不幸牺牲了。”

“妖物所为？”

步义追问道。

“是一只猫妖，镇长被割破了喉咙，当场死亡。”

捕快说道。

“现在这里谁做主？”

步义问道。

“暂时由我们队长做主。”

捕快说道。

“带我们去见他。”

步义说道。

捕快带着姜月和步义二人，来到了镇长府内。

一名看起来身材有些臃肿的男人正坐在椅子上饮酒。

“队长，我带两位镇魔司的大人来了。”

捕快连忙说道。

那名男人一听，连忙放下酒壶，站了起来，随后一脸谄媚地朝着二人走了过来。

“二位大人，终于等到你们了！”

男人谄媚道。

“对了，忘记自我介绍了，鄙人卢进，暂代镇长之职。”

卢进笑起来的时候，脸部的肉堆砌，将眼睛都给遮住了。

步义面有不喜：“公职人员不可工作期间饮酒，你不知道吗？”

卢进连忙说道：“还请大人原谅，现在十月镇人心惶惶，我也实在是心中烦闷，才会饮酒消愁。”

“下不为例。”

步义也知道现在不是纠结这个问题的时候，转而问道：“现在十月镇的伤亡如何？”

“唉，现在十月镇死亡987人，重伤125人，轻伤1823人。”

卢进叹气道。

“怎么这么多？奏折中不是说上百人吗？”

步义有些震惊。

“那是一周以前的数据了。”

卢进苦笑道：“最近妖物活动的越发频繁，实在是没有办法。”

“咚咚咚！”

就在这时候，房门敲响。

一名捕快站在门口喊道：“队长，马道长到了。”

卢进面色一喜说道：“请他进来。”

“不用请，卢队长，我自己来了。”

门口传来一阵爽朗的笑声，一名中年道士走了进来。

中年道士看到姜月和步义，眼中一缕精光闪过，疑惑道：“这二位是？”

卢进连忙介绍道：“马道长，这二位是镇魔使大人。”

“久仰久仰。”

中年道士闻言，露出了然之色，态度敷衍地对两人拱手道。

卢进又对二人说道：“二位大人，给你们介绍一下，这位是我们镇最厉害的道长——马河道长，多亏了他我们的伤亡才没有更加惨重。”

“你们镇魔司也来得太慢了，如果不是我的话，这十月镇的居民只怕十不存一，是不是该给我颁个奖什么的？”

马河语气里充满着不屑。

“敢问马道长做了哪些贡献？”

姜月笑着问道。

马河哼了一声说道：“你镇魔司山高路远，这十月镇经常闹妖事也没见你们管过！贫道二十年间斩妖数百，是否当得起这个奖励？”

“数百妖物？”

步义面有疑惑之色：“这又不是妖巢，哪来的这么多妖物？”

马河呵呵笑道：“如果我猜得不错，十月镇附近应该是藏了一尊妖母，最近这十月村祸事频发，我猜是这妖母将要进化，她的那些妖子不得不为她掠夺大量的生机。”

“妖母？消息可准确？”

步义面色凝重。

如果此地真有妖母，那么确实可能有数百上千的妖物。

妖母便是妖巢的雏形，会诞生无数各式各样的妖物。

若妖母成功进化为妖巢，妖物数量至少会翻百倍以上！并且产出的妖物修为也将大大增加，后果不堪设想。

所以如果发现了妖母，镇魔司都会第一次时间进行铲除，避免造成更加严重的后果。

“八九不离十。”

马河老神在在地说道。

“也就是说马道长也不确定？”

姜月问道。

马河嗤笑一声：“我当然确定，只是那地方妖物太多，我不敢前往，没有亲眼见过的情况下，才说是猜测。”

“事不宜迟，请立刻带我们前往。”

步义严肃道。

“慢着。”

马河抬手，两指来回搓动说道：“我九死一生探到的消息，要一些报酬不过分吧？”

第64章 寻妖母

步义脸色有点不好看。

这个马河真是太没有大局观了，这种时候竟然还在索要好处。

正在他要说什么的时候。

姜月拦住了他。

笑着跟马河说道：“马道长，报酬肯定会有的，你先带我们去找到那妖母，如果真的是妖母的话，我向你承诺，肯定会给你满意的报酬。”

“我怎么相信你们？”

马河呵呵笑道：“你们是官方的人，我势单力薄，到时候你们就是要赖账，我也拿你们没有办法。”

“我以镇魔使的名义担保。”

姜月说道。

“你镇魔使的身份在我这里一文不值。”

马河说道。

“马河，你不要太过分！”

步义终于忍不住了，怒声道。

“哟哟哟，这是恼羞成怒了？”

马河笑眯眯地说道：“别跟我耍横，这里山高皇帝远的，我可不吃那一套。”

马河明显是滚刀肉一样的角色。

如果不是碍着自己镇魔使的身份，步义肯定要他好看。

姜月面不改色，依然笑道：“那马道长要怎么才能相信我们？”

“简单，把你们的法宝抵押在我这里，一人一件。”

马河说道：“这样一来，你们就是赖账，我也不亏。”

一件法宝，即便是最低级的法宝也价值数百灵石。

这可是灵石。

凡间的货币即便是上千两也难换一块灵石。

“你是不是真以为我们不敢动你？”

步义冷着脸说道。

他真要火了。

“动我？你们试试？”

马河哈哈笑着，一股属于化神期修士的波动瞬间席卷而出。

姜月和步义都一惊。

这马河不显山不露水，竟然是一个化神期的修士。

“哼，如果不是你们镇魔司的身份，跟我这样说话，早就已经死了。”

马河不屑地说道。

随即收敛起了一身气势。

“马道长你稍等，我们商量一下。”

姜月说道。

“随便。”

马河找了一张椅子坐下：“卢队长，给我来杯茶。”

卢进笑着凑了过来：“马道长，这是上好的西湖龙井，来尝尝。”

姜月和步义走到门口。

姜月凝重道：“步师兄，这马河竟然是化神修士，连他都不敢去探的地方，那妖母恐怕已经成了气候，我们恐怕得求援了。”

步义摇头说道：“书中记载，即便是最顶级的妖母也不过是元婴期而已，我看这马河不是不敢，而是不愿意。”

“不愿意？”

姜月疑惑道。

“不错。”

步义点头说道：“以他这爱财如命的性格，若是一次性铲除了妖母，那他还怎么赚钱？这次事情闹大了，引来了我们，这妖母肯定是要被铲除的，所以他才会趁机敲诈我们最后一笔。”

听完步义的推测。

姜月觉得以马河现在的表现还真有可能。

但如果推测属实的话，马河便不是什么十月镇的守护神。

而是一个借着斩妖除魔的名义疯狂敛财的小人。

但一个修士需要这么多的凡间钱财做什么？

并且还是一个化神期的修士。

这是一个疑点。

“步师兄，虽然不排除这个可能，但稳妥起见，我觉得还是等待增援比较好。”

姜月说道。

“来不及了，芙蓉城的镇魔司分部现在没有元婴期以上的修士，等消息传回长安，再派人增援，一来一回至少需要大半个月的时间，那时候妖母说不定都已经进化完成了。”

步义皱眉说道。

“那好吧。”

姜月犹豫了再三，最后还是说道。

她本想求援苏起，但一想到自己都没有去过那地方，都不知道能不能解决就求助，未免有些太依赖苏起了。

修士终究还是要靠自己的。

毕竟心魔还有天劫没人能帮你扛。

两人商量了一番之后，决定先满足马河的要求。

看到两人回来。

马河呵呵笑道：“怎么，考虑好了？”

步义冷着脸不想搭理他。

姜月笑道：“马道长，我们同意你的要求。”

“早这样不就好了，耽误时间。”

马河哈哈笑着，站了起来，摊开手说道：“拿来吧。”

步义冷哼了一声，掏出一把短剑扔了过去。

马河接过短剑以后看也没看就丢在了地上。

“哐当！”

短剑掉在地上。

“你干嘛？”

步义怒视道。

“什么垃圾货色也拿来糊弄贫道？”

马河指着步义腰间的佩剑说道：“把这剑给我。”

“不可能！”

步义瞪着眼睛说道。

这把剑是他的心血，决不允许外人染指。

“那你们便自己去找吧。”

马河挥手说道：“慢走不送。”

妖母在修真界是出了名的难找，一来是因为她能隐匿气息，二来是因为她常常躲在让人意想不到的地方。

如果姜月和步义从头找起，可能找上半年也没有头绪。

“步师兄。”

姜月轻声唤了一句。

步义的拳头攥紧又松开，攥紧又松开，青筋暴凸，可以看得出他此时的纠结与愤怒。

但最后他还是取下了腰间的佩剑，递了过去。

马河接过佩剑。

“蹭！”

剑出鞘，寒光逼人。

“好剑！”

马河笑道。

“马道长，若那地方没有妖母…”

姜月说道。

“放心，若没有妖母，我分文不取。”

马河笑眯眯地说道：“也别苦大仇深的，我又不要你们的法器，只是为了防止你们赖账而已。”

步义闻言，阴沉的脸方才缓和了一些。

“还有你的法器呢？”

马河又看向姜月。

姜月掏出一个八卦盘说道：“可还入得马道长的眼？”

“不错，是个好东西。”

马河接过八卦盘把玩了一番。

“既然你们已经拿出了诚意，我当然不会食言，现在跟我来吧。”

马河将两件法器都收了起来。

三人出了镇长府。

“跟紧了。”

马河看了两人一眼。

随即像是离弦之箭一般蹿了出去。

二人连忙跟上。

半个时辰以后，三人来到了一座平静的湖面前。

周围十分的空旷，这湖清澈见底，甚至可以看得到鱼群在其中嬉戏。

“到了。”

马河说道。

“到了？”

步义冷哼了一声说道：“这里半点妖气也没有，你在耍我们？”

“蠢货。”

马河手中燃起灵火，猛地拍在湖面上：“现在再看看呢？”

第65章 处心积虑

“轰隆！”

湖面燃起熊熊灵火。

灵焰滔天！

那湖面像是纸张一样被烧掉，露出了下方的真容。

这下方竟然是一个天坑！

在天坑的墙壁上攀附着许多绿色的粘液。

冲天的妖气在这一刻尽数散发了出来。

步义面色大变。

他的神识朝坑底探去，神识如利剑冲破黑暗，看到了坑底的怪物。

这怪物生着一张女人的脸，肚子如小山丘一样大，不停地蠕动，每隔一阵便会从中裂开，一只又一只丑陋的妖物爬了出来。

“是妖母。”

步义收回神识，杀意狂飙：“元婴期的妖母。”

妖母诞生的那些妖物，品级都会低一些，从筑基期到金丹期不等。

但架不住数量多啊。

凡人世界别说成百上千的妖物，就是一只金丹期的妖物也能屠城灭镇。

步义正想要从这天坑跳下去。

姜月却拦住了他。

“步师兄，现在坑底有多少妖物？”

姜月问道。

“大概上百。”

步义想了想说道。

“蠢货。”

一旁的马河却忽然嗤笑道。

“你说谁蠢货？”

步义转过头，怒声道。

“有勇无谋，难当大用。”

马河摇头说道：“尽管去送死，我在这里给你收尸。”

“马道长这是何意？”

姜月问道。

“我看你还是别跟这蠢货待在一起，容易被害死。”

马河笑呵呵地说道：“坑底妖物何止上百？连敌人数量都没搞清楚就贸然前往，这就是镇魔使？”

姜月闻言。

也将神识探了下去。

她虽然修为稍弱于步义，但在神识这一块可不弱。

她也看到了坑底的妖母，心里陡然一紧。

这妖母显然已经成了气候，距离进化妖巢不远了。

姜月又用神识仔细扫描了一番坑底，仔细数了数总共只有108只妖物。

但马河的意思，这坑底妖物不止这些。

姜月又仔细探查了一番，还是没有发现更多的妖物。

“难道是我修为太低了？”

姜月产生了自我怀疑。

她正打算收回神识，但看到妖母微笑的脸后却产生了一丝怪异感，她不知道这种怪异感从何而来，就是本能地觉得不对劲。

“如何？把你探查的结果跟这蠢货分享一下吧。”

马河的声音传来。

姜月收回了神识，面露沉思之色。

“怎么样，姜师妹？”

步义问道。

他虽然不信马河的话，但看对方如此成竹在胸的样子，也难免犯起了嘀咕。

姜月先是摇了摇头，然后又点了点头说道：“步师兄，我没有发现更多的妖物，但却觉得那妖母有些奇怪。”

“哪里奇怪了？”

步义问道。

“哈哈哈。”

这时，马河大笑了起来：“我本来以为只有这个小子是蠢货，现在看来堂堂镇魔司竟找不出一个可堪大用的人，真是可悲可叹。”

“你闭嘴。”

步义冷喝了一声说道。

“罢了。”

马河叹了口气道：“既然你俩都看不出来，那我便告诉你俩好了，神识探入妖母的身下，看看那里有什么，你俩死了我的报酬可就没戏了。”

听闻此言。

步义和姜月的神识再次探入坑底。

“我倒要看看妖母身下有什么！”

步义怀揣着愤怒。

姜月的神识刚走到一半，她电光火石闪过一个念头，忽然明白过来是哪里不对劲了。

“糟了！”

“步师兄！”

姜月急忙往回撤神识。

“噗嗤！”

但已经晚了，两枚泛着黑光的铁钉同时扎进了姜月和步义的胸口。

鲜血狂飙，一股虚弱的感觉蔓延全身。

姜月生生斩断了那缕神识，面前的场景已经变幻。

这是一个虚幻的空间，成百上千扇门环绕在四周。

这时步义也清醒了过来，他想用灵力逼出体内的铁钉，却发现灵力如同一潭死水，不听使唤。

“马河！”

步义嘶吼道。

“哈哈哈，说你们是蠢货，果然是蠢货，你们镇魔司都是一群没脑子的蠢货。”

上千扇门同时打开，里面一片虚无，却传来马河的嘲笑声。

步义嘶吼道：“镇魔司不会放过你的。”

“镇魔司根本不会知道你们出事了。”

马河得意地说道：“你是不是想着肉身被毁，镇魔司的命牌会碎裂，到时候便能查到我的头上？甚至想着你元婴可以逃走？”

“哈哈哈，我告诉你，别做梦了，我不会让你们死的。”

“即便是要死，也要等到那一天的来临，你们会死的光辉，死的伟大，所以不用太过害怕。”

“还有，你们也不用白费力气了，这锁魂钉连炼虚期的修士都无法挣脱，更何况你们两个小小元婴修士？”

说罢，上千扇门同时关闭，没了半点声响。

姜月微不可查地叹了口气。

她在看到妖母的脸后已经产生了怀疑。

当时没来得及细想便被马河打断了，后来被一步步引导着再探天坑。

在神识走到一半的时候，姜月已经醍醐灌顶，但可惜已经晚了。

“姜师妹，我们现在怎么办？”

步义浑身无力地说道。

“等。”

姜月说道。

“等什么？现在没人知道我们的处境。”

步义面色灰败地说道。

成为镇魔使这么多年，头一次感觉自己像是个傻子，被人玩弄于股掌之间。

“这世界上没有不透风的墙。”

姜月苍白的脸上浮现出一抹笑意：“这马河，虽然机关算尽，却终究还是算漏了一招。”

“师妹，你有后手？”

步义连忙问道。

“还记得我给他的八卦盘吗？”

姜月笑着说道。

“你那八卦盘有蹊跷？”

步义问道。

“隔墙有耳，你过来。”

姜月小声说道。

步义连忙蠕动着身子，来到了姜月旁边。

姜月凑到了步义耳边：“那八卦盘是师父给我的求救法器，每一天我便要拨动一次，若有一天未动，师父便知道我遇险了，这事马河并不知道。”

听完后，步义张大了嘴说道：“姜师妹，真有你的，等我们得救，我一定要将那马河碎尸万段！”

就在这时，上千扇门再次打开，传来马河的狂笑声：“果然是蠢货，既然知道隔墙有耳的道理，以为悄悄话我便听不到了吗？”

“多谢提醒，否则的话我还真是百密一疏了。”

“哈哈哈…”

第66章 虚虚实实

偷听到机密的马河正想拨动八卦盘。

手指都已经放上去了。

“不对。”

马河的手停了下来，脸色一阵变幻。

他喃喃说道：“这女娃既然知道隔墙有耳的道理，为什么还要跟那个蠢货解释？只要安心等着我不拨动八卦盘就行了，到时自然会得救。”

“那么就只有两种可能了。”

“第一种，这个女娃和那蠢货一样没有脑子，以为说悄悄话我便听不到了。”

“第二种，故意说给我听，只要我一拨动八卦盘，她的师父便会知道她遇险了。”

“这两种可能性，哪种大一点呢？”

“我倾向于第二种，可倘若她说得是真的？”

马河心中在天人交战，二分之一的概率，只要他赌错，那么便功亏一篑了，可能自己性命都会有危险。

“到底是哪种呢？”

马河打量起两人的表情。

试图看出点什么来。

在这虚幻的空间内。

姜月的脸变得一片惨白，有一种被偷听了秘密的惊慌。

“完了，姜师妹，我们的对话还是被偷听了。”

步义懊恼道：“早知道我就不问了，我真是太蠢了。”

姜月摇了摇头，安慰道：“步师兄，那马河生性谨慎，即便我不说他大概也能发现八卦盘的奥秘，你也不必太自责了。”

“唉。”

步义叹了口气，躺在地上，脸上充满了懊悔之色。

如果自己刚刚不问的话，可能真的有机会获救吧。

姜月强颜欢笑，眼中不时也流露出后悔之色。

马河观察了半天也没有看出个所以然来。

“如此自然的表现不像是在表演。”

马河心里想着，可他总觉得有些不妥当。

“拨还是不拨？”

“这是一个问题。”

马河拿着八卦盘陷入了一个两难的选择。

“有没有第三种选择？”

马河忽然想到：“如果我把这东西毁了呢？”

“不行不行，毁了的话，制作这八卦盘的人一定会有所感应，此为下下策。”

马河随即否定了自己的想法。

实在举棋不定的他，决定再试探一番。

“哈哈哈…”

上千扇门再次打开。

马河狂笑着说道：“差点被你给糊弄了，你以为故意诱导我去拨我便会去拨吗？你这女娃倒是比那个蠢货机灵一点，但也不过如此了。”

姜月先是露出愕然之色，随即懊恼道：“竟然被你发现了，你的确是个老狐狸。”

步义才是最懵的那一个。

他傻乎乎地问道：“姜师妹，所以那八卦盘必须要拨动才能求救。”

“嗯。”

姜月叹了口气说道。

“草！”

步义恶狠狠地骂了一句，连他都被骗了，竟然还没有骗过这个阴险的马河。

他现在觉得勾心斗角实在是太累了，直来直去不好吗？

我们是修仙，可不是玩心计的！

马河试探完毕。

心中还是举棋不定。

姜月表现的太自然了，可越是自然越是让他心里没底。

他将目光放到了八卦盘上，但眼角的余光却注意到，姜月的面部表情微微扬起了一个弧度。

好像是计谋得逞的那种笑容。

随即便恢复了正常。

持续时间连一秒的时间都不到。

一股凉意直冲天灵！

“差一点，就差那么一点点！”

马河相信自己不会看错。

姜月那绝对是如释重负的笑！

如果这样纠结下去，马河知道自己最后的选择一定是不拨动八卦盘。

到那时便真的落入了陷阱。

虚虚实实，实实虚虚。

让他都差一点着了道。

“只可惜，姜还是老的辣！”

马河笑着拨动了八卦盘。

这一场，

我大胜！

……

远在清溪镇的王南渤。

在马河拨动下轮盘的第一时间，便得到了反馈。

其实那个八卦盘不是姜月师父炼制的。

而是王南渤无聊的时候炼制的。

功能也很简单，一拨动他便能感受到。

这东西王南渤炼制了很多，大概有上百个。

最主要的功能就是用来泡妞用的。

他遇到心仪的女孩便会把这东西送给别人。

并说上一句：“想我了就拨动它，我会即刻出现在你的面前，无论千万里，我都会与你见上一面。”

靠这小玩意，他还真捕获了不少芳心。

“让我看看是哪位姑娘想我了。”

王南渤嘿嘿一笑。

他正与苏起下棋，眼看要输了，这震动来的正是时候。

王南渤打算看完之后，假装要赴约直接溜走，这样便不会输了。

王南渤看完之后，面色一变，猛地站了起来。

“行了，别演戏了，这是你这个月第18次了。”

苏起喝了口茶说道。

“小姜月出事了！”

王南渤严肃道。

“嗯？”

苏起抬起了头，目光瞬间变得凌厉。

“小姜月在去十月镇之前，曾找我要了一块八卦盘。”

王南渤掏出一块八卦盘说道：“就是这玩意，只要一拨动，无论多远我都能感受到。”

“她跟我说如果遇到危险便会想办法拨动八卦盘。”

“看来她现在有麻烦了。”

苏起站了起来，目光凌厉道：“那还等什么，走吧。”

王南渤也不废话。

片刻之后，带着苏起冲天而起，朝着十月镇方向赶去。

虚幻空间内。

姜月闭着眼睛。

她不知道自己刚刚的表演有没有骗过马河。

这马河心思阴沉，诡计多端，她应付起来也有些吃力。

步义在地上躺了半天之后又一屁股坐了起来，问道：“姜师妹，我想了半天也没想明白，你是如何发现这老狗有诈的？”

“天坑中的妖母不对劲，她摆头的频率每60秒便会重复一次，甚至还会出现片刻的卡顿，所以我认定那只是幻境。”

“这马河发现我察觉到了异常，便刻意打断了我的思路，故意引导我。”

“结合前后情况，这马河如此处心积虑，必然有所图谋。”

姜月说道。

“你竟然观察的那么仔细。”

步义张大了嘴。

相比于姜月的细心来说，他简直就是一个莽夫。

就在这时，上千扇门再次打开。

马河的笑声再一次传了出来。

“女娃，你很聪明。”

“但你的队友太蠢了。”

“而你，终究还是略逊我一筹。”

“哈哈哈…”

第67章 有点想法，但不多

尽管被马河嘲讽。

但步义已经不想反驳了。

比起两人来说，他确实跟个傻白甜一样。

道友，修仙界可不兴勾心斗角啊！

如果勾心斗角有段位的话，步义觉得自己应该连练气期都不如。

“成王败寇，没什么好说的。”

姜月闭着眼睛。

脸部的肌肉还在微微的抽搐。

似乎真是生气的不行。

这演技如果放在地球，一定能惊艳不少人。

这时，马河又笑眯眯地说道：“再告诉你一个好消息，那个八卦盘我已经丢到了一百里开外，就算真有人找来，掉入我设置的陷阱，也够喝上一壶了。”

姜月闭着眼睛，面不改色。

但心里已经升起了一股担忧。

这马河如此阴险，想必设下的陷阱也不可小觑。

希望苏前辈还有王南渤能够应付。

“但，那可是苏前辈啊。”

很快，姜月就把担忧压了下来。

在绝对的力量面前，一切阴谋诡计都是纸老虎！

……

苏起和王南渤来的很快。

半个时辰不到就赶到了现场。

“波动是从山洞里面传来的。”

王南渤指着面前的一个洞口说道。

两人降落在了洞口。

面前的山洞一片漆黑，就像是张开大口的远古凶兽，要择人而噬。

“我有一种不妙的感觉。”

王南渤皱眉说道。

而苏起什么感觉也没有。

“我去探探。”

苏起说道。

“等等。”

王南渤拦住苏起说道：“有心算无心，如果真有陷阱怎么办？”

“一力破十会。”

苏起淡淡说道：“你在这等我。”

他在练气300多层的时候就敢硬撼炼虚期的修士。

现在练气1000层了，做事自然不需要畏手畏脚。

总不能有大乘期的修士埋伏自己吧？

王南渤点点头说道：“那我在洞口等你，如果真有什么变故，我摇人！”

背靠大宗门的好处便是。

遇到解决不了的事，那就摇人。

总有人能解决。

苏起踏进洞口的那一刻。

马河便有了感应。

他在洞中布置了无数监视的阵法，可以清晰地看到苏起的一举一动。

“这女娃真会演戏。”

马河呵呵笑道：“不过还是我技高一筹。”

在拨动八卦盘以后，马河隐隐觉得不妙，便把八卦盘放进了这洞里。

这洞看似普通，却步步暗藏杀机。

马河花费了二十年的时间，将这洞穴打造的机关重重，堪称修士坟墓。

这里有无数针对修士的暗器与法宝。

只要中招，就是炼虚期的修士也休想动用半分灵力，成为待宰的羔羊。

“先来尝尝我第一个陷阱。”

马河阴笑着说道。

第一道陷阱，锁魂钉陷阱！

他在墙壁设置了上百道机关，只要一触发便会射出上千根锁魂钉。

锁魂钉无声无息，甚至可以屏蔽神识，在这漆黑的环境之下极容易中招。

“咔嚓。”

苏起感觉踩到了什么东西。

下一秒。

“咻咻咻…”

无数锁魂钉朝着他射了过来。

但还没等苏起躲开，便忽然诡异的偏离了轨迹，叮叮当当的撞成一团，散落了一地。

“嗯？”

苏起看着散落满地的铁钉陷入了沉思。

自己这是踩中了机关？

不确定，再看看。

苏起继续向前。

观察到这一幕的马河傻眼了。

“我这千钉阵竟然存在如此之大的漏洞，日后定要改良一番。”

马河最后归结于自己没有设计好。

“没关系，我还有第二道陷阱，毒菇阵！”

马河暗暗说道。

刚刚踩到机关，苏起谨慎了许多。

开始留意起脚下。

他走过一截漆黑的路后，前方忽然有亮光。

除此之外还有一阵“咔擦”“咔擦”的声音。

苏起走过去一看，发现了许多发光的紫色蘑菇，都闪烁着梦幻的色彩。

这蘑菇大概人头大小，但此时已经美丽不起来了。

因为有很多老鼠竟然在啃食蘑菇，大多数的蘑菇都被啃得七七八八的。

这些啃了蘑菇的老鼠，浑身都在发光，眼中竟然有满足的之色。

有的老鼠甚至躺在地上，用手抚摸着臌胀的肚子，惬意极了。

“草！”

“这特么哪来的噬灵鼠？”

远在百里之外的马河爆粗口了。

这些蘑菇可不是普通的蘑菇，而是王维诗里的…呸！重新来。

这蘑菇可不是普通的蘑菇，学名散灵菇。

这种蘑菇最神奇的地方在于，只要有修士路过便会自动爆开，散发出一种奇香。

闻到奇香的修士，体内的灵力会被蒸发，并且一段时间内无法吸收灵气。

一株散灵菇影响较小，但上千株散灵菇可以瞬间将炼虚期的修士抽干！

而噬灵鼠，是一种喜欢吞噬奇珍异草的老鼠。

无论是有毒的还是没毒的，对它们来说没区别。

“难道这老鼠是陷阱？”

苏起很快便否定了自己的想法。

因为这些老鼠对自己根本没兴趣，都在专心啃蘑菇。

被破坏了的散灵菇已经失去了本来的功效，苏起无惊无险地通过了。

他开始觉得或许这洞穴真的只是普通洞穴而已。

自己都走了上千米了，一点危险都没碰到，这像话吗？

“今天真他妈邪门了！”

马河咬牙切齿地说道：“这第三道陷阱，我看你运气还有没有那么好！”

第三道陷阱——冥火阵！

马河在此地铺设了上万块冥火石。

只要苏起一走上去，他便立马引爆法阵，届时整个洞穴都将化作一片火海！

冥火是一种从至阴之物身上提取的火种，不仅可以灼烧肉身还可以灼烧元神。

上万块冥火石产生的火焰足以将炼虚期的修士活生生烧死。

“这次不可能再出任何的意外。”

马河冷笑着说道。

在马河的监视下，苏起走到了那片区域。

苏起看到了孤零零躺在地上的八卦盘。

他走上前，将这八卦盘捡了起来。

“就是现在！”

马河阴险笑道：“给我爆！”

“看来有人故意将八卦盘丢在了这里。”

苏起看了四周一圈，到这里，洞穴已经到头了。

“咔嚓。”

然后他听到一声脆响。

无数石块从洞顶掉了下来，就像是下雨一样，哗啦啦掉了一地。

却一块也没砸中他。

“就这？”

苏起捡起一块湿漉漉的石头，陷入了沉思。

难道这布置陷阱的人想用这种小石块砸死自己？

未免有些太天真了吧？

苏起又抬头看了看洞顶，水珠密布，格外的潮湿。

随即他露出了然之色。

“我懂了，这布置陷阱的人大概是觉得受潮的石头比普通的石头更重一些。”

“根据重力加速度的公式：g=GM/r^2，石头受潮，重量增加，下落速度增快，然后…”

“我编不下去了。”

“这人有点想法，但不多。”

第68章 这个青楼…它正经吗？

另一边。

马河已经在疯狂咆哮了。

“真他妈邪门了！”

“我丢八卦盘的时候还专门检查过，没有任何问题。”

“为什么这前后不到半个时辰的时间我的三大陷阱全部莫名其妙的失效了？”

“有人在搞我？！”

“不可能，我有监视阵法，没有人进去过。”

“难道是我最近沾染了什么因果，让我变倒霉了？”

马河咆哮了一阵之后，冷静了下来。

“我现在再怎么愤怒也无济于事。”

“得想办法把此子坑杀！”

“否则难解我心头之恨！”

马河恶狠狠地自言自语道。

……

另一边苏起已经毫发无损地走出了山洞。

“里面没埋伏或者陷阱什么的？”

王南渤凑上来问道。

他没有听到打斗声，看苏起一尘不染的样子也不像有陷阱。

“大概…没有吧？”

苏起迟疑了一下说道。

他并不觉得那两个搞笑的机关是陷阱。

至于那发光的蘑菇？

苏起甚至没把它当成陷阱。

“刚刚我探查过这四周了，没有任何打斗的痕迹，我猜应该是有人故意把八卦盘丢进了洞里面。”

王南渤说道。

“去十月镇看看吧，应该会有线索。”

苏起点了点头说道。

随后两人赶往了十月镇。

赶到十月镇以后，王南渤便皱眉说道：“好浓的妖气。”

随后他又仔细抽了抽鼻子，疑惑道：“但这妖气又不太对劲，不像是妖物散发出来的，更像是妖物身上某个器官散发出来的味道。”

“这你都能闻得出来？”

苏起有些惊讶。

难道王南渤是属狗的？

“那是当然。”

王南渤有些得意地说道：“这是我其中一项天赋，万物都有属于自己独特的味道，曾经我在青楼，被蒙住了眼睛，可我凭着味道就准确地说出了每一个姑娘的名字。”

“这个青楼，它正经吗？”

苏起问道。

“咳咳。”

王南渤难得红了脸：“什么正不正经的？不是正经的谁去啊？我是在跟你讨论青楼正不正经吗？我跟你说我鼻子灵，你问我青楼正不正经？”

“你急了。”

苏起淡淡说道。

“我没有！”

王南渤一脸严肃道。

“你没有？”

“我没有！”

“那就没有吧。”

“什么态度你这是！我王某人光明磊落，这一辈子没有去过正经的…呸，不正经的青楼。”

“哦。”

“哦？！你不信我？！”

“信。”

“那你哦什么？”

“你急了。”

“……”

……

一路上，王南渤都在争辩自己并没有去过不正经的青楼。

但苏起只是敷衍的点头，漫不经心的样子让王南渤争辩欲望更加强烈。

这可是关系到自己一世清白的事！

但殊不知。

苏起的想法却是：“还真有不正经的青楼啊？好想去看看。”

“怎么才能套路他主动带我去看看呢？”

两个人很快来到了镇长府。

苏起了解镇魔司办案的方式，必然是要来这地方的。

进到镇长府以后。

捕快拦住了两人：“站住！什么人？”

“九天剑宗，王南渤。”

王南渤淡淡说道。

“什么九天剑宗，十天剑宗的？丧事期间，任何闲杂人等不得入内！”

捕快铁面无私地说道。

“…”

王南渤还是第一次自报家门吃瘪。

面前的这个小捕快竟然不知道九天剑宗？

“你不知道九天剑宗？”

王南渤终于还是忍不住问道。

“不知道。”

捕快冷着脸说道：“少套近乎。”

其实这也是像十月镇这种边陲小镇的常态。

大部分普通人知道有修仙者，但是并不知道具体的宗门，毕竟这距离他们的生活实在是太遥远了。

“好吧。”

王南渤耸了耸肩，随即打了个响指：“啪！”

十数柄飞剑忽然出现，环绕在他身周：“修士，你总听过吧？”

捕快面色终于变了，连忙抱拳说道：“不知道是仙长驾到，有失远迎，还望见谅。”

“无妨。”

王南渤收回了飞剑，笑眯眯地说道：“我问你，今天可有两名镇魔司的人来过？”

“来过。”

捕快小心翼翼地问道：“仙长跟二位镇魔使大人有过节？”

“你们这里谁管事？带我们去见见。”

王南渤说道。

“请跟我来。”

捕快带着苏起和王南渤来到了卢进的屋子。

“队长，有仙长来访！”

捕快高声呼道。

苏起和王南渤看到了一个肥硕的身影，此时正翘着二郎腿，在悠闲地喝酒。

听到捕快嚎的这一嗓子，吓得手一抖，酒水洒了出来，打湿了半片衣襟。

然后他连忙放下酒杯，一脸谄媚地跑了过来。

“二位仙长的到来真是让我们十月镇蓬荜生辉！”

卢进笑的眼睛眯成了一条缝：“自我介绍一下，鄙人卢进，现任十月镇镇长之位。”

“卢镇长，我们今天来只为一件事。”

王南渤笑着说道：“今天那两位镇魔使去哪了？”

卢进连忙说道：“不知道二位仙长找二位镇魔使大人所为何事？”

“你只管说便是。”

王南渤说道。

“是。”

卢进擦了擦额角的汗说道：“二位镇魔使大人去了西北方向，说是那里有妖母要去铲除，具体去了哪里我便不清楚了。”

“妖母？”

王南渤摩挲着自己的下巴，思索了片刻后转头对苏起说道：“看来他俩遇到的麻烦跟这妖母有关。”

苏起问道：“什么是妖母？”

“妖母…”

王南渤沉吟了片刻后说道：“你就想象成爱拉屎的妖物，拉出的那些屎也是妖物。”

“懂了。”

苏起点头道：“走吧。”

就在两人要走的时候。

卢进忽然说道：“二位仙长等等！”

“怎么了？”

王南渤转头问道。

“西北方向地形较为复杂，容易迷路，不如我给二位找一个向导如何？这样也能更快找到二位镇魔使大人。”

卢进搓着手笑道。

“也行。”

王南渤想了一下说道。

“那二位仙长在此稍候片刻！”

卢进像一阵风跑了出去，像一个敏捷的胖子。

片刻之后，一名道士走了进来。

“两位道友好。”

来者正是马河，他笑眯眯地打招呼道。

第69章 气急攻心马道长

“你一个化神修士，给我们当向导？”

王南渤疑惑道。

他已经感受到了马河身上的波动。

马河心中一惊，没想到自己有隐匿修为的法宝，竟还藏不住这一身修为，看来面前这小子是个高手。

“一个化神期带一个练气期吗？”

“这小道士竟然是练气期？我可以坑杀炼虚期的宝洞，竟然没搞死一个练气期？！”

“妈的，真是狗屎运啊。”

马河一瞬间闪过了很多念头。

随即他拱手笑道：“二位道友有所不知，我在这十月镇二十年了，一直肩负着斩妖除魔的重任。”

“今天二位镇魔使来的时候我没有赶上，听闻二位要去寻找镇魔使，我正好搭个伴，若铲除了妖母，便可以还十月镇一个朗朗乾坤。”

马河说此话的时候，正气盎然，似乎真是一个嫉恶如仇的人。

王南渤点了点头说道：“那便一起吧。”

三人离开之后。

卢进摸了摸已经被冷汗浸湿的后背：“希望马道长能够成功，否则的话别说这位置保不住，人头也要落地了…”

三人御剑前往西北方向。

一路上马河都在跟两人攀谈，言语风趣幽默，分享着这二十年以来斩妖除魔的趣事。

在吹牛打屁这一块，王南渤自诩还没输过，于是两个人你一言我一语，述说出了两段波澜壮阔的经历…

“当年我刚修成金丹，意气风发，便碰到了一名元婴期的妖物，我本想逃，但我身后是数十万的民众，于是我誓死不退，以金丹修为怒斩元婴老妖！虽然我付出了惨重的代价，但我听到民众高呼马道长，我便觉得值了。”

“当年我刚筑基，向往这人间生活，不顾师门劝阻，执意下山！师门长老皆劝我修仙之人应放下凡尘俗事，追求大道。”

“但我却说我练的剑是红尘剑，我修的道乃人间道！我在人间游历20余年，修为未有寸进，所有人都以为我贪恋凡尘，这辈子也就这样了。”

“但在一雨夜，我遇到了人生最大的转折点，一名化神邪修欲要屠城，城内百万民众性命悬于一线！我义无反顾挺身而出，以我这20余年的经历为基石，以民众的安危为动力，将那邪修一剑斩灭，成就无上天才之名！”

“从那之后，所有人都知道了我的名字，九天剑宗——王南渤！”

“王道友，你这吹的有点过了吧？筑基修士一剑斩灭化神修士？你跟我开玩笑呢？！”

“马道长，是你先跟我开玩笑的。”

“我说得都是真的！”

“我说得也是真的。”

“你放屁！”

“你放屁。”

“……”

马河从来没有碰到过比他还能吹的修士。

今天算是棋逢对手，将遇良才了。

苏起在一旁听得直摇头，直呼：“卧龙凤雏，卧龙凤雏…”

终于，三人来到了一处很怪异的地方。

之所以很怪异，是因为四周光秃秃的一片荒原，而这中间却突然出现了一个突兀的天坑。

“好重的妖气！看来便是此处了。”

马河凝重道。

“确实挺重的。”

王南渤皱了皱眉说道：“而且还有一股异味。”

马河眼角一跳，故作疑惑道：“异味？”

“跟你说了也不明白。”

王南渤落到了天坑旁。

天坑里一片漆黑，什么也看不见。

下一秒，王南渤的神识霸道地驱散了黑暗，直接探底。

马河装模作样的走了过来，看向天坑，作势要探，实际手里已经拿出两枚锁魂钉。

苏起也走到坑边，他没有神识无法探底，只能看到一片漆黑。

“道友，你是不是看不到这下面的情况？”

马河热情地凑了过来。

“嗯。”

苏起点头。

“那我来给你将这黑雾破开，你就能看到了！”

马河一边笑着一边走到了两人身后，然后眼神瞬间变得凌厉。

“就是现在！”

两枚锁魂钉如闪电一般从马河手中飞了出去。

马河脸上已经露出了得逞的笑，仿佛已经看到了自己大胜的场景。

或许是太过得意的缘故，马河浑身舒坦，忍不住要摆个pose庆祝一下。

“咻！”

他没注意到，两枚锁魂钉在快接近苏起和王南渤的时候竟然调了个头，对着他激射而来。

“噗嗤！”

“噗嗤！”

两朵血花爆开。

两枚锁魂钉一前一后先后扎进了马河的两个肾。

马河难以置信地瞪大了眼睛，一股虚弱的感觉瞬间席卷全身：“额滴肾啊！”

“马道长，你这是怎么了？”

苏起转过头疑惑地说道。

王南渤的神识收了回来，正要说些什么，便看到了马河瘫坐在地上，两只手捂着肚子，很是痛苦的样子。

他也十分疑惑：“马道长，你肚子疼？”

马河露出一个比哭还难看的笑容：“出了点意外，身体不太舒服。”

“我他妈这是被天道诅咒了？！”

“为什么会如此倒霉？！”

马河在心里咆哮道。

他忽然想起两枚锁魂钉为什么会激射回来了，因为他在摆pose的时候，一不小心动用了灵力。

等于说是我扎我自己。

“轰！”

一声巨响传来，马河脸色剧变，心中一片死灰：“完了！全完了！”

只见方才的那个天坑像是玻璃一样破碎，地面肉眼可见的往回缩，片刻以后出现了两个人。

五人面面相觑，场面一度过分安静。

“苏前辈，你们来了！”

还是姜月率先打破了沉默，惊喜地喊道。

“小姜月，你们怎么出现的？”

王南渤张着嘴，一时之间有些懵了。

苏起看了看姜月，又看了看脸色灰败的马河，好像有些明白了。

……

十分钟以后，真相水落石出。

在姜月的讲述之下，马河的身份被揭露了。

王南渤听完之后，仰望天际，久久无言，然后对马河说道：“马道长，你就算心生忏悔，知道不敌我俩，也没必要自残吧？体面一点不好吗？”

自己扎自己？

这是什么神奇的操作？

王南渤想不明白。

马河不答，垂首反省。

究竟是哪一步出错了？自己今天为什么这么倒霉啊？！

这时，一阵脚步声传来，马河抬起头一看，竟然是王南渤。

王南渤一脸同情说道：“都怪我。”

“？”

“如果不是我给你讲了那么一个故事，你又怎么会吓得自残呢？好吧，我摊牌了，那故事确实是我编的。”

“我他妈不是被你吓得，我…”

“嘘！”

王南渤把手指放到嘴边打断，露出我懂的笑容：“不用解释，解释就是掩饰。”

“……”

马河气急攻心晕了过去。

晕过去之前还在想着：“这世间怎么会有如此厚颜无耻之人！”

第70章 玄雷冥典

马河被带回镇长府的那一刻。

卢进便浑身瘫软地瘫在了椅子上。

他知道一切都完了。

“我都交代…”

卢进一脸苦涩地说道。

“二十年前，十月镇来了第一只妖物，死了很多人，后来马道长来了，将那妖物斩于剑下。”

“那时的我不过是一个小小的捕快，后来无意之间发现马道长竟然能制造妖物，那时我才知道，原来这不是天灾而是人祸。”

“我本来想要将此事揭露，可马道长发现了我，告诉我要么死，要么活。”

“活下来的代价就是配合他演好每一场戏，作为交换他会将斩妖的报酬都给我，并且助我直上青云，我当然想活，于是便答应了。”

“往后每一年都会闹一场妖事，每次都会死几十人，最后妖物都会被马道长除掉，而那些死去的人再也回不来了。”

“我曾疑惑过马道长这么做的目的是什么，他一不要报酬，二不要名利，后来我才知道他不过是要这些生命用于献祭罢了。”

卢进的脸上充满着苦涩，又有些许解脱。

对于他而言，二十年来的罪恶终于被揭露，他也可以解脱了。

午夜梦回的时候，卢进也曾良心不安过，只可惜金钱的诱惑和死亡的威胁终究还是战胜了良知。

众人听完卢进的话后。

看向了浑身无力的马河。

马河面无表情，看不出来他在想些什么。

“你献祭这么多人做什么？”

步义趁机给了马河一脚，他早就想暴打这家伙了。

挨了一脚，马河却神经质的笑了起来：“哈哈哈…”

“笑个锤子。”

步义又是一脚，给马河踹出去四五米，撞在了墙上。

马河却越笑越大声：“你们如果早来十年，或许还有机会破坏我的计划，但可惜啊，已经太迟了。”

说到这里，马河恶狠狠地看向众人：“大争之年即将来临，主上必会王者归来，君临天下，我的牺牲将被世人称颂！”

说完，马河的肉身竟然肉眼可见的枯萎腐烂，前后不过十秒的时间变作了一具干尸，然后化作飞灰消散。

【大气运加持，诡魔分身死亡，获得特殊法宝致幻珠、大妖鞭】

【致幻珠：使用此法宝以后，可制造以假乱真的幻境，幻境大小受使用者修为影响】

【大妖鞭：某尊大妖的鞭，可散发冲天妖气，对于妖族是大补之物】

苏起面前又弹起了系统的对话框。

他捡起了那颗珠子。

在珠子旁边还有一根妖鞭，看起来和虎鞭差不多。

苏起嫌弃地往后退了两步。

王南渤等人凑了过来，好奇道：“这是什么？”

“可以制造幻境的珠子。”

苏起解释道，随即说道：“你们谁要？”

“我不要。”

“我也不要。”

“你们都不要，那我也不要了。”

看到三人都说不要，苏起便收了起来。

这东西比那什么绿帽法宝要实用的多。

制造幻境倒是有些意思，苏起打算回去以后试一试。

这时，王南渤从地上捡起了那根妖鞭，抽了抽鼻子，惊呼道：“就是这玩意！小镇的妖气还有那天坑的妖气都拜这玩意所赐，只是这味道有点冲鼻子，不知道是什么玩意，应该是个宝贝吧？”

“嗯，是宝贝。”

苏起淡淡说道：“那是妖鞭。”

“妖鞭？”

王南渤先是一愣，然后猛然反应过来，脸色大变，瞬间把这玩意丢了出去：“凸(艹皿艹 )，你不早说！”

最后这根妖鞭被步义收了起来，想要拿回镇魔司换些贡献点。

此间事了。

步义要回去复命了，本来姜月也需要一同前往。

不过最后她还是坚持留了下来。

镇魔司的生活已经吸引不了她了，还是在长生观自由自在一些。

若不是姜月的师尊是镇魔司的大佬，她都打算辞去镇魔司的职务了。

……

回到长生观以后。

苏起又开始了舒服的咸鱼生活。

道观有人打扫，饭有人做，衣服有人洗。

自己只需要每天修炼，偶尔给人算卦看相就行了。

苏起发现比起打打杀杀的修仙生活，果然还是这种咸鱼生活更适合自己一些。

时光飞逝，寒来暑往。

一年的时间很快就过去了。

第二年春。

那名叫做彭川的富家子弟扛不住离开了。

他待了整整一年，一直想找机会拜苏起为师。

不过后来他发现苏起确实没有收徒的打算，也就心灰意冷地离开了。

而王凡溪和最小的那名少年米杰，并没有离开的打算。

两人兢兢业业，日复一日地维持着道观的清洁工作。

虽然很枯燥，但两人还是做得甘之如饴。

这天，苏起将两人叫到了房间里。

“你们俩对未来的打算是什么？”

苏起笑着问道。

米杰愣了一下，摇头说道：“观主，我没有什么打算，我只想在道观一直待下去。”

苏起点点头，又看向王凡溪。

王凡溪笨拙地挠了挠头，说道：“俺也一样。”

“那你们想不想修仙？”

苏起又问道。

“修仙？”

米杰和王凡溪都愣住了。

修仙这个词对于他们来说太过遥远，甚至从来没有考虑过。

“修仙有什么好处吗？观主。”

米杰小心翼翼地问道。

“修仙可以让你变得很厉害，可以更好地保护长生观。”

苏起想了想说道。

“那我要修仙！”

米杰连忙说道：“我想守护好长生观，观主。”

“你呢？”

苏起又看向王凡溪。

王凡溪脸一红：“俺也一样。”

“好，我知道了，那你们先回去工作吧。”

苏起笑着说道。

“好的观主。”

王凡溪和米杰离开了。

新的一年，新的许愿机会。

苏起想了很久，决定许愿一本渡劫期的功法。

自己是没法一直留在长生观的，以后还要飞升仙界去寻找师父。

那么长生观谁来打理呢？

米杰和王凡溪都是不错的人选。

并且传承是可以延续的。

想到这里，苏起发动了许愿术：“我想要一本渡劫期的功法！”

话音刚落。

长生观上方原本晴朗的天空，霎时间变得阴云密布。

“轰隆隆！”

“噼啪！”

雷声轰鸣，一道碗口粗的闪电从天而降。

苏起所在的屋子，房顶被炸出一个大洞，一块古朴的玉简掉落下来。

苏起接住了玉简，入手之后一片温润之感。

“送货就送货，炸我房子干嘛？”

苏起有些无语。

随后他开始打量起手中的这块玉简。

充满了古朴之意。

有一种沧桑的气息。

苏起尝试将灵力注入了进去，海量的知识顷刻间涌入脑海。

“玄雷冥典。”

这是功法的名字。

苏起看完之后发现确实是一部很不错的渡劫期功法。

这是最正统的传承，可以一路修炼到渡劫期。

并且练成以后可以御雷，和青云门的九天御雷真诀有些相似。

“砰砰砰。”

这时候房门被敲响。

传来米杰的声音：“观主你没事吧？你怎么被雷劈了？”

第71章 反差萌

苏起打开了房门。

看到了一脸紧张的米杰还有王凡溪。

“我没事。”

苏起说道。

看到苏起没事，两人松了口气。

“观主，那房顶的洞我一会去给您补上。”

王凡溪说道。

“好，辛苦你了。”

苏起点头说道。

“不辛苦的，不辛苦的。”

王凡溪连忙摆手，红了耳根。

身为男人如此害羞，确实是挺少见的。

苏起在厨房找到了姜月。

“苏前辈，有什么事吗？”

姜月问道。

“我想向你请教一下，修仙界是不是有灌顶的说法？”

苏起问道。

“灌顶？”

姜月愣了一下，然后点头说道：“确实有，但灌顶强行提升修为可能会伤及对方根基，而且靠灌顶提升的境界也虚得很，所以一般不建议这么做。”

苏起说道：“如果说我不提升修为，只是想把功法通过灌顶的方式输送给对方呢？”

姜月闻言，笑道：“苏前辈，那就不叫灌顶了，直接传功就行了。”

“怎么传？”

苏起眼睛一亮说道。

“像这样。”

姜月将玉手放到了苏起的背部：“苏前辈，你闭上眼睛，集中精力。”

苏起闻言，闭上了眼睛。

随后他感觉背部传来一阵温暖的感觉，姜月的灵力顺着四肢百骸进入了他的身体。

此时姜月浑身一颤，她看到了苏起体内浩瀚如海的灵力。

无穷无尽，看不见尽头。

“天啊。”

姜月瞪大了眼睛，她从未见过如此骇人听闻的灵力储备。

这些灵力都泛着淡淡的金光，给人一种十分舒服的感觉。

相较于苏起的灵力来说，自己体内的灵力那简直就是涓滴细流。

姜月甩了甩头，把杂念甩出了脑海，然后开始传功。

传什么？

把传功的方法印入了苏起的脑海。

苏起一刻钟的时间不到就掌握了，确实不是什么高深的招式。

掌握之后，苏起对姜月笑道：“你转过身。”

“啊？哦。”

姜月愣了一下随即转过身。

苏起的大手放到了姜月的背部，醇厚温暖的灵力进入了她的身体。

醇厚的灵力让她四肢百骸都暖洋洋的，舒服地又想要叫出声。

姜月连忙用手捂住了自己的嘴巴，生怕发出那种丢人的声音。

她想起了多年前的那一幕。

但很快，她的瞳孔就放大了，嘴巴也张得老大。

因为她看到了苏起传给自己的那部功法：“玄雷冥典！”

“啊！”

这次姜月不是舒服的呻吟，而是激动的尖叫。

这就是她心心念念的渡劫期功法啊，有了这功法以后，自己也有了飞升的机会！

姜月没注意到的是，苏起灵力携带的那些金光，有部分遗留在了她体内，与她的身体发生了某种化学反应。

传完功之后，苏起的灵力撤出了体内。

空虚的感觉再一次涌上心头。

不过很快就被激动的心情压了下去。

“苏前辈，你这是？”

姜月瞪大了眼睛，满脸惊喜地问道。

“这么多年辛苦你了，这本功法或许对你有用。”

苏起微笑着说道。

其实从一开始他就知道姜月的目的。

虽然这些年以来，姜月都快忘记自己的目的了，但苏起没有忘。

姜月这些年以来的付出，还有她的人品担得起这样一部功法。

“谢谢苏前辈，我真的很需要它！”

姜月激动地说道。

“加油修炼吧。”

苏起说完，转身离开了。

看到自己的朋友开心，他也开心。

如果不是王南渤不需要，他不介意再给王南渤一份。

姜月看着苏起离去的背影，捏紧了拳头，暗暗发誓不能辜负苏起的信任。

自己一定要变得更厉害才行！

苏起来到大殿中。

然后将米杰和王凡溪叫了过来。

“现在我正式传你们修行之法，但我希望你们记住一点，不可欺凌弱小。”

苏起郑重地说道。

米杰和王凡溪都点头，满脸坚定地说道：“我知道了观主。”

“嗯。”

苏起将双手分别放到两人的背后，开始传功。

一刻钟以后，他撤回了灵力。

米杰和王凡溪面面相觑，刚才神奇的经历是他们一辈子都不曾有过的。

脑海中的那部功法让他们打开了新世界的大门。

“好了，你们空闲的时候勤加修炼，争取早日成为道观的顶梁柱。”

苏起说道。

“我一定不会辜负观主的期望！”

米杰小脸写满坚定。

“俺也一样。”

王凡溪亦点头说道。

两人说完，正准备离开。

苏起又叫住了他们：“等等。”

两人转过头。

苏起郑重道：“还有一点尤为重要，你俩记住，修仙之道最重要的便是——猥琐发育，别浪！”

两人似懂非懂地点着头，表示知道了。

“苏公子，苏公子…”

就在这时，道观门口传来了宋潇湘清脆的声音。

这大概便是人未到而声先至。

很快，宋潇湘的身影来到了大殿内。

今天的宋潇湘穿着烟绿宫装，外披一层薄透的银纱，如瀑青丝简单挽起，垂下些许在颈边，头上的金饰随着莲步叮叮当当作响，双眸似水，面上含着浅浅的笑，今天少了几分仙气，多了几分俏皮。

宋潇湘看到苏起之后，更是眉开眼笑，像是鲜花一样灿烂。

“苏公子，我们去放纸鸢吧？”

宋潇湘手里拿着一只纸鸢，巧笑倩兮地说道。

“可是，我要修炼。”

苏起说道。

宋潇湘才不听这些，莲步轻移，来到苏起的身前，然后蹲下身子，直视着苏起的眼睛，可怜巴巴地说道：“苏公子，你陪人家去放纸鸢嘛，好不好嘛，我都好些年没有放过了。”

“好。”

苏起最后无奈道。

“耶！”

宋潇湘开心地原地打转：“放纸鸢咯，放纸鸢咯~”

就在这时，门口进来了一对夫妇。

他们看到蹦跳的宋潇湘，先是愣了一下，然后善意地笑道：“小苏道长，宋阁主，我们来祈福。”

“咳咳。”

宋潇湘面色不改，轻咳了两声说道：“你们请便。”

只是从苏起这个位置可以看到，宋潇湘的耳根肉眼可见的变红了。

于是他忍不住轻笑出声。

心想宋潇湘还真是有些反差萌。

宋潇湘转过头，风情万种白了苏起一眼，似乎在说着：“不许笑！”

第72章 太上忘情？

在长生观以西五里。

有一块草地。

或者用草原来形容比较贴切。

草色青青柳色浓，玉壶倾酒满金钟。

笙歌嘹亮随风去，知尽关山第几重。

每年春天是这里最美的时候，有许多清溪城的居民都喜欢来这里放纸鸢，野炊之类。

苏起和宋潇湘来到了这里。

“苏公子，你看，他们的纸鸢放的好高。”

宋潇湘指着天上的纸鸢说道。

这里有很多热恋中的情侣，大多是男女同放一个纸鸢。

亲昵的样子看得宋潇湘有些羡慕。

“该你表演了。”

苏起说道。

“那我要是放不起来怎么办？”

宋潇湘问道：“你不会笑话我吧？”

“不会。”

苏起摇头说道。

“那我们去人少一点的地方，我怕被人笑话。”

宋潇湘犹豫了一下说道。

身为潇湘阁的阁主，宋潇湘在外人面前一向是很要强的。

“好。”

苏起点头。

两人走了大概半个时辰，终于远离了人群。

没了外人，宋潇湘又变得肆无忌惮起来。

“那我就要放咯？”

宋潇湘拿着纸鸢笑道。

“嗯。”

苏起站在一旁看着。

宋潇湘跑动起来，或许是因为没有风的原因，试了好几次都飞不起来。

几次之后，宋潇湘有些沮丧：“苏公子，是不是我太笨了啊？纸鸢都放不好。”

“不是。”

苏起摇头说道。

“那你教我放好不好？”

宋潇湘跑到苏起面前，巧笑嫣然地说道。

“好。”

苏起沉吟了片刻后说道。

然后伸手接过了纸鸢。

接过纸鸢以后，他走到一旁，一只手拿着纸鸢高高举起，另一只手自然垂落，不跑也不动，跟个木头人似的。

“苏公子，你要跑起来，不然纸鸢飞不起来的！”

宋潇湘喊道。

“我在等。”

苏起回应道。

“等什么？”

宋潇湘不解道。

“等风来！”

苏起露出了笑容，那只垂落的手向前一推。

狂风吹起，纸鸢脱手而出。

苏起站在原地，看着纸鸢越飞越高，然后抓紧了手中的线轴。

他走到宋潇湘面前，将线轴递了过去：“给你，现在它是最高的那一个了。”

宋潇湘接过线轴，风撩起了她的发丝，头上的金饰叮当作响。

那张绝美的脸上露出了开心的笑容：“苏公子，你作弊！”

“有吗？”

苏起一脸无辜地说道。

“我又不傻。”

宋潇湘娇嗔了一句，随后抓着线轴跑远，脸上写满了开心。

她转过头喊道：“不过，我还是很开心！谢谢你，苏公子！”

不知为什么，苏起的嘴角也微微扬了起来。

他抬着看着天际的纸鸢，思绪放空，好像回到了无忧无虑的小时候。

他看到自己和一群小伙伴，拿着各式各样的风筝，在河畔奔跑。

或许是运气太差的原因，别人的风筝都飞起来了，他的风筝却每次都中途坠落。

直到最后精疲力尽，瘫坐在地上，风筝也飞不起来。

但这时候风偏偏就来了，好像跟他故意作对似的。

“结伴儿童裤褶红，手提线索骂天公。

人人夸你春来早，欠我风筝五丈风。”

苏起浅笑着，有感而发。

如今他想要这风，已经不需要再看老天的脸色了。

苏起看着宋潇湘快乐的样子，他的心好像也跟着年轻了许多。

“若我只是一介凡人，大概便不会这样瞻前顾后了吧。”

苏起对自己说道。

“道者，清心寡欲为最，故太上忘情。”

这时，心中另一个声音说道。

这句话犹如瓢泼冷水，将苏起拉回了现实。

是啊。

宋潇湘只是一介凡人。

而他是一个永生者。

若两人真在一起了，百年之后，他能接受黑发人送白发人吗？

宋潇湘能接受自己一天天老去，而他始终容颜不衰吗？

苏起闭上眼睛。

心中开始了天人交战。

两个声音在脑海里不断争辩着，而他竟是那个旁观者。

“狗屁太上忘情！难道宋潇湘就不能修仙吗？你是大气运者，有你的庇护，宋潇湘定能修得大道，与你携手到老！”

“可笑！倘若宋潇湘不愿修仙呢？又或者资质低微，一辈子也无法修得大道呢？”

“哪有这么多假如？瞻前顾后，畏首畏尾，你还修什么仙！”

“情最难久，故多情人必至寡情；性自有常，故任性人终不失性。世事无常，你又怎知你们会相伴到老？”

“狗屁理论一套一套，你的心里已经有了宋潇湘的影子，她注定是你永生难忘之人，空留遗憾，什么也不做？你别修长生了，找块地方把自己埋了吧，当一块石头是你最好的选择！”

“道之真意，太上忘情。你即便再愤怒也无济于事，这便是你的长生之道。”

“那我宁可不要永生！”

……

两个声音不断争论着，苏起冷眼旁观。

“哈哈哈…”

可是看着看着，他却笑了起来。

随着他的笑声，心里的那两个声音停止了。

“说啊？怎么不继续说了？”

苏起笑着问道。

心里还是没有声音，就好像他在对空气说话一般。

“不说了？”

苏起微笑道：“那换我来说吧。”

“太上忘情，忘情而至公，得情忘情，不为情绪所动，不为情感所扰。”

“忘情，是情深而不落情彀，忘情而不忘恩负义。”

“忘情，并非无情，而是有情。”

“我虽还做不到圣人描述的那个层次，却也绝不会被尔等流言所扰，想从心底瓦解我的意志？班门弄斧，尤其可笑！”

“给我滚出去！”

话音落下，苏起体内金光大作。

阳光猛烈，万物显形！

他体内的一道黑影被照了出来，仔细一看正是马河的轮廓。

“道心竟如此坚定，实乃我生平仅见。”

黑影笑着说道。

“你像一个小丑。”

苏起淡淡说道。

他平生最爱便是读书，上到四书五经，下到肉蒲金瓶。

论辩论，他还没输给过谁。

从这声音响起的片刻他便察觉到了不对劲。

只是他没有拆穿，而是静静看完了马河的表演。

“哈哈哈，没有关系，虽然乱不了你道心，但主上归来之际，便是你的死期！”

第73章 春去秋来

“他最好是敢来。”

苏起淡淡笑道。

马河口中的主上，他大致有了猜测。

当初击杀血鬼和隐鬼之前，血鬼便高声喊着主上会为她报仇，她将会名垂青史云云。

这马河与那血鬼何其相似？

想来侍奉的应该是同一个主上。

“你一个练气期的修士也敢如此大言不惭，你以为你这满身气运能成为你的依仗？”

马河笑道：“我虽然牺牲了这道分身，但摸清楚了你的底细也算不亏了。”

“气运，守得住才是你的，守不住，那就是别人的嫁衣！”

说罢，马河的黑影化作一道黑烟消散了。

苏起睁开了双眼，就好像什么也没有发生过。

马河的这道黑影是什么时候进入他心里的他并不清楚，不过细细想来应该是那致幻珠的原因。

说不定马河将一缕神识藏在了致幻珠内，自己拿起之后便顺势入侵了自己的心海。

“只可惜，你的演技太差了。”

苏起在心中说道。

但对于马河口中的那个主上，苏起产生了危机感。

他们口中的主上，应该是个狠角色，用这么多生人做献祭，想来是一个惊天动地的邪修。

“要尽快提升实力了啊。”

苏起感叹道。

本以为练气一千层已经很厉害了，现在看来不可骄傲自满，要尽快将全身灵力化。

全身灵力化之后，苏起估计渡劫期的修士都破不了他的防。

不过6400层确实有些遥遥无期，苏起已经在想着要不要搞一些威力强绝的大招了。

就比如说李太白的瞬剑。

这招应该是自己最强的一招。

“难道说我要专门去找大乘期修士，看他们打架，趁机偷学他们的招式？”

苏起闪过一个念头。

随即立马否定了：“不行不行，此事可遇不可求，如今的我应该还不能和大乘期修士扳手腕，要是被波及到可能会有性命之忧！”

“如此一来的话便只能等每年一次的许愿术了！明年的愿望有了，要一本很厉害的秘笈！”

就在苏起规划未来的时候。

宋潇湘跑了过来。

“苏公子，你怎么了？我刚刚看到你好像浑身在发光。”

宋潇湘一脸好奇道。

“亮不亮？”

苏起却笑着问道。

刚刚与马河辩论了一番之后，他好像也豁达了许多。

有时候即便懂再多的大道理也很难过好自己的一生，苏起决定一切顺其自然。

“啊？”

宋潇湘小嘴微张，然后点了点头：“确实挺亮的。”

“是吧，这叫大天白亮。”

苏起一本正经地说道。

“好冷的笑话。”

宋潇湘白了苏起一眼。

“你的纸鸢呢？”

苏起看着宋潇湘空荡荡的手说道。

“啊？！”

宋潇湘惊叫一声：“我刚才担心你，把它给忘了！”

……

纸鸢随着风飞走了，到最后也没找着。

没了纸鸢，两人只好返程了。

返程路上宋潇湘还闷闷不乐的，直言都还没有玩够。

回到道观以后。

苏起便开始了修炼，回想自己之前似乎有点咸鱼了，疏于修炼，导致最近都没有长过气运，修为也未有寸进。

刚这么想着。

系统弹窗便出来了。

【1、马河的话让你升起了紧迫感，你迫切地想要提升自己的实力。去寻找大乘期的修士吧，挑拨离间，让他们打起来，你当个老六在一旁偷学。（奖励：仙人一指）】

【2、大宋以北冰河城是一个适合修行的好地方，可以快速提升实力，前往调查。（奖励：窥天术）】

【3、什么也不做。（奖励：金色气运+0.1，代价：寿元-100年）】

苏起看着三个选项，果断选了3。

“没想到现在竟然能直接加金色气运了，才扣一百年寿元？太少了，要不扣1000年给我＋1金色气运吧。”

苏起喃喃说道。

只可惜系统已经崩溃了，不然的话说不定还真能讨价还价一番。

“冰河城？懂了，以后绝不可能踏入半步。”

苏起也留意到了第二个选项。

虽然他不知道窥天术是什么，但依照以往的经验来讲，应该是不俗的奖励。

然并卵，系统的提取功能都崩了，这些实物奖励通通不能提取，没什么用。

并且这种高奖励必然伴随着高风险。

苏起只想说：“猥琐发育，别浪！”

加了0.1金色气运之后，苏起开始运转起练气诀。

果然不一会就触发了加修为的提升。

成功来到了练气1001层。

“1金色气运可以让我练气1000层，那么1.1我应该可以修炼到1100层。”

苏起在心中说道。

接下来的半年时间，苏起没有再出过道观半步。

半年的时间他的修为又加了7层，来到了1008层。

眨眼之间，秋天来临了。

秋天的清溪城也有别样的美景。

秋天，是丰收的季节。

清溪城外的麦田，农务繁忙。

而在道观内，也多了许多落叶。

虽然每天王凡溪和米杰都有打扫，但还是挡不住已经降临的秋意。

苏起站在院中，望着满地的落叶，感叹道：“榈庭多落叶，慨然已知秋。”

“苏兄，你整天待在道观修行，居然还如此有骚情，在下佩服佩服。”

王南渤在一旁拱手笑道。

苏起瞟了王南渤一眼说道：“你不是都在潇湘阁住下了吗？怎么今天得空回道观了。”

“胡说！我什么时候在潇湘阁住下了。”

王南渤嘿嘿一笑说道：“最近我都在城南酒肆快活，不知道这老板哪来的本事，竟然把开封的竹叶青搞到了，跟这长安天仙醉有的一拼！”

“那你回来做什么？去快活啊。”

这时姜月走了出来，没好气地说道。

“有小姜月做的饭菜，我怎么舍得不回来？”

王南渤哈哈一笑说道。

“没煮你的饭，你就看我们吃吧。”

姜月摆手说道。

“小姜月，你这人啊，就是刀子嘴，豆腐心。”

王南渤笑道。

“我刀子嘴，斧子心！”

姜月瞪了王南渤一眼说道。

“算了算了，不跟你瞎扯了。”

王南渤正色道：“我有一个重大消息要公布。”

“清溪城接下来恐怕要不太平了！”

——————————————————

（以下与正文无关）

PS:最近发现多了个粉丝榜，粉丝名取啥比较好，在线众筹名字！

第74章 这一方位面下的108个世界

“什么不太平了？”

姜月问道。

苏起也看向王南渤。

王南渤虽然平时喜欢开玩笑，但是涉及到正事还是很靠谱的。

清溪城现在人民安居乐业，幸福感很高。

一般来说不会是从内部出了问题。

如果说要有什么变故的话，那只能是外部因素了。

王南渤说道：“我发现最近清溪城来了很多各大宗门的弟子，刚开始我还没在意，但是数量多起来以后我就觉得有些不对劲了，结果我一打听，还真出问题了。”

说到这里，王南渤咳嗽了两声说道：“有点渴了。”

“别卖关子！”

姜月作势要踹王南渤。

王南渤连忙说道：“小姜月，你这么暴力以后可不好找夫君。”

“滚！”

姜月一脚踹了上来。

王南渤连忙躲开了，随后笑道：“好了，不闹了。”

“这件事其实很简单，这次几乎所有的宗门都来人了，为了寻找传说中的天命之子！”

说这句话的时候，王南渤盯着苏起看。

想要看出点什么来。

之前气运倒灌长生观的时候，他就怀疑苏起是传说中的天命之子。

但一直没有具体的证据。

但苏起还是很平静，一点变化也没有。

“天命之子？”

姜月好奇地说道：“我也听过天命之子的传说，但这世界上真的有天命之子存在吗？”

之前气运倒灌长生观的时候，姜月去了十月镇。

所以发生的事她并不知道。

“当然存在。”

王南渤有些骄傲地说道：“上一个天命之子便出现在我们九天剑宗！”

“天命之子是什么？”

这时，苏起问道。

“天命之子，就是被天道眷顾的大气运者。”

王南渤说道。

“这种大气运者，运气非常的好，在修行一途上几乎没有瓶颈！他周围的人或事都会受到大气运的影响，从而变得幸运。”

“当然，这只是一方面。”

“最重要的是，天命之子是这一方世界的气运守护者和争夺者！”

听到这里。

苏起若有所思。

姜月却问道：“我们这一方世界？难道真如书中所说，这天下有三千世界？”

“何止三千世界？”

王南渤摇头说道：“宇宙无穷，世界无尽，莫说三千世界，三万世界，三十万世界也是有的。”

对于王南渤说的这个理论苏起是相信的。

因为他就是穿越过来的。

就是不知道那个货车司机是哪个世界的。

以后自己要如何寻仇？

这时王南渤又说道：“虽说世界无穷，但一方位面的世界却是有限的，就比方说我们这个位面，总共有108个世界！”

听到这里，姜月张大了嘴巴：“你从哪里听说的，为什么我不知道？”

“你当然不知道，这个是我翻遍了藏书阁所有的书籍才知道的辛秘。”

王南渤笑道：“每一任天命之子出世，就意味着大争之年要到来了！”

“那个马河好像也说过这大争之年，这大争之年到底是什么？”

姜月问道。

“我刚说过我们这一方位面有108个世界，但这108个世界的实力却有强有弱，你们知道为什么吗？”

王南渤没有正面回答的姜月的问题，转而说道。

“为什么？”

姜月问道。

“因为一方位面的气运有限！这108个世界有强有弱便是因为这气运高低导致的。”

“而天命之子，代表着各自的世界。”

“大争之年，争的就是气运！”

“天命之子，可以掠夺其他世界的气运，来增强自己的世界！同时也要守护自己的世界气运不被掠夺。”

姜月听得入迷了。

她又问道：“那如果气运被掠夺了怎么办？”

“那要看气运被掠夺了多少，气运越低，世界等级越低，对修士的压制越强；气运越高，世界等级越高，对修士的增幅越强！”

王南渤说道。

“那我们这个世界在108个世界里面的排名如何？”

姜月问道。

“倒数。”

王南渤苦笑着说道。

“啊？！倒数！”

姜月有些难以置信地说道。

她想过各种可能，但是没有想到他们的世界竟然排名倒数。

一时之间有些难以接受。

苏起却有截然不同的想法：“还好系统当时掉落的是这个倒数的修仙世界，否则的话我可能还没苟到20年就G了。”

王南渤苦笑道：“是啊，倒数，我第一次知道的时候也很震惊。”

“我们的世界化神期才可御剑飞行，就是因为世界等级太低，天地法则对修士的压制太强，但在高等级的修仙世界，他们筑基期甚至练气期就可以御剑飞行！”

“金丹期修士的神识可以覆盖10里-40里！”

“到了元婴期以后甚至可以不借助飞剑就可以凌空飞行，一日千里不在话下。”

“化神期以后各种神通更是眼花缭乱，移山填海，缩地成寸！”

“再之后的境界我便不说了，总之第一次看到这些介绍的时候，震撼了我一整年。”

听完王南渤描述的画面。

苏起无比庆幸自己没有落入高等级的修仙世界，不然的话应该不会过得如此舒服。

姜月却紧皱起了眉头：“那这么说来的话，大争之年那些高等级的修仙世界岂不是很占优势？”

“当然会占优势。”

王南渤叹气道：“他们的灵力等级比我们高，虽然说来到低等修仙世界以后会受到天地法则压制，但比起同境界的修士来说还是要厉害一大截。”

“可能一个普通的筑基期的修士都可以轻松打败金丹期修士！要是更天才一些，筑基期便可大败元婴修士！”

苏起顿觉不妙起来，听这意思，大争之年竟然还有其他世界的修士会来，而且还那么强？

“早知道就不转换金色气运了，这耽误了我的苟道大业啊！”

苏起心中暗暗发苦。

早知道转换金色气运会带来这种后果，他当初就应该先苟个几千年再转换。

“不过天道规则自然不会完全偏向高等级修仙世界，他们顶多只能派遣化神期的修士来到我们的世界，而我们却可以出动大乘期修士，这是我们为数不多的优势。”

王南渤又继续说道。

第75章 风起云涌清溪城

“但按照你的说法，我们大乘期的修士应该比不上高等世界的大乘期修士吧。”

姜月说道：“如此一来的话也不算优势了。”

“可以打秋风嘛。”

王南渤笑着说道：“能在高等修仙世界搞几块灵石回来都是不错的收益了。”

“那上一次大争之年的战绩如何？”

姜月好奇地问道。

“惨烈。”

王南渤沉吟了好一会才说道。

“惨烈？”

姜月疑惑道：“有多惨烈。”

“据记载，我们这一界应该死了80%的修士，高级修士几乎陨落殆尽，低级修士更是伏尸百万，流血千里！”

王南渤沉重地说道：“就连我们的天命之子，最后也陨落了。”

姜月张着嘴巴，想要说些什么，最后却什么也说不出。

这时王南渤又笑道：“不过好在我们守住了，否则的话现在可能连化神期都飞不起来，得合体期甚至大乘期的修士才能飞了。”

“那时可能就会出现一个场景，化神期的修士追杀一个练气期的修士，但练气期的修士却还能不停挑衅——你的马没有我的马快，从而被人笑死。”

想到那个画面。

姜月噗嗤一声笑出声来。

虽然说是一个很沉重的话题，但就是很想笑。

苏起面色古怪，想到穿越前看的一部电视剧——斗宗强者，斗气化马，恐怖如斯！

“所以说，这次各大宗门寻找天命之子，都怀着势在必得的心。”

王南渤笑着说道：“就连我们九天剑宗也来人了。”

“上一次大争之年惨胜，或者说不算胜，这一次大争之年希望能够小胜吧，到时世界等级提升，我们的实力也会暴增一截。”

“那这大争之年什么时候会开启？”

姜月又问道。

苏起也认真倾听起来，他心中产生了一种紧迫感。

如果他真是什么天命之子，这大争之年一来，还怎么苟的下去？

在此之前，要尽可能地提升实力才行啊。

“这个不一定，也许一年也许一百年，也许一千年。”

王南渤摇头说道。

“为什么无法确定呢？”

姜月又问道。

“因为大争之年的开启条件是108个世界，所有天命之子现世，这现世顺序是按照世界排名来的，我们世界的排名在99，代表后面还有9个世界的天命之子没有现世。”

王南渤说道。

“也就是说，天命之子现世的时间不一定？”

姜月点头说道。

“话虽如此，但情况还是不容乐观。”

王南渤叹了口气说道：“气运越低的世界，天命之子出现的时间会越短，因为那一界总共也就那么些气运了。”

姜月心中有些沉重。

上一次大争之年死了80%的修士，这一次大争之年呢？又能存活多少？

“那如果说一界的气运被掠夺完了呢？”

苏起终于提问了。

王南渤说道：“那么，就会彻底从这一位面被剔除，沦为低等世界，等待灵气复苏。”

……

接下来的一段日子。

确实如王南渤所说，清溪城的修士越来越多了。

好在这些修士都很守规矩，并没有闹出什么动静来。

其实他们早在一年以前就出发了，只是当时测出的结果太过宽泛，显示西南地区有大气运者出世，所以的话才耽搁了这么长的时间。

清溪城是整个西南地区的最后一站。

所有地方都已经搜索过，那么就只剩下这一个可能了。

修士们守规矩，并不是因为素质好。

单纯是因为想给天命之子留下一个好印象，为宗门增加一分可能性。

但所谓有人的地方就有江湖。

冲突终究是无法避免的。

……

清溪城北城门。

城门处有三个游手好闲的年轻人。

长得奇形怪状，高矮胖瘦都有，用一句话来形容就是丑的千奇百怪。

“哥几个，有没有觉得最近清溪城来了许多生面孔？”

一个穿着布衫的青年笑着说道。

另一名面相敦厚老实的胖子说道：“确实挺多生面孔，这些人还都不把钱当钱，那叫一个财大气粗，羡慕死我了。”

又一名有些阴柔的青年说道：“有什么好羡慕的？这世界是公平的，他们拥有金钱的同时，必然也会失去很多烦恼。”

“刘兄，我总觉得你在说废话。”

第一名青年说道。

胖子点头附和：“听君一席话，白读十年书。”

阴柔青年不屑一笑：“你们以为我在说废话，其实仔细品位会觉得包含着人生的诸多哲理，只能说你们难以理解哥的境界。”

三人都是城北客栈的伙计。

站在这里不为其他，就是为了揽客。

因为最近来了许多生面孔，个个都有钱，各大客栈都在争抢客源。

像三人做的这个工作。

只要成功拉新一名客人，便可以得到一贯赏钱，可以潇洒一个多月了。

第一名青年叫做蒋友棋，人如其名，很喜欢下棋，但其实是一个臭棋篓子。

第二名胖子叫做谢柳彬，人如其名，为人真的很谢，又因为喜欢吃所以长得比较敦实。

第三名阴柔青年叫做刘人龙，人如其名，自诩人中龙凤，誓要在这江湖闯出一番名头来。

就在这时，蒋友棋眼睛一亮，指着城门口说道：“哥几个快看！美女！”

“哪？”

谢柳彬顿时瞪大了眼睛，朝着城门看了过去。

“嘁，没见过世面，我就要看看有多…”

刘人龙话还没说完，就瞪大了眼睛，嘴巴微张，哈喇子都要流出来了。

那是一名少女。

衣着如雪，发黑如墨。

裙装随风飘扬，衣摆时起时落。

空灵的眼睛寂静如斯，清冷的轮廓透出一股出尘。

犹如天山上的雪莲，清雅出尘，不染尘世半点。

“可远观不可亵玩焉。”

蒋友棋痴痴说着。

“仙女啊。”

谢柳彬眼睛发直。

唯有刘人龙，掏出一面铜镜，仔细看了一下自己的装扮，抹了一把嘴角的哈喇子，怀着最热情的笑容，大踏步地朝着那名少女走去。

“刘兄这是去干嘛？”

蒋友棋疑惑道。

“大概是去作死吧。”

谢柳彬痴痴说道。

第76章 骆妖婆

少女的到来吸引了很多如刘人龙这样拉客的人。

从少女穿的衣服就可以看得出家境不差。

刘人龙洋溢着热情的笑容，来到了少女的面前。

“这位姑娘，很高兴认识你。”

刘人龙露出自以为最帅的笑容。

这个笑容他曾在镜子前练习过千百次。

少女停下脚步，清冷的目光从刘人龙身上掠过。

刘人龙忽然感觉浑身一凉，就好像被剥光了一样，在少女的眼神下，他的所有一切纤毫毕现，就连内心那点龌龊的想法也暴露无遗。

刘人龙心中大惊，他生平还是第一次有这种感觉，这少女肯定不是凡人。

“难道是仙师？！”

刘人龙冒出一个恐怖的想法。

“滚开。”

少女语气冷漠。

“啊？哦，好。”

刘人铜愣了一下，随即满头大汗地退到了一旁，背后已经被冷汗浸湿了。

少女离开了，都不曾拿正眼看过他。

又有几个像刘人龙这样的人凑了上去，可在少女的一眼之下，全都败退。

那一瞬间，他们就好像被剥光了扔在大街上，羞耻，无助，恐惧。

谢柳彬和蒋友棋跑了上来。

“刘兄，怎么回事？这一看就是富贵人家的小姐啊，为什么放走了？”

蒋友棋问道。

谢柳彬笑道：“被人家的美色迷得说不出话来了？”

刘人龙一转过头，他们俩才看到他额头上的冷汗，都快成瀑布了。

“我去，你肾虚啊？这么凉快的天你流这么多汗。”

蒋友棋吓了一跳。

“比我还虚。”

谢柳彬也一脸同情地说道。

“妈的，别瞎说，那个少女很有可能是仙师！”

刘人龙艰难地吞了口唾沫说道。

那种体验，他这辈子不想再有了。

“仙师？”

蒋友棋和谢柳彬都愣住了。

看着少女离开的背影有些难以置信。

但一想到那种清逸出尘的气质便又觉得不是没有可能。

“糊涂啊！”

就在这时，谢柳彬却一脸懊恼地说道。

“？”

刘人龙的头上冒出一个问号。

“女大三，抱金砖，女大三十，送江山，女大三百，送仙丹，女大三千，位列仙班！”

谢柳彬恨铁不成钢地说道：“你这是错过了多大的机缘啊！”

“那你去吧。”

刘人龙没好气地说道，这还真是站着说话不腰疼。

……

少女一路吸引了无数的目光。

最后她停在了潇湘阁前。

驻足了片刻之后，少女迈步走了进去。

少女的到来让潇湘阁内热闹的气氛都为之一滞。

她站在那里就好像是整个世界的中心，让人为之侧目。

这时急忙跑来一道身影，仔细一看是媚娘。

周围的人都好奇的看着这一幕，他们很少见到媚娘如此匆忙。

“骆姑娘，你终于来了。”

媚娘笑着说道。

骆灵依然一副冷漠的样子，只轻轻点了点头：“嗯。”

“你跟我来吧，阁主等你很久了。”

媚娘浑然不在意，笑着说道。

接着两人朝着楼上走去，但在路过一处的时候，骆灵停下了脚步。

“说时迟那时快，王大侠将那贼人斩于剑下…”

王南渤手舞足蹈，慷慨激昂地跟姑娘们讲着王大侠的故事。

就在这时，他似有所感，看向了骆灵的方向。

“啪！”

王南渤手中酒壶猛地掉在了地上，像见了鬼似的惊呼道：“骆妖婆！”

说罢，脚底抹油，瞬间消失在了原地。

骆灵没有去追，转而跟上了媚娘的步伐。

只是地面微不可查的出现了一丝裂缝，骆灵的眼神更冷了三分：“他敢叫我妖婆？！”

但在骆灵离开之后，方才出现裂缝的地面又悄然复原，像从来没有出现过一般。

两人来到最顶层，房门推开，宋潇湘正伏案作画。

“阁主，骆姑娘来了。”

媚娘唤道。

“好，你先下去吧。”

宋潇湘对媚娘说道。

“是。”

媚娘离开，带上了房门。

房间内，宋潇湘露出了笑容：“我们灵儿好像又长漂亮了。”

骆灵脸上的冰霜解冻，连眉眼都变得乖巧起来：“师姐，你这么久都不回凤仪轩，我还以为你都把灵儿忘了~”

尾音竟还带一点奶音，若熟悉骆灵的人见了，只怕会惊掉大牙。

“我们灵儿多可爱啊，我又怎么会忘记灵儿呢？”

宋潇湘像哄小孩一样说道。

骆灵走到了宋潇湘面前，看到了桌子上还未完成的画卷。

画卷里是一个道观，道观前站了一个穿着青衫的身影，脸部还未勾勒出来，但那种淡然出尘的气质却淋漓尽致。

“师姐，你画的是谁？”

骆灵被画卷吸引。

“我未来的夫君。”

宋潇湘脸上露出了甜蜜的笑容。

“什么？！”

骆灵惊得目瞪口呆，结巴说道：“师姐，你…你什么时候有夫君了？”

“都说了是未来夫君了。”

宋潇湘有些脸红道。

骆灵还从未见过师姐这样。

她心中升起了对画中男子无限的好奇以及那么一丝丝的敌意。

“被师姐看中的男人应该很优秀吧？”

“但也不排除师姐被渣男哄骗。”

“若此人是渣男，我必将他斩于剑下！”

骆灵在心中说道。

似乎是察觉到了骆灵的心思，宋潇湘摸了摸骆灵的头说道：“灵儿不许对你姐夫有敌意，不然我会生气的。”

“知道了师姐~”

骆灵拉长了尾音，随后又说道：“师姐以后不许摸灵儿的头了，灵儿已经长大了！”

“长大了就不让摸头了？”

宋潇湘又揉了几下说道。

“哼。”

骆灵娇哼一声，然后逃到了一旁说道：“师姐，什么时候带我见见你未来夫君？”

“一会我便要去，你跟着我便是了。”

宋潇湘浅笑道：“记住嘴甜一点，叫姐夫。”

“我才不呢。”

骆灵偏过头说道：“师姐又不是不知道，我可不会给外人好脸色。”

“而且还不是姐夫，他还要通过我的考察才行。”

骆灵在心中说道。

……

王南渤逃也似的回到了长生观。

看到王南渤如此慌张的样子，姜月忍不住说道：“王南渤，你慌慌张张的干嘛呢？！偷别人家东西了？”

第77章 以德报怨的时候到了

“小姜月，接下来一段时间我都不去潇湘阁了，我决定闭关修炼！”

王南渤一脸坚定地说道。

“你发什么疯？你能闲的住？”

姜月满脸不信。

“我的天敌来了！”

王南渤一脸晦气道：“凤仪轩怎么把这妖婆给送来了，这不是胡闹吗？”

“这世间竟还有让你王南渤惧怕的女人？”

姜月乐了。

王南渤还有害怕的女人？

玄幻小说都不敢这么写啊。

“我不是怕她。”

王南渤傲然道：“我只是不屑与一介女流计较罢了。”

这时苏起从一旁路过。

手里还拿着一个水壶，显然刚刚浇完花。

“那日我与王南渤一同去买酒，但在结账的时候他却不见了，我问老板，王南渤呢？姜月，你猜老板怎么说？”

苏起停下脚步问道。

“怎么说？”

姜月感兴趣地问道。

“老板说，王南渤？装起来了。”

苏起说罢，离开了。

王南渤仔细揣摩了一番这话，跳脚道：“苏起，你别瞎说，我什么时候跟你一起去买酒了？！”

“这是重点吗？重点是苏前辈说你装起来了。”

姜月抿嘴笑道。

她以前竟还没有发现，苏前辈还有如此幽默的一面。

“反正我最近不外出了，正好我已经触摸到了化神后期的门槛，是时候突破一下了。”

王南渤说道。

骆灵的到来，让他升起了紧迫感。

如果说他是天才，那么骆灵就是实打实的妖孽。

王南渤和骆灵第一次交手的时候，两人都是金丹期的修士。

但当时王南渤没有走过三招就败了。

后来他到了元婴期又挑战了一次骆灵，这次好一点，撑过了五招才败。

化神期以后他又找骆灵打了一次，这次撑过了百招。

世人皆以为他称自己为第二天骄是自谦。

但鲜有人知道这是因为骆灵。

王南渤把超越骆灵当成目标，这才有了第二天骄的由来。

“你整天喝酒玩乐，竟还能提升境界？”

姜月有些不服气地说道。

“喝酒玩乐又何尝不是一种修行？”

王南渤略显得意地说道。

这时他看到苏起放下水壶，回了房间，脑海中忽然闪过一个念头：“对啊！可以怂恿骆妖婆和苏起打一架，挫挫她的锐气，让她知道人外有人，天外有天的道理。”

“我王南渤虽然打不过你，但我兄弟可以！”

“这不也变相说明我比你强吗？”

“我简直是个天才！”

……

清溪城，北城门。

又来了一对吸引人眼球的组合。

这是两名道士，一个帅，一个丑。

帅的那个确实帅，丑的那个确实丑。

此时两人正在对话。

“左师兄，你非得把我拉来干嘛？我最多还有20年就可以化神了，我都发过誓不到化神绝不下山了，你这是让我破坏了我的誓言啊！”

郑帅生无可恋地说道。

“整日待在山中修行有什么意思？一众师弟中我最看好你，所以便带你来了。”

左霄笑着说道。

“真的吗？”

郑帅眼睛一亮说道：“唉，那也没办法，既然左师兄如此看好我，我也只能舍命陪君子了。”

“师弟果然是爽利人。”

左霄笑着说道，心中却在想着：“我的傻师弟啊，为什么带你？因为你长得丑啊，你越丑越能凸显我的帅气，绿叶衬鲜花，自古如是。”

就在这时。

三个青年凑了上来。

“二位道长，住客栈吗？”

“我们城北客栈今日大酬宾，入住就送免费早餐！”

“还有十二时辰全天候管家式服务。”

蒋友棋、刘人龙、谢柳彬三人，你一言我一语地说道。

“师兄，听这服务不错啊？要不我们就选这？”

郑帅说道。

“嗯…”

左霄沉吟了片刻后说道：“那便去看看吧。”

三人对视一眼，都从中看到了振奋。

这可是两个人啊！

只要拉客成功，那就是两贯钱的报酬，可以潇洒好一阵子了。

……

“苏兄，平时我待你如何？”

王南渤与苏起席地而坐，面对面交谈。

“不如何。”

苏起淡淡说道。

“上次城南酒肆打折，是谁给的钱！”

王南渤说道。

“是你。”

苏起说道。

“那就对了！”

王南渤哈哈一笑，就要说些什么。

“但最后都是你喝了，我一口没捞着。”

苏起补充道。

“咳咳。”

王南渤尴尬地咳了两声又说道：“那是一个意外，不说这个，上次有人要斩妖除魔，你挪不开身，是谁替你去的？”

“是你。”

苏起点头说道。

“做兄弟，在心中。”

王南渤拍着胸脯就要继续往下说。

“结果你把人房子给拆了，害我赔了五十两银子。”

苏起补充道。

“咳咳…”

王南渤疯狂咳嗽了几声：“那也是一个意外，那好，我们再说别的，上次有个女孩捐了百两香火，大声告诉我，是谁的功劳？！”

“还是你。”

苏起淡淡说道。

“兄弟，不用感谢我！若真要谢…”

王南渤慷慨激昂地说道。

“结果你转头把那女生甩了，她在道观门口骂了三天三夜，一句话没重复，让人看了三天的笑话。”

苏起喝了口茶，淡淡说道。

王南渤终于泄气。

他说道：“好吧，虽然兄弟我确实好心办坏事，经常把事情搞砸，但现在是苏兄你以德报怨的时候了！”

“绕这么大一圈干嘛呢？说吧，什么事？”

苏起问道。

“苏兄，你知道凤仪轩的骆灵吗？”

王南渤问道。

“不知道，怎么了？”

苏起问道。

“人称骆妖婆，当世第一天骄！”

王南渤说道。

“然后呢？”

苏起又喝了一口茶，总觉得王南渤没憋着什么好主意。

“她这个女人非常臭屁，非常自大，非常…”

王南渤话还没说完。

道观门口走进了两个身影。

一白一黑。

白色的是骆灵，黑色的是宋潇湘。

王南渤抬起头，刚好和骆灵的视线交织在了一起，他的话卡在了嘴边怎么也吐不出去了。

骆灵皱起眉头，对苏起的第一印象直接跌到了谷底。

跟王南渤是好朋友？

这个姐夫不能要了！

第78章 替师姐教训你

“苏公子，我来了。”

宋潇湘唤了一声。

苏起转过身，看到了两人。

在他转过身的那一刻，骆灵冷漠的眼神不禁也有了片刻失神。

“这世界上怎么会有如此好看的男人？”

骆灵冒出这样一个念头。

修仙者，如果不是天生骨相太丑，基本上都是俊男美女。

但帅到苏起这么离谱的，她还真是没有见过。

难怪连师姐也会坠入爱河。

跌入谷底的好感度又回到了路人水准。

至少在颜值这一块，这男人能跟师姐配对。

“苏兄，我还有些事，就先走了。”

王南渤说完，脚底抹油，直接溜了。

他不知道刚刚说得那些话骆灵有没有听到，如果听到了的话，这个小心眼的女人肯定会发飙的！

骆灵看着王南渤的背影。

心中冷笑，眼中有杀气：“王南渤，你给我等着！”

“你来了，这位是？”

苏起看着骆灵问道。

“这位是我的师妹，骆灵。”

宋潇湘笑着介绍道。

“骆灵？”

苏起忽然明白过来为什么王南渤跑了，原来是说坏话的时候正主来了啊。

随即他笑着对骆灵说道：“你好。”

骆灵冷着脸，本不想搭理，但宋潇湘轻咳了一声。

“你…你好。”

骆灵面色不是很自然地说道。

宋潇湘又对骆灵说道：“灵儿，这位是苏观主，苏起。”

“知道了。”

骆灵冷着脸说道。

“苏公子，你先忙吧，我带灵儿去帮姜月妹妹。”

宋潇湘笑着说道。

“好。”

苏起点头道。

骆灵跟着宋潇湘，问道：“师姐，我们这是去哪？”

“做饭。”

宋潇湘笑道。

“做…做饭？！”

骆灵的声音大了八度，像是受到了惊吓。

“小点声，别大惊小怪的。”

宋潇湘敲了骆灵的头一下。

骆灵眼中露出愤然之色，刚刚对苏起拉回路人的好感度，再一次跌破谷底。

师姐是天人一样的人物，怎么能给男人做饭？！

他怎么舍得？！

他怎么敢的？！

“师姐！你怎么能给男人做饭!”

骆灵拉住宋潇湘的手说道。

“给自己喜欢的人做饭，是一件幸福的事。”

宋潇湘轻笑道：“灵儿，你以后有了喜欢的人，也会给他做饭的。”

“师父说得没错，男人就是祸水！”

骆灵摇头说道：“就是打死我，我也不可能给男人做饭的。”

“师姐，我感觉你被感情冲昏了头脑，醒醒！你可是凤仪轩的弟子！”

“男人都是花心大萝卜！不可信！”

“灵儿，苏公子不同，而且他是你未来姐夫，可不能说他坏话。”

“师姐！”

……

最后骆灵还是不情不愿的被宋潇湘拉到了厨房。

此时姜月正在清洗食材。

“姜月妹妹，我来帮你了。”

宋潇湘笑着说道。

“潇湘姐姐，你来得正好，今天我们做麻婆豆腐。”

姜月笑着说道。

随后她注意到了骆灵，问道：“这位是？”

宋潇湘介绍道：“这是我师妹，骆灵。”

然后她拍了骆灵一下：“灵儿，叫姜月姐姐。”

“我不要。”

骆灵板着脸说道。

姜月陡然一惊，骆灵这个名字，为何如此耳熟？！

很快她就想起来了。

凤仪轩骆灵！

王南渤口中的骆妖婆。

连王南渤都害怕的女人。

姜月脸上露出了笑容，连忙说道：“不用叫我姐姐，骆灵你好。”

“你好。”

骆灵脸色舒缓了一些。

她对姜月的第一印象还不错。

“这丫头从小就被宠坏了，姜月妹妹莫怪。”

宋潇湘带着歉意说道。

“不会不会。”

姜月连忙说道。

其实她对骆灵还蛮好奇的，这个让王南渤都害怕的女人，得有多厉害？

宋潇湘上去帮忙了，骆灵就在一旁看着。

可是越看她就越生气。

师姐如此熟练，只怕没有少给那个姓苏的做饭！

想到这里，她再也站不住了，扭头出了厨房，直奔正殿而去。

骆灵回到正殿。

苏起正在打坐修行。

骆灵便更愤怒了，师姐在那里忙前忙后，这家伙跟个没事人一样，稳坐钓鱼台！

“姓苏的！”

骆灵娇喝一声。

苏起睁开眼睛，看到了一脸愤然的骆灵。

“骆姑娘，怎么了？”

苏起有些茫然。

“你还是不是个男人！”

骆灵说道。

苏起沉吟了片刻后说道：“准确来说，我还是个男孩。”

“……”

骆灵先是愣了一下，然后指着苏起说道：“你跟我出来，我要挑战你。”

“啊？”

苏起更茫然了。

这骆灵受什么刺激了？

怎么一言不合就要挑战他？

“不敢吗？”

骆灵昂起雪白的下巴，哼道：“我是不会让一个怂包软蛋当我姐夫的。”

“……”

苏起犹豫了一下说道：“可是，我好像没说要当你姐夫啊？”

骆灵瞪大了眼睛，愤怒之火熊熊燃烧。

这是人话？！

“我今天必须要替师姐教训你，你跟不跟我打？！”

一股强绝的威压从骆灵身上喷涌而出，整个正殿都摇晃了起来。

“等等。”

苏起连忙抬手说道。

骆灵收起了威压，如宝石般璀璨的双眸紧紧盯着苏起。

“你是化神期修士吧？”

苏起问道。

“嗯。”

骆灵点头道。

“要不我叫王南渤跟你打吧？”

苏起说道。

正在暗中偷听的王南渤瞬间瞪大了眼睛。

咬牙切齿地想着：“苏兄，我真是谢谢你啊！”

我要是打得过我躲什么啊？！

“他我之后会教训，现在我只想教训你！”

骆灵冷冷说道。

“可是。”

苏起有些犹豫道：“你不是我的对手。”

“轰！”

果不其然，此话一出，骆灵身上的威压再次爆发，一字一句地说道：“你、说、什、么？！”

“行了，你要打便打吧，去远一点，别把我道观拆了。”

苏起无奈道。

骆灵再次收起威压，冷声道：“带路。”

苏起和骆灵一前一后离开了道观。

王南渤鬼鬼祟祟地跟了上去，满脸兴奋之色：“啊哈哈哈，骆妖婆，今天终于轮到你吃瘪了！”

远离道观以后。

两人来到一处空地。

苏起随意往那一站，满身破绽地说道：“来吧。”

第79章 凤舞九天

骆灵看到苏起这样，便气不打一处来。

这是瞧不起她吗？

竟然如此松懈！

“我劝你最好认真一些。”

骆灵冷声说道。

身为当世第一天骄，骆灵的实力毋庸置疑。

横推当代，一点不夸张。

“嗯，好。”

苏起点头说道。

只是浑身都透着一股懒洋洋的劲。

躲在暗中的王南渤暗爽:“哈哈哈，苏兄干得好啊！气死这个妖婆！”

骆灵神色越发冰冷。

既然她已经提醒过对方，对方不当一回事，那就别怪她下重手了。

“轰！”

恐怖的威压，排山倒海般朝着苏起压了过来。

地面因为承受不住这股恐怖的压力，寸寸开裂，一条条触目惊心的裂纹朝着苏起蔓延而去。

空气哀鸣，生生被这股威压碾爆，形成了一片真空区域。

“这是化神？”

苏起有些惊讶。

感觉比王南渤强多了啊。

但苏起只是站在那里，不闪不避。

虽然看起来挺厉害的，但实际上对他没有一点影响。

这股威压如果换做一般的练气修士，只怕瞬间就会被碾爆，变成一团血雾。

不，应该是说金丹期以下的修士都会被瞬间碾爆。

元婴修士估计也得跪下。

这就是横推当代的第一天骄的实力！

“轰！”

恐怖的威压作用在苏起的身上。

他脚下的地面瞬间裂开，犹如花骨朵盛开一般。

苏起单薄的身影，仿佛在与天地对抗。

狂风呼啸，一袭青衫猎猎作响，头发被吹起，露出了他那双灿若星辰的眼睛。

如此压力之下，苏起背负着双手，眼神中满是云淡风轻。

有一种他强任他强，清风拂山岗的洒脱。

王南渤喃喃说道：“卧槽！这太他妈的装逼了，帅死了！”

骆灵眼中露出一丝意外。

她已经释放出了七成的威压，苏起竟然毫无反应，看来自己小瞧了他。

“给我倒下！”

骆灵的双眸染上了一层淡金，更为恐怖的威压席卷而出！

天地元气都被这威压带动，变作一柄大锤，朝着苏起狠狠砸了过去！

地面犹如波纹荡漾，随后层层被掀起，化作百丈巨浪拍向苏起！

这是真正的天地伟力！

骆灵仅在化神期就将天地元气运用到了极致！

“咕咚。”

暗处的王南渤猛地吞了口唾沫。

上次他百招被骆灵打败，那时的骆灵还没有这么恐怖。

“这是又进步了，还是说当时根本就在放水？”

王南渤闪过一个念头。

苏起还是未动，背负着双手，双眸淡然地面对这恐怖的攻势。

乱发狂舞，他的嘴角掀起一点弧度。

很厉害。

但是啊，还不够。

天地元气化作的大锤与地面形成的百丈巨浪，于此刻同时砸向了苏起。

他抬起右手，轻轻一拳。

“轰！”

大锤与巨浪于此刻溃散。

眨眼间便消失殆尽。

苏起的眼前再无遮拦之物，他微微笑着，将手又放回了背后。

骆灵的瞳孔猛地一缩，苏起的强大超出了她的意料。

但随即她的嘴角也扬了起来，内心燃起了昂扬战意。

“好久都没有遇到有意思的对手了。”

骆灵笑了，犹如雪莲盛开，圣洁而美丽。

“但我，一定要教训你！”

“轰！”

骆灵身上忽然燃起了熊熊金焰。

那是天地元气幻化而成！

她的瞳孔彻底变为了金色。

随后，在王南渤震惊的目光之下。

骆灵竟然缓缓离地而起，朝着半空飞去，不借助任何法器！

“骆妖婆竟然把天地元气运用到了如此程度。”

王南渤双目失神，喃喃说道。

这一刻，他感觉自信心严重受挫，可紧接着就是无尽的战意升起。

“我一定会超过你！”

王南渤坚定地说道。

骆灵越飞越高，很快来到了30米的高空。

此时的骆灵浑身充满着圣洁不可亵渎的高贵气息，已经不似凡人，更像是九天之上的仙女！

苏起眯起了眼睛。

虽然骆灵此时没有散发出方才那种霸道的威压。

但他能感觉到，蕴藏在她体内犹如火山喷发般的恐怖能量。

“姓苏的。”

骆灵淡淡说道：“你若能接住这一招，以后我便叫你姐夫。”

“我还是那句话。”

苏起微笑着说道：“我可还没说要当你姐夫。”

“这是你自找的。”

骆灵银牙紧咬，金焰滔天！

“凤舞！”

“九天！”

话音落下。

“锵锵！”

天空之中传来了凤凰的鸣叫声。

“凤凰于飞，和鸣锵锵。”

苏起喃喃说道。

这还真跟书中记载的一样。

一只身逾百丈的金凤在空中展开双翼，金色的祥光照耀数十里地！

“她竟然已经修炼到了化凤阶段了吗？”

王南渤喃喃说道。

凤仪轩的至高绝学。

骆灵竟然已经修的七七八八，不愧是当世第一天骄。

“姓苏的，现在认输还来得及。”

金凤体内传来了骆灵的声音。

“不认。”

苏起淡淡说道。

“开弓没有回头箭，你可想好了？”

骆灵问道。

“来吧。”

苏起背着双手说道。

“锵锵！”

百丈金凤动了，犹如闪电朝着苏起扑腾而来。

犹如火山喷发，强盛至极的能量喷涌而出。

这些逸散出来的能量，就连元婴期的修士沾染一下也得当场暴毙。

“是不是玩大了？”

王南渤喃喃说道。

这一击，他完全接不住。

不过想到苏起的战绩他又放心了，这一击虽然恐怖，但对苏起来说应该不算什么。

金凤带来的暴风，将苏起的衣袍，长发都朝后吹起。

但不仅没有让他显得狼狈，反倒更加英俊不似凡人。

百丈金凤在半空俯冲而来，而苏起背着双手，目光淡然面对这一幕。

若有旁人记录下这一幕，定会震撼一生。

终于，苏起再次抬起了右手。

这次他不是轻轻一拳，而是稍微用了些力气。

这一拳缓缓递出，然后轰在了金凤的头上。

时间仿佛在这一刻凝滞，万籁俱寂！

下一秒。

金凤传来一声哀鸣。

“轰！”

金凤在这一拳下，寸寸湮灭，眨眼间消失无踪。

骆灵从中跌落下来。

“哇！”

她一口鲜血吐在地上，双眸满是震惊之色！

第80章 玩的花

躲在暗处的王南渤忽然有点淡淡的忧伤。

他四十五度抬头望天，尽显忧郁本色。

虽然骆妖婆败了他很开心，但是被这样轻描淡写的击败，岂不是变相说明了苏起的强大？

要知道苏起的年龄比他还小啊。

“看来我以后只能称作第三天骄了。”

王南渤叹了口气喃喃说道。

此时场中。

骆灵愣愣地看着苏起，还有些没回过神来。

自己最强的一招就这样被破了？

苏起看起来还是懒洋洋的样子。

骆灵很怀疑他刚刚甚至没有使劲。

“给你。”

苏起从怀里掏出了一张手帕递过去。

“不需要。”

骆灵直接用手将嘴角的血迹拭去。

然后她紧紧盯着苏起问道：“你今年几百岁了？”

听到这，苏起认真思考了片刻后说道：“记不清了，60多？”

听闻此言，骆灵攥紧了双拳，如果苏起告诉自己他已经五六百岁，那她还能想得通一些。

但才60多岁？

她修仙都已经快百年了。

生平第一次。

骆灵感觉自己不算天才，面前这个姓苏的才是传说中的天才吧？

然后她站了起来，方才用力过度，现在体内还阵阵空虚。

“我输了。”

骆灵干脆地说道。

然后她嘴角嚅嗫了许久，方才眼睛一闭，喊了一声：“姐夫！”

但从苏起这个角度看过去。

可以看到骆灵雪白的脸蛋染上了点点红晕。

苏起没有再去刺激骆灵，转身朝着道观的方向走去：“回去吃饭吧。”

骆灵睁开眼睛，看着苏起背负着双手离开的背影，银牙紧咬，喊了一声：“姓苏的，你别得意，我一定会打败你的！”

苏起没有回应，身影很快消失无踪。

骆灵哼了一声，快步追了上去。

躲在暗处的王南渤，拿着影像石嘿嘿直笑：“骆妖婆，今天可算抓到你的把柄了，没想到你也有害羞的时候。”

……

苏起回到道观以后，又到正殿坐下了。

不一会姜月和宋潇湘就端着饭菜上来了。

“苏公子，来尝尝我做的麻婆豆腐。”

宋潇湘巧笑嫣然地说道。

“好。”

苏起点头道。

有姜月在，宋潇湘做的饭菜口味还是不错的，至少不会做出黑暗料理。

就在这时，面色还有些苍白的骆灵走了进来，比起刚来时的骄傲，现在的她明显有些许不自然。

“灵儿，快过来坐。”

宋潇湘笑着招呼道。

“嗯。”

骆灵兴趣缺缺地应了一声。

这一路上她都在想着苏起打败自己的那一拳。

她可以肯定苏起没有用任何功法，就普普通通的一拳，自己就败了。

她甚至怀疑两人之间的境界差了两个大等级。

不然没道理输得这么惨。

在看到这些色香味俱全的饭菜后，骆灵有些惊讶道：“师姐，这是你做的？”

“这几道是我做的。”

宋潇湘指了几道菜后说道：“其他都是姜月妹妹做的。”

“哎呀，我是不是来晚了？”

就在这时候，王南渤的声音从门外传来，他一脸春风得意地走了进来。

“哟，这不是骆妖婆吗？好久不见啊。”

王南渤装作才看到骆灵，笑着说道。

骆灵的面色转冷，冷哼道：“王南渤，你是不是想死！”

“哎呀，今天天气不错，我就随便在周围逛了逛，说来运气不错，该看的不该看的都看到了。”

王南渤嘿嘿笑道。

骆灵瞬间便明白了，王南渤这家伙肯定是躲在暗中偷看了，这是拿着自己的把柄了，难怪有恃无恐。

“把你今天看到的都给我烂在肚子里，不然的话我饶不了你！”

骆灵利用神识传音道。

“那就要看你表现了。”

王南渤脸上露出坏笑：“毕竟，你也不想看到自己叫姐夫的影像流传出去吧？”

“你如果敢流传出去，我就跟你以命换命！”

骆灵的声音充满羞恼。

王南渤神色一凛，骆妖婆可是说到做到的狠人啊，可不能把她逼急了。

于是王南渤连忙传音道：“怎么还急眼了？我开玩笑的！只要你以后对我客气一些，我保证这影像不会流传出去。”

“成交。”

骆灵回应道。

两人结束了传音。

脸上表情各不相同，却都当作无事发生。

苏起却觉得这其中定有猫腻，之前王南渤见了骆灵就跟老鼠见了猫似的，现在怎么突然变得这么勇了？

……

城北客栈。

郑帅和左霄二人被领了进来。

第一眼看去这客栈装修的确实不错。

郑帅四处打量了一番之后，还是十分满意的。

“掌柜，接客了!”

蒋友棋嚎了一嗓子。

一名大腹便便的中年男子走了出来，他看到郑帅和左霄以后，眼睛一亮说道：“二位客官要住店吗？”

左霄点点头说道：“来两间上房。”

“好嘞，二位客官请跟我来！”

掌柜连忙带路。

客栈一共有三层楼，掌柜带二人来到了三楼。

“二位客官，这两间都是上房，应有尽有！”

掌柜介绍道。

郑帅推开一间房门，逛了一圈之后，被桌子上的木牌子给吸引了注意力。

只见上面刻着：“本店特色项目——玉人按摩，全天候上门式服务。”

郑帅脑中忽然有了画面，他连忙叫住掌柜：“掌柜的，你这个特色，有多色？”

掌柜愣了一下然后笑道：“客官您说的特色是什么？”

郑帅指着小牌子说道：“就是这个什么玉人按摩。”

掌柜恍然说道：“哦，你说这个啊，这个是我们店与满春院合作的项目，按摩技术过硬，可以放松筋骨，客官想要尝试一下吗？”

这时左霄从另一个房间走了过来，听到两人的对话连忙凑了上去。

当他看到那个牌子以后，脸上露出了男人都懂的笑容,仿佛在说：“师弟，还是你玩的花啊。”

郑帅轻咳了两声说道：“正好舟车劳顿，有些疲惫，师兄，你要不要也试试？”

左霄摆手说道：“我就不试了，任务要紧，我先出去转转。”

说罢，左霄先离开了。

“掌柜，那就给我安排上吧。”

郑帅的丑脸上露出了期待的笑容。

第81章 冰火两重天

“好嘞，客官稍等片刻，我这便去安排。”

掌柜离开了。

郑帅躺在床上有些期待。

以前总听师兄弟们说凡间有不正规的按摩。

没想到他今天终于见识到了。

身为一名两耳不闻窗外事，一心只修登天道的优秀修士，郑帅从不为女色所动。

好吧，其实是因为长得太丑，没有人看得上他。

“忘记叮嘱掌柜要一个好看些的姑娘了。”

郑帅有些懊恼地自语道。

半个时辰以后，门外传来了叩门声。

“进来！”

郑帅眼睛一亮，正襟危坐地说道。

随后，房门被推开，一名穿着红裙的女子走了进来。

看到这名女子之后，郑帅眼中露出惊艳之色。

瓜子脸，高挺的鼻梁，一对含情的桃花眼，很有一种异域风情的味道。

红裙女子看到郑帅后，并未露出丝毫异色，而是行了个礼：“奴家见过道长。”

郑帅有些手足无措地说道：“不必多礼！”

红裙女子看向郑帅，抿嘴一笑：“道长，我怎么感觉你这么紧张？”

郑帅老脸一红，为了掩饰自己的尴尬连忙问道：“你叫什么名字？”

红裙女子抿嘴笑道：“奴家名叫南宫琉璃，道长叫我琉璃就好了。”

“琉璃姑娘，你真是我见过最好看的女子。”

郑帅说道。

“道长也是我见过最特别的男子。”

南宫琉璃抿嘴笑道。

“我这模样不会吓到你吧？”

郑帅有些不好意思。

“当然不会，其实比起相貌来说，男人最重要的还是要有才华，何况道长你还那么的有才华。”

南宫琉璃娇羞道。

“琉璃姑娘真是慧眼如炬。”

郑帅开心大笑。

这么多年以来还是第一次有姑娘不说他丑，就算可能只是逢场作戏，但这也让他遍体鳞伤的内心感到些许慰藉。

“那道长想要做什么项目呢？”

南宫琉璃笑道。

“你们有什么项目？”

郑帅期待道。

“猴子摘桃、凌波微步、白蛇吐芯、青龙摆尾、四面埋伏、冰火两重天。”

南宫琉璃笑道：“不知道道长想体验哪一种？”

听到这些名字，郑帅有些想入非非。

他思考了片刻之后说道：“可不可以都体验一遍？”

“都体验一遍我怕道长的身体吃不消，所以我们一般是推荐客人选择一种就行了。”

南宫琉璃笑道。

“我吃得消，我身体倍好，吃嘛嘛香。”

郑帅拍着胸膛说道。

“那我们就先做一项，道长到时要觉得还吃得消那就再做下一项，怎么样？”

南宫琉璃问道。

“好好好，快来吧。”

郑帅有些迫不及待了，他又问道：“我需要脱衣服吗？”

南宫琉璃轻笑道：“当然要脱衣服啦，道长换上我们按摩用的服装吧。”

说着，南宫琉璃丢过去一件冰丝制作的衣服。

“还有服装？这么有情趣吗？”

郑帅心里如是想着，拿起衣服摸了摸。

很滑很舒服。

郑帅迫不及待地换好了衣服，一脸期待地问道：“我接下来要怎么做？”

“道长趴在床上便行了。”

南宫琉璃说道。

郑帅连忙趴了上去，心中隐隐有些激动。

“道长是要先做哪一个项目？”

南宫琉璃又问道。

“来一个名字最长的吧。”

郑帅故意说道。

其实他就是想体验这个项目。

听名字就很不正经啊。

“好，这个是最刺激的项目，道长要做好心理准备哦。”

南宫琉璃说道：“如果坚持不住，随时可以叫停。”

“放心，我肯定没问题！”

郑帅把胸膛拍的邦邦响。

接着，郑帅听到了一阵窸窸窣窣的声音。

“是在宽衣解带吗？”

郑帅心里隐隐有些小期待，为了不破坏这种氛围感，他没有使用神识。

“道长，我来了哦。”

南宫琉璃说道。

“来吧，我准备好了！”

郑帅说道。

接着他感觉自己的衣服被解开了，露出了光滑的背部。

“道长的皮肤好好。”

南宫琉璃夸道。

“平时注重养生。”

郑帅嘴角一咧说道。

“嘶~”

紧接着他倒吸了一口凉气，感觉一股不明液体倒在了背上，冰冰凉凉的，即便以他元婴期的修为也抵御不住这种寒冷。

紧接着，又一股不明液体倒了下来，一种灼烧感升起，与之前的冰凉感形成了鲜明的对比。

“啪！”

接着，郑帅就感觉背上被抽了一鞭子。

他懵了。

说好的冰火两重天呢？

还没等他反应过来，又是几鞭子抽了下来。

“啪啪啪…”

郑帅被抽懵逼了，背部传来火辣辣的感觉，但是那种冰凉的液体又有镇痛的效果，让他不知道如何形容这种感觉。

“等等！”

三分钟以后，郑帅连忙叫停。

耳边传来南宫琉璃的声音：“道长，怎么了？坚持不住了吗？”

郑帅神识离体，没有看到自己想象中的香艳一幕。

南宫琉璃衣衫完整，手里拿着一根皮鞭，精致的脸上有疑惑。

“这就是，冰火两重天？”

郑帅有些难以置信地问道。

“对啊。”

南宫琉璃点了点头说道：“我手里的这根皮鞭叫做通络鞭，给您倒的那东西是我们特制的按摩精油，两相结合，可以达到疏通经络的效果，清除体内杂志，做完这个项目以后，会有浑身放松的感觉。”

“……”

郑帅突然有点想哭。

搞了半天，竟然是正规的按摩？

他有点不甘心地问道：“那其他的项目呢？”

“凌波微步是用这个不断敲击您的背部。”

南宫琉璃拿出一双铁靴说道：“也是舒缓疲劳的佳品。”

“这个是白蛇吐芯的道具，这个是猴子摘桃的道具…”

郑帅看着南宫琉璃从包里一件一件掏出稀奇古怪，却又十分正经的道具，欲哭无泪。

草率了啊！

这还真是正经按摩。

……

半个时辰以后，郑帅终于结束了冰火两重天的体验。

“道长还想做其他的项目嘛？”

南宫琉璃笑吟吟地问道。

“今天就到此为止吧，再做就不礼貌了。”

郑帅生无可恋地摆手说道。

“好的，谢谢惠顾，接下来该收取报酬了。”

南宫琉璃笑着说道。

“多少…”

郑帅还没把“钱”字说出口。

“啪！”

只见南宫琉璃打了一个响指。

随即一阵浓浓的困意袭来，郑帅不受控制地睡了过去。

第82章 谁是天命之子？

等到郑帅再次醒来。

南宫琉璃正笑吟吟地看着他。

“我这是怎么了？”

郑帅揉着头，好像有点头疼。

“跪下。”

就在这时，南宫琉璃的声音传来。

郑帅一愣，他看到南宫琉璃的眼中冒出粉色的光芒，随即他不受控制地跪在了南宫琉璃面前。

“叫主人。”

南宫琉璃嘴角扬起一抹笑容。

“主…主人。”

郑帅的眼睛变得空洞，也泛起了点点粉光。

“告诉我，你们找到天命之子了吗？”

南宫琉璃说道。

“还没有，我们刚到清溪城。”

郑帅说道。

“若后续有天命之子的消息，你便在心中呼唤我的名字，记住了吗？”

南宫琉璃说道。

“是，主人。”

郑帅低头说道。

“很好。”

南宫琉璃轻笑一声，随即转身离开了。

直到许久以后，郑帅眼中的粉光消失，他猛地回过神来。

“刚刚发生了什么？”

郑帅只觉得头疼欲裂，方才发生的一切都记不起来了。

只依稀记得好像叫了一个不正经的按摩？

……

夜色降临。

清溪城外鬼气涌动，一个浑身笼罩在黑袍中的身影忽然出现在原地。

“如此多的修士聚集在此处，看来我来对地方了。”

黑袍内传出一个沙哑的男声，犹如刀划玻璃，让人十分的不舒服。

说罢，他手里出现了一块泛着金光的石头。

黑袍人喃喃说道：“气运石显示此处气运远高于其他地方，但明显还达不到天命之子的程度，难道说并不在城内？”

随后他朝着城内走去。

刚一走进去，黑袍人就看到三个青年朝他跑了过来。

他皱了皱眉，心里寻思着难道暴露了？

他的手背在身后，已经准备好了杀招。

“这位大哥，住客栈吗？”

“我们城北客栈今日大酬宾，入住就送免费早餐！”

“还有十二时辰全天候管家式服务。”

熟悉的开场，熟悉的话语。

又是蒋友棋这三人组。

黑袍人悄无声息收敛起了杀意，后说道：“带路。”

“好嘞！客官请跟我们来。”

蒋友棋高兴道。

加上这位顾客，他们今天一共可以收入三贯赏钱，一人可以分到一贯，可以说是十分完美了。

……

第二日一早。

王凡溪和米杰在院子里打扫落叶。

经过这段时间的修行，两人都踏入了练气期。

力气明显变大了，身体素质也有了长足的进步。

尤其是米杰，以前的他可以用骨瘦如柴来形容，但现在脸上有肉了，精气神发生了翻天覆地的变化。

“凡溪哥，我昨晚突破了练气二层，你看看我有什么不一样了？”

米杰笑着说道。

“看不出来太多变化。”

王凡溪仔细端详了一番米杰后，笑着说道。

“我感觉体内的灵力好像又壮大了一些。”

米杰说道。

正在王凡溪还想说些什么的时候。

道观外走来一名青年。

这名青年穿着一袭白袍，剑眉星目，看起来很是英俊。

“二位小道长好，请问王南渤是住在此处吗？”

青年笑着问道。

“南渤哥哥确实住在这里，你找他有什么事吗？”

米杰抬起头，看着青年问道。

“那麻烦小道长知会他一声，就说他的师弟聂飞鹏来了。”

青年客气地说道。

“我去叫吧。”

王凡溪说道。

十分钟以后，王南渤打着哈欠从道观内走出。

“大早上的，你小子怎么来了？”

王南渤问道：“就你一个人？其他人呢？”

聂飞鹏笑道：“师兄，这次我爹就派我一个人来，他说有你在就足够了，我主要过来给你打下手。”

“东西带了吗？”

王南渤问道。

“什么东西？”

聂飞鹏愣了一下。

“自然是气运石，不然你怎么找天命之子？”

王南渤说道。

“啊，这个自然是带了的。”

聂飞鹏手一翻，掌心出现了一块晶莹剔透的石头。

“咦？”

聂飞鹏都还没拿热乎，就看到石头瞬间被金色填满，然后爆发出刺目金光。

“看来天命之子就在此处！”

聂飞鹏惊喜道。

还真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫！

众所周知，气运石爆发的金光越强，证明离大气运者越近。

“果然，苏兄你就是那个天命之子！”

王南渤脸上露出笑容。

他虽然肉眼无法观察出苏起的气运，但气运石不会骗人。

“师弟，跟我来。”

王南渤说道。

他决定现在就去找苏起。

聂飞鹏连忙跟上王南渤的步伐。

走了一截路之后聂飞鹏连忙说道：“不对啊，师兄，这气运石的反应越来越弱了，你是不是走错方向了？”

“不可能错的，你跟我来。”

王南渤头也不回地说道。

很快，两人来到了正殿，苏起正打坐修行。

“苏兄，你瞒得我好苦！”

王南渤高兴地说道。

苏起睁开了眼睛，露出了疑惑之色：“什么？”

“还装！苏兄，你就是那个天命之子，我已经知道了。”

王南渤得意道。

苏起心中一跳，心想还是瞒不过去吗？

这时聂飞鹏拿起手中的气运石说道：“师兄，你是不是搞错了，气运石的反应反而比刚才更小了。”

肉眼可见，气运石没有那种刺目的金光了，只有一股淡金色。

“怎么可能？！”

王南渤不信邪，将气运石拿了过来。

气运石的光芒明显比刚才刺目了许多。

这代表着王南渤的气运比聂飞鹏高出一截。

但还是比不上刚进道观的时候，那股光芒来得强烈。

“这是什么？”

苏起指着王南渤手中的石头问道。

“苏兄，这个叫做气运石，可以测出一个人气运的高低，你敢测吗？”

王南渤笃定道：“我敢肯定，你将这石头拿在手中，必然会爆发出最为猛烈的金光！”

苏起心中一动。

自己的气运是系统奖励的，除了在转换气运的时候闹出过大动静以外，其余时候没有显露任何异常。

这石头能比系统更厉害吗？

显然不可能。

“有什么不敢的？”

苏起伸手说道。

王南渤瞪大了眼睛，将气运石放到了苏起的手上。

但气运石非但没有爆发出金光，反倒黯淡了下去，重新变为了一块晶莹剔透的石头。

“无气运者？！”

王南渤难以置信地说道。

第83章 姜月懵了

众所周知。

气运石只有在无气运者手中的时候才会一点反应也没有，像一块普通的水晶。

王南渤傻眼了，刚开始他笃定苏起肯定是天命之子。

是因为他看到过气运倒灌长生观的那一幕。

但气运石不会说谎。

莫非说天命之子真的另有其人？！

“怎么会，苏兄你怎么会是无气运者？这不科学啊。”

王南渤神色困惑，喃喃说道。

“早说我不是了。”

苏起微笑着把气运石递了回去。

气运石回到王南渤的手中后，重新散发出金光。

如果不是气运石可以正常检测，王南渤甚至怀疑是不是气运石出问题了。

“师兄，刚才我拿出气运石的时候，门口只有你我和两名小道长，天命之子应该出现在他们两人之间。”

聂飞鹏说道。

“怎么会这样？”

王南渤还是不肯相信。

那两个小道士他是知道的，是气运倒灌后第二天才拜入的道观，没道理他们会是天命之子吧？

不过现在事实就摆在眼前。

王南渤不信也得信了。

于是他们两人又返回到道观门口。

米杰和王凡溪二人还在打扫落叶。

“小米，你过来一下。”

王南渤说道。

米杰拿着扫帚，快步跑了过来，眼睛里闪烁着好奇：“怎么了，南渤哥哥？”

“来，你拿着这个东西试试。”

王南渤笑着说道。

“好。”

米杰接过气运石。

“轰！”

气运石爆发出十丈金芒，将这片地界照亮。

“好夸张的气运！”

聂飞鹏在一旁说道。

王南渤张着嘴，半天合不拢。

如此看来，这天命之子还真有可能是这小子啊？

但是这小子目前才练气期，若真等到大争之年开启，他们这一界半分气运也休想争夺到，说不定还会被掠夺不少。

王南渤不信邪，又对王凡溪说道：“小王啊，你也过来试试。”

王凡溪走了过来，有点怕怕地说道：“我拿着就行了吗？”

“对。”

王南渤点头道。

王凡溪从米杰手中接过了气运石。

“轰！”

又是十丈金芒闪耀。

“两…两个天命之子？”

聂飞鹏张大了嘴，震惊道。

两个天命之子，这简直闻所未闻，见所未见。

从古至今，一界向来只有一个天命之子。

“果然如此。”

王南渤摩挲着下巴说道：“这两人的气运都远高于常人，乍一看似乎真是天命之子，但这不可能，这是违背天道法则的，所以真相只有一个！”

“这两人都不是天命之子！”

王凡溪和米杰两人好奇地看着手中的石头，不知道为什么这石头能发光，难道这是传说中的夜光石？

聂飞鹏被王南渤的话搞糊涂了。

他说道：“可如果这两人都不是天命之子的话，谁才是？”

“一定在这道观之中！”

王南渤笑着说道：“这道观除了他们俩以外，就只有我、姜月、苏起三人常住，既然我和苏起都不是，那这个天命之子便只能是小姜月了！”

只是有一点王南渤还没有想明白。

气运倒灌之时，姜月前往了十月镇，照理来说不会出现此等异象。

不过，姜月是不是天命之子，一测便知！

王南渤带着聂飞鹏找到了正在厨房的姜月。

平时除了修炼，姜月大部分时间都是在厨房研究各式各样的菜肴。

“小姜月~”

王南渤搓着手，一脸谄笑地走了进来。

“你发什么疯？”

姜月皱着眉头说道。

王南渤这个样子很像一个变态。

“小姜月，根据我合理的推测，您八成就是天命之子。”

王南渤笑道。

“你没发烧吧？”

姜月莫名其妙地说道：“我？天命之子？你开玩笑吧。”

“真的！”

王南渤将手中的气运石拿了出来，此时气运石尚未接触到姜月已经爆发出刺眼无比的金光。

“你看，这是气运石，只有靠近大气运者的时候才会爆发出刺眼的光芒。”

王南渤说道。

姜月是听说过气运石的，但她还是不相信自己就是天命之子。

“是与不是，一试便知！”

王南渤将气运石递了过来。

姜月将信将疑地接过了气运石。

下一秒。

“轰！”

整个厨房都被金芒吞没了。

这些金芒像是潮汐一样向外蔓延，蔚为壮观。

站在门外的聂飞鹏眼中精光大量：“不会错了！这才是天命之子！”

这一幕将姜月都惊到了。

她连忙丢下气运石。

这壮观的景象瞬间便又消失了。

王南渤笑眯眯地从地上捡起了气运石，然后说道：“我果然是个天才！”

“看吧小姜月，你就是传说中的天命之子啊。”

姜月大脑一片空白。

我？天命之子？！

怎么可能！

姜月仔细回想自己的一生。

好像也没有多幸运啊？

甚至于之前都完全没有发现有此征兆。

“我知道你一时之间很难接受，但你就是天命之子。”

王南渤笑着说道：“小姜月，不如加入我们九天剑宗吧？”

聂飞鹏也凑了上来，露出温暖的笑容：“你好，我爹是九天剑宗的宗主，我是少宗主聂飞鹏，诚挚邀请你加入我们九天剑宗，我们会给到你最好的资源以及待遇，帮助你在大争之年开启之时，有足够的自保能力！”

姜月有些手足无措。

就好像你是一个普通人，突然有一天有人找到你说，你其实是一名超级英雄，世界等待你去拯救一样离谱。

“等等等。”

姜月连忙抬手说道：“我可以确定我不是什么天命之子，你们应该是搞错了，我从小到大的运气一直都不怎么样。”

王南渤点头说道：“那就更对了，你之前应该是没有被天道选中，自从上一次气运倒灌以后，你想一想，你的运气是不是变好了？”

“什么气运倒灌？”

姜月愣了一下说道。

至于运气变好了这一块？

她仔细想了一下好像还真有，自己最近买菜必然碰到打折，理由各式各样，并且这些菜的菜品还都非常好。

还有就是以前买东西碰到打折促销的活动，通常中奖都是：“再买一壶”，“再买一瓶”之类的奖项。

现在竟然都能中：“再来一壶”，“再来一瓶”了！

这难道不就是运气变好了吗？

第84章 暴雨将至

莫非我真是天命之子？

姜月都被自己的想法吓了一跳。

“你当时去十月镇了，没有看到那一幕，所谓气运倒灌便是天命之子现世的征兆。”

王南渤说道。

“既然我都没在，说我是什么气运之子有点牵强了吧？”

姜月说道。

“虽然我也不清楚是怎么回事，但目前苏起和我都不是天命之子，那就只能是你了。”

王南渤笑着说道。

姜月脑子有点乱。

一直以来她都觉得自己是一个配角。

这是要晋升为主角？

不应该啊！

顶级的修炼资源，取之不尽用之不竭。

那自己的实力可以得到飞速提升。

相信没有修士不心动。

但姜月却觉得就算自己真是什么天命之子，她也不想加入九天剑宗。

长生观才是她的归宿。

想到这里。

姜月摇头说道：“王南渤，就算我真是什么天命之子，我也不会加入九天剑宗，我会继续留在长生观。”

“姜姑娘，万万不可。”

聂飞鹏连忙说道：“现在各大宗门都在寻找你，包括万妖谷和万鬼门的人，他们若发现你在长生观，不仅是你，就连长生观都有倾覆之险。”

姜月脸色一变：“万妖谷，万鬼门也来了？”

聂飞鹏点头说道：“当然，每一个大争之年，这两大宗门都会搞事情。”

“若是被万妖谷的人发现了还好说，顶多被种下奴蛊，成为他们的奴隶。”

“但若是被万鬼门的人发现就不得了了，这些鬼修可以吸食人的气运，若落入他们手里，只怕一身气运和精血都会被吸食殆尽，最后变作一具干尸！”

万妖谷是妖修创建的宗门。

万鬼门是鬼修创建的宗门。

这两大宗门既是竞争对手，也是合作伙伴。

因为他们都以对抗人族修士为目标。

这两个宗门都是庞然大物，可以和一流宗门媲美。

姜月听闻此言，脸色变得惨白。

如果真是这样，不背靠一个大宗门无异于自寻死路。

九天剑宗作为超一流的修真宗门，是一棵好的大树，所谓大树底下好乘凉，大抵如是。

但她又实在舍不得这里的生活。

“我考虑考虑吧。”

姜月咬牙道。

“好，我等你的决定。”

聂飞鹏连忙说道。

随后姜月来到正殿，将此事告诉了苏起。

苏起听完之后，皱起了眉头。

他本意是隐藏自己，好猥琐发育，但似乎自己的气运已经影响到了身边亲近的人。

他们远超常人的气运反而将他们置于险境。

现在要怎么办？是个问题。

如果说让姜月加入九天剑宗，似乎是一个很完美的选择。

一方面可以得到巨额的修行资源，一方面他也可以很好的隐藏自己。

可如果后续大争之年正式开启，九天剑宗发现姜月并非天命之子，又该如何收场？

一时之间，苏起陷入了一个两难的选择。

……

清溪城，潇湘阁。

宋潇湘勾勒下最后一笔，随即将毛笔放下。

历时100来天，她终于完成了这幅画作。

画中的苏起栩栩如生，那股超脱凡尘的气质也被勾勒的淋漓尽致。

“师姐。”

就在这时，门被推开，骆灵走了进来。

她来到宋潇湘旁边，看到了画中的苏起，撇了撇嘴说道：“师姐，你把这姓苏的画的这么好看做什么？”

“我这只是还原了苏公子的美貌。”

宋潇湘浅笑道。

骆灵虽然很想反驳两句，但仔细想想好像没有反驳的点。

这画确实只是还原，甚至没有半点的美化。

最后骆灵决定换个话题：“师姐，你知道这清溪城内，谁的运气最好吗？”

“问这个做什么？”

宋潇湘奇怪道。

“师父说天命之子现世了，要我将人带回凤仪轩，我找遍了整个西南地区，只剩下这清溪城了，那天命之子多半就在这里。”

骆灵毫无隐瞒地说道。

“天命之子？”

宋潇湘呢喃了一句，随即心底突然涌上一个声音：“大争之年！”

紧接着一股剧痛涌上头部。

宋潇湘眼前一黑，一只手捂着头，一只手撑着桌子，神色痛苦。

“师姐！”

骆灵惊呼一声：“你怎么了？”

“大争之年！”

宋潇湘喃喃说着，声如蚊呐。

“什么？”

骆灵没有听清，宋潇湘实在是太小声了。

“大争之年…”

宋潇湘眉头紧皱，无数画面和声音涌入脑海。

头疼欲裂！

信息量太大，宋潇湘一时之间根本消化不了。

“师姐，你到底怎么了，师姐？！”

一旁的骆灵都快急哭了。

她伸手去抓宋潇湘却被对方一把推开。

“骆灵，你先出去，不要让任何人进来。”

宋潇湘轻声说道。

“师姐…”

骆灵满是担忧地说道。

“出去。”

宋潇湘睁开眼睛，那是骆灵从来没有见过的眼神。

有不耐，有痛苦，有哀求。

骆灵心尖一颤，最后还是退出了房间，将房门轻轻带上。

当房间只剩下宋潇湘一人，她蜷缩在椅子上，将头深深埋进双腿之间。

一行清泪无声的从脸庞滑落。

宋潇湘没有哽咽，没有出声，任凭泪水顺着脸颊不停滑落。

“大争之年…”

“大争之年…”

“大争之年…”

“为什么，为什么，为什么是这样…”

“不，这都不是真的…”

“不，这都是真的…”

“但我不愿！”

宋潇湘抬起头，睁开了双眼，神色痛苦，泪水犹如断线珍珠不停掉落。

她的额头上出现了一抹印记，那是一朵莲花印记。

宋潇湘张开嘴，没有发出半点声音，但她在嘶吼。

无声的嘶吼！

不知道过了多久。

宋潇湘似乎是累了，她脸上的痛苦散去，趴在桌子上沉沉睡去。

只是在睡梦中，她的眼泪也还是止不住。

似乎是梦到了什么不好的事情。

骆灵一直站在门外。

一个时辰，两个时辰，三个时辰…

从白天等到黑夜。

骆灵心中的焦虑也在不断增加。

“师姐，你到底怎么了？”

骆灵在心中说道。

“不管了，师姐怪就怪吧！”

骆灵再也忍不住，想要推门而入。

但这时房门“吱呀”一声打开了。

宋潇湘一脸疲惫的走了出来。

眼角的泪痕早已擦尽，但红肿的双眸却掩盖不住。

“师姐…”

骆灵想说些什么。

宋潇湘轻柔一笑，摸了摸骆灵的头说道：“灵儿，没事了。”

第85章 但愿人长久

骆灵小心翼翼地问道：“师姐，你刚刚…”

“刚刚只是想到一些旧事，情难自已，现在已经没事了。”

宋潇湘笑着说道。

见宋潇湘不愿意说，即便骆灵再怎么担心，却也不敢再去问。

“灵儿，你陪我去一趟长生观吧，今天还没有去，苏公子可能会担心。”

宋潇湘说道。

“师姐，你就这样去见姓苏的吗？”

骆灵指着宋潇湘的眼睛说道。

“啊？对啊，你不说我都没注意。”

宋潇湘闭着眼睛说道：“灵儿，帮我把红肿消掉。”

“嗯。”

骆灵点了点头，用手指在宋潇湘的眼睛上轻轻一抹。

宋潇湘的眼睛肉眼可见的消肿，重新变回了平时的样子。

“这样就好了。”

宋潇湘笑道。

“那我们走吧。”

骆灵说道。

她心中却在想着，要不要把这件事告诉姓苏的。

姓苏的是师姐的心上人，如果换他来问的话，说不定能让师姐敞开心扉呢？

“灵儿，今天这件事，你不要告诉任何人。”

就在这时，宋潇湘忽然说道。

“不然的话，我会生气的。”

宋潇湘又接着补充道。

“好，我知道了。”

骆灵叹了口气，点头道。

两人出了潇湘阁。

今夜的月亮格外的圆，像是一轮银盘挂在天上。

在月亮周边是闪烁的星河，格外美丽。

骆灵和宋潇湘朝着长生观走去。

穿过两里桃林，远远便看到了夜色中的长生观。

月光洒在长生观上，让这座气派的道观多了一分庄严和圣洁。

一路上，宋潇湘都没有说话，骆灵好几次张口又合上。

她并不是一个善于言辞的人，所以甚至都不知道该如何去安慰宋潇湘。

这时，眼尖的骆灵看到了道观门口站着一个人。

定睛一看，是一身青衫的苏起。

他看着两人来的方向，脸上似乎挂着淡淡的笑容。

“师姐，姓苏的在等我们哎。”

骆灵说道。

“嗯，我看到了。”

宋潇湘脸上也露出了淡淡的笑容，脚下不自觉也快了几分。

很快，她们就来到了长生观门口。

宋潇湘笑着说道：“苏公子，你这是专程在这里等我吗？”

“我在赏月。”

苏起望着天空中的明月：“你不觉得今天的月亮，格外的圆吗？”

“什么赏月？我刚刚明明看到你在看我们。”

骆灵冷哼了一声说道。

这姓苏的明明心里就有师姐，却还装作不在意的样子。

真不知道这些臭男人的脑子里在想些什么！

“灵儿，你先去其他地方玩一会，我想跟苏公子单独说会话。”

宋潇湘对骆灵说道。

“好。”

骆灵没有犹豫，直接走进了道观。

在路过苏起的时候，还专门小声说了一句：“姓苏的，好好哄哄我师姐，她今天心情不太好。”

苏起面不改色，就好像没听到似的。

待骆灵进入道观以后，宋潇湘提起裙摆，三两步跳上了青石阶梯，来到了苏起身旁。

“苏公子，我们一起赏月吧。”

宋潇湘嫣然一笑。

“好啊。”

苏起点头。

然后径直坐在了青石阶梯上。

宋潇湘也不嫌脏，跟着一起坐了下来。

两人并肩坐着，一起仰望着天际的明月。

“苏公子，我上一次看到这么圆的月亮还是在三年以前，你呢？”

宋潇湘问道。

“我也是。”

苏起说道。

“昨夜我做了一个梦。”

宋潇湘又说道。

“什么梦？”

苏起问道。

“我梦见我去了一个很远的地方，那里没有潇湘阁，没有凤仪轩，没有骆灵，也没有你。”

宋潇湘轻声说道。

苏起偏过头，看到宋潇湘的眼中倒映着明月，绝美的侧脸似乎有些哀伤。

“但那里也有一轮这样的明月。”

宋潇湘说到这里，忽然把头转了过来，四目相对，她巧笑嫣然地说道：“所以无论我身处何方，我们都能看到同一轮明月的，你说对吗？”

苏起愣了一下，若有所思地说道：“你这是要离开了吗？”

“是啊，长安有些事，我要去处理。”

宋潇湘面带微笑，嘴巴微微抿起：“所以我要回去了，你会想我吗？”

苏起沉默了。

他想到了师父陆长安的离开，也是说回长安，却再也没有回来。

那宋潇湘呢？是否也是一去不回？

苏起心中有不舍。

这种不舍与当初陆长安离开的时候来得一样强烈。

“喂~”

这时，宋潇湘皱着鼻子说道：“你也太无情了吧，我都要走了，你都不知道说谎话安慰我一下。”

苏起回过神来，脸上露出了笑容：“当然会啊。”

“哈哈，谢谢你安慰我，苏公子。”

宋潇湘笑道。

“是很重要的事吗？”

苏起又问道。

宋潇湘愣住了，以她对苏起的了解，他是不会说这种话的，除非还有没说出来的话。

比方说：“不走可以吗？”

她仔细盯着苏起的眼睛看，那双仿佛藏着星河的眼睛，好像熄灭了几朵星光。

“你是不是舍不得我？”

宋潇湘忽然问道。

“是。”

这一次，苏起没再回避，直视着宋潇湘的眼睛说道。

说到底，他只是一个穿越而来的凡人。

虽然获得了永生体，但修道也不过30多年。

即便是神仙也有七情六欲，除非修的是传说中的无情道。

苏起又怎能免俗呢？

若始终碰不到心动的人，他不会觉得有遗憾。

但如果真碰上了，什么也不做，空等错过，何尝不是一种遗憾呢？

以前总能麻痹自己时间还长。

但现在的他不想再逃避了。

宋潇湘再一次愣住，小嘴微张，似乎没想到苏起今晚竟如此大胆直白。

随即她眉眼都化开，笑容比天上的星月更加明亮。

“那，等我办完事就回来，好不好？”

宋潇湘问道。

苏起点了点头，转过头，再次抬头望月。

“你就不问我什么时候回来吗？”

宋潇湘好奇道。

“不问了。”

苏起说道。

没有期待便不会有失望。

陆长安的来年桃花盛开，他已经等了一年又一年。

人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。

但愿人长久，千里共婵娟。

第86章 我有一个朋友

“我很快就回来，大概一个月左右的时间。”

宋潇湘笑着说道。

苏起又转过头，很想说一句不许骗人，但最后还是没有说出口。

转而问道：“骆灵跟我说你今天心情不好，是碰到什么事了吗？”

宋潇湘眉头一皱：“这丫头，都叫她不要瞎说了。”

随即她又嫣然笑道：“其实也不是什么大事，也就是我这次回去要处理的问题。”

“如果有什么需要我帮忙的，可以告诉我。”

苏起说道。

“好啊。”

宋潇湘笑着说道。

随后两个人便又抬头看起了天上的月亮。

风吹过，树叶沙沙。

撩动了苏起的衣摆，也撩动了宋潇湘的发丝。

两人都没有说话，享受着难得的静谧时光。

另外一边。

骆灵等的无聊，便拿出了气运石。

谁料，在城里只发出淡淡荧光的气运石，现在竟照亮了周边数十米。

“难道，天命之子在这里？”

骆灵闪过一个念头。

她拿着气运石一路朝着道观深处走去。

气运石发出的亮光越来越强。

骆灵停在了一处房门前。

“咚咚咚。”

骆灵敲响了房门。

“吱呀。”

房门打开了，姜月探出头来。

当她看到骆灵以后愣了一下，然后又看到了骆灵手中的气运石，便明白她为什么找过来了。

“你好呀。”

姜月率先打招呼。

骆灵直勾勾地看着姜月，随后笑道：“没想到姜月姐姐竟然是天命之子，跟我回凤仪轩吧。”

“其实我不是天命之子，只是气运比你普通人高上那么一点点。”

姜月解释道。

“不会错的，气运石有如此强烈的反应。”

骆灵摇着头说道。

但就在这时，远远传来了聂飞鹏的声音：“姜姑娘已经答应加入我们九天剑宗了，骆姑娘你还是放弃吧。”

骆灵转过身看到了聂飞鹏。

聂飞鹏面带微笑地走了过来。

“真的吗？姜月姐姐。”

骆灵眨巴着大眼睛问道。

姜月连忙摇头说道：“都说了我不是什么天命之子了，我不会加入任何一方势力的。”

骆灵嘴角上扬，然后转身对聂飞鹏说道：“听到了吗？姜月姐姐可还没答应你呢。”

聂飞鹏笑道：“骆姑娘，我们九天剑宗才是最好的选择，因为我们出过天命之子，知道怎么去保护，你们凤仪轩就不要掺和了吧？”

“你的意思是你比我强咯？”

骆灵歪着头问道：“要不我们打一架？”

聂飞鹏脸色一僵，王南渤都不是对手，他哪里打得过啊？那不是找虐吗？

于是他讪讪一笑：“骆姑娘说笑了，我不是你的对手，但不可否认我们九天剑宗的底蕴更雄厚一些。”

“我们凤仪轩也不差。”

骆灵淡淡说道：“我答应过师父要带天命之子回去，想跟我抢人，除非你能打过我。”

聂飞鹏嚅嗫着说不出话来了。

人家用硬实力压你，怎么办嘛？

但让聂飞鹏就此放弃，他也是做不到的。

至于王南渤？

干脆就没出来。

作为好朋友，王南渤不会逼姜月做选择。

选择哪个势力都好，全凭姜月的意愿。

就在这时。

苏起和宋潇湘走了过来。

“我想你们确实搞错了，姜月并非什么天命之子。”

苏起淡淡说道。

“姓苏的，气运石是不会骗人的。”

骆灵哼了一声说道。

“苏观主，姜姑娘的气运强度乃我生平仅见，绝对不会错的。”

聂飞鹏也说道。

“那是你们没有见过真正的大气运者。”

苏起笑道。

“姓苏的，你这意思是你见过？”

骆灵连忙问道。

“当然。”

苏起点头说道：“王南渤，你出来。”

躲在暗处的王南渤苦笑着走了出来：“苏兄，你怎么知道我在的？”

“哪里有热闹都少不了你。”

苏起翻了个白眼说道。

“看热闹多有意思啊。”

王南渤嘿嘿笑道。

“你不是亲眼目睹了气运倒灌吗？实话告诉你吧，我有一个朋友…”

苏起沉吟了片刻后说道。

“嗯？”

所有人都聚精会神地听了起来。

“我那个朋友住在深山老林中，每一年都会来道观祈福一次，气运倒灌那日，他刚好来了。”

“我亲眼见到无数的金色气运涌入他的身体，他的额头上出现了一个水滴印记。”

“那水滴印记也是金色的，我当时站在旁边只觉得浑身都暖洋洋的。”

苏起绘声绘色地描述道。

“不对吧，气运倒灌之后我就赶到了，没有看到人啊？”

王南渤疑惑道。

“你来晚了一步，他这个人性子比较孤僻，觉得闹出这么大的动静肯定会引起轰动，便离开了。”

苏起说道。

“姓苏的，你说的那个朋友该不是你自己吧？”

骆灵一脸怀疑地说道。

“怎么可能？”

苏起面不改色：“王南渤已经测过了，我是无气运者。”

心中却想着女人的直觉惹不起啊。

“反正我是不信，除非我能见到真人。”

骆灵撇嘴道。

其他人也是这个想法。

“没问题啊，算算时间的话，后天就是他祈福的日子了，到时候你们可以来偶遇一下他。”

苏起点头说道。

“好，我到时候便要来看看。”

骆灵说道。

“苏观主，到时候可能还烦请您引荐一番。”

聂飞鹏抱拳道。

“后天我要去驱魔，不在道观。”

苏起说道：“你们不是有那什么气运石吗？到时候自行辨认便是。”

见苏起如此笃定。

众人都开始将信将疑起来，莫非姜月真不是什么天命之子？

天命之子另有其人？

不过后天一切都可以见分晓，骆灵和聂飞鹏两人便不再纠缠姜月了。

……

“苏公子，那我就先和骆灵回去了。”

道观门口，宋潇湘笑着跟苏起告别。

“等等。”

就在这时，苏起叫住了宋潇湘。

“怎么啦？”

宋潇湘转头，嫣然一笑：“舍不得我啊？要给我一个拥抱吗？来吧。”

说着宋潇湘笑着闭上眼睛，张开了怀抱。

一旁的骆灵连忙转过身，心想果然还是姓苏的才能让师姐开心起来啊。

苏起的脚步声渐进，宋潇湘甚至能够感觉到他火热的呼吸。

宋潇湘虽然闭着眼，但脸却红了，心想苏公子该不是要亲我吧？

有点害羞又有点期待是怎么回事？

接着宋潇湘感觉脖子一凉。

似乎有什么东西挂在了脖子上。

“好了。”

苏起说道。

宋潇湘睁开眼睛，看到脖子上挂了一条吊坠，竟是一道符箓。

第87章 易容丹

“这个是传送符。”

苏起解释道：“如果真碰到什么危险，你就捏碎这东西，它会将你随机传送。”

这个东西是姜月送的。

姜月本身就会制作各种符箓，但传送符用的材料比较珍贵，所以这些年来总共也就做了三枚。

其中一枚送给了苏起。

苏起觉得，宋潇湘或许更需要这个东西。

“谢谢你，苏公子。”

宋潇湘嫣然一笑说道。

“回去吧。”

苏起站在道观门前，月光洒下，让他英俊绝伦的面庞更镀上一层辉光。

宋潇湘一步三回头，最终和骆灵消失在黑暗中。

苏起转身回到道观。

第二天一早。

姜月便来到了正殿，手中拿着一个精致的玉瓶。

“苏前辈，你要的易容丹我已经搞到了。”

姜月说道。

“好，多谢。”

苏起笑着接过了这传说中的易容丹。

“苏前辈，你要这易容丹做什么？”

姜月好奇地问道。

易容丹这东西是四品丹药，市面上还真不太好找，还好镇魔司里可以用贡献点换。

“解决你的麻烦。”

苏起说道。

“难道苏前辈你要用这东西，可你不是无气运者吗？”

姜月捂着嘴巴说道。

“我自然有我的办法。”

苏起笑道。

这件事本就因他而起，自然也要由他去善后。

苏起打开瓷瓶，里面有一枚晶莹剔透的丹药，看起来就像是一粒珍珠。

“这东西的有效时间是多久？”

苏起合上盖子问道。

“吃下丹药后，十二个时辰内都能保持易容的模样。”

姜月说道。

“好。”

苏起点了点头说道。

“苏前辈，我当真不是什么天命之子吗？”

这时候姜月又问道。

“当然不是。”

苏起轻笑道：“总之你放心，明天之后你的生活就能恢复正常了。”

“谢谢苏前辈。”

姜月感激地说道。

每次碰到问题，总是苏起站出来遮风挡雨，这让姜月感到格外安心。

……

这一天的时间过得很快。

苏起在傍晚的时候便离开了道观，确定没有人跟踪自己之后，他跑进了道观后方的大山之中。

远远望去，当时那座被削掉了半截的青山在夕阳余晖中格外的好看。

苏起有些出神。

这一晃好多年过去了。

物是人非，只有他始终如一。

苏起将灵力灌注在双脚之上，然后轻轻一跳，上千米的距离一晃而过，他不过三两下之间就来到了当初的那个山洞前。

“我这跟飞应该也差不了多少了吧？”

苏起自言自语道。

他现在已经练气1050层了，估计再有个一两年就能修到1100层。

苏起也想过。

如果按照修炼等级来算的话，每一层九个境界，他可能早已经超越渡劫期了。

但实际上却不能这么算。

每一个大境界的提升，力量都会发生质变。

所以即便他练气一千多层，能不能打过大乘期的修士还是一个问号。

苏起走进了洞中。

洞中格外的干净，竟然不见一丝杂尘，就好像时常有人打理一样。

“难道是雪女？”

苏起心里想着。

他继续往里面走，很快便来到了当时史星华被绑的地方。

在这里竟然立起了一座冰雕。

仔细一看这冰雕正是按照苏起的样子来雕刻的。

“还真是雪女。”

苏起笑着摇了摇头。

除了这一座冰雕以外，洞里再无他物。

苏起便在冰雕旁边盘坐了下来，开始打坐修行。

第二天一早。

朝阳初升，阳光照在了洞口。

苏起从瓶中倒出那粒丹药，毫不犹豫吃了下去。

丹药入口即化，微甜。

“当糖豆吃好像不错，明年许愿一本炼丹术得了，没事的时候炼丹陶冶情操。”

“除了炼丹以外，炼器也可以了解一下，还有法阵之类的，不能虚度光阴。”

苏起在心里想着。

“金色气运加持，易容丹药力提升，任何人无法识破伪装！持续时间提升至24个时辰。”

这时一个对话框弹出。

苏起心中一喜，这样即便一些高阶修士用神识勘察他，也不会露出蛛丝马迹。

随即苏起感觉药力流转四肢百骸，他闭上眼睛，惊奇发现体内多出了另一个自己，而他可以随心所欲地改变外貌。

就跟他以前玩网游，那种捏脸系统差不多。

从骨到皮都可以变化！神奇至极。

但变成什么样苏起却犯了难。

“这辈子当惯了帅哥，还没有当过丑男，要不便试试这个方向？”

苏起心里如是想着。

然后他脑海里就自然而然地想起了一张面孔。

青云门——郑帅！

他大抵是自己见过最有个性的一张面孔了。

想到此处，苏起按照郑帅的样子开始改变。

五分钟以后，他彻底变作了郑帅的样子。

苏起站在冰雕前，看着倒映出来的面孔，不由感叹易容丹的鬼斧神工。

“好像我本就长这样似的。”

苏起捏了捏自己的脸。

丑陋的面庞看起来有点狰狞。

“这样容易吓到小朋友，还是遮起来吧。”

苏起换了一身衣服，大帽子还有围巾把他遮得严严实实。

一切准备妥当以后。

最后一项。

“既然系统能帮我隐藏气运，那就应该能释放，如何释放呢？”

苏起心里想着。

这么想着的时候，他忽然看到金色气运后面多了一个按钮。

［金色气运：1.1］（展示）

苏起点了一下展示。

界面又变成了。

［金色气运：1.1］（隐藏）

“哟呵，还挺智能的。”

苏起笑道。

如此一来的话，万事俱备只欠东风。

苏起出了山洞，然后三两步之间便来到了大道上。

随即他朝着长生观走去。

此时的长生观有些热闹。

骆灵和聂飞鹏已经到了。

还有其他祈福焚香的人？

“小姜月，你说苏兄说得那什么朋友是真的吗？”

王南渤与姜月站在一起问道。

他怎么琢磨怎么觉得不对劲。

“你要相信苏前辈，反正我不是什么天命之子，也不想当天命之子。”

姜月说道。

“我就不一样了，我就想当。”

王南渤笑道：“这样一来的话骆妖婆肯定就不是我的对手了。”

就在这时。

随着一个浑身笼罩在黑袍里的人走进道观。

骆灵和聂飞鹏手里的气运石爆发出耀眼无比的金光！

整座道观都被照亮了！

———

（以下内容与正文无关）

你一票，我一票，小程明天就出道！

催更点起来家人们！٩(ˊ〇ˋ*)و

第88章 四方云动

“来了！”

骆灵和聂飞鹏都眼睛一亮。

隔着这么远，气运石就有如此之大的反应，比姜月还要强烈的多。

黑袍人自然就是苏起。

他低着头走进了道观，熟练地开始焚香祈福。

骆灵和聂飞鹏不声不响来到苏起的身后。

待他转过身，看到骆灵和聂飞鹏以后，明显吓了一跳。

“你干嘛？”

苏起问道。

“男人？”

骆灵心中升起一股不适感。

如果是男人的话，自己还要带回凤仪轩吗？

不过想到师父的话，她还是要争。

聂飞鹏率先开口道：“这位兄台，我是九天剑宗少宗主，想要邀请你加入我们九天剑宗。”

“为什么？”

苏起问道。

“因为你是传说中的天命之子。”

聂飞鹏解释道。

随后他便把利害关系跟苏起讲了一遍。

“他说的那些我们凤仪轩也能够做到，并且我们凤仪轩全是女修，说不定你的缘分就在。”

等到聂飞鹏说完以后，骆灵淡淡说道。

虽然她是很不屑于用这个噱头去吸引面前这个男人的，但她怕这个男人因为九天剑宗的名气就加入了。

毕竟在外界传言，九天剑宗一直稳坐第一。

骆灵却知道并非如此，她们凤仪轩的底蕴丝毫不比九天剑宗差。

“兄台，我们九天剑宗也有不少女修，虽然基数没有凤仪轩大，但质量肯定毫不逊色。”

聂飞鹏连忙说道。

他还真怕苏起是个沉迷女色之辈。

“我想你们误会了，我不是什么天命之子。”

苏起却摇头说道。

“不会错的。”

聂飞鹏将气运石递了过来：“你拿着这个石头，如果你是天命之子，它会出现异象！”

苏起毫不犹豫地接过了气运石。

“轰隆！”

这一下，动静极大。

金色的光芒形成了一条金色的巨龙，直冲天际！

耀眼的金芒方圆20里都能够看到。

“吼！”

巨龙在天空咆哮，翻腾在云海之间。

这么夸张的异像把所有人都惊呆了。

“这，这才是天命之子啊！”

聂飞鹏喃喃说道。

骆灵小嘴微张，这动静，好家伙，比之前姜月的动静要大了不知多少倍。

王南渤和姜月也张大了嘴巴。

王南渤之前还觉得姜月肯定就是天命之子，这苏起说的朋友，不一定存在。

可此时此刻他才知道，原来是自己眼界窄了，这种夸张的异像才称得上是天命之子啊！

姜月作为唯一知道实情的人，她大脑有点宕机，心想苏前辈究竟是怎么做到的？

这一动静不但惊动了道观里面的人。

连带着清溪城里面的人也被惊动了。

“我去！那是什么玩意？龙吗？”

“这是长生观第二次出现异像了，看来这座道观的确是被上天眷顾的道观啊。”

“好壮观的景象，我一辈子也忘不了。”

这是普通民众的对话。

而各大宗门的弟子，则都明白这代表着什么。

“这是天命之子搞出来的动静吧！”

“没错了，这种夸张的气运强度肯定是天命之子！”

“那边好像有一座什么道观，快过去看看。”

“找了这么久，终于找到你了！”

一时之间，人潮汹涌。

宗门弟子都纷纷朝着道观跑去。

城北客栈内，左霄敲响郑帅的房门：“师弟，快走，天命之子现世了！”

但是敲了半天也没有人回应。

左霄用神识探了一探，却发现根本没人。

“这家伙跑哪里去了？”

左霄奇怪道。

“不管了，正事要紧。”

左霄快步离开了。

……

长生观这边，聂飞鹏和骆灵也意识到了情况不妙，他们事先没有想到动静会这么大，这不得把清溪城的那些宗门弟子都吸引过来啊？

“兄台，这次你信了吧？”

聂飞鹏有些着急地说道：“加入我们九天剑宗吧，我们会全力保护你，让你成长起来！”

“别听他的，加入我们凤仪轩更好一些。”

骆灵也说道。

“九天剑宗更好！”

说着，聂飞鹏用手拉住了苏起左手的袖子，郑重道：“我们九天剑宗出过天命之子，知道如何去培养，可以少走许多弯路。”

“凤仪轩更好！”

骆灵拉住了苏起的另一只袖子，说道：“九天剑宗的那个天命之子最后生死道消，足以说明他们的保护力度还不够，我们凤仪轩就不一样了，一定会举全宗之力力保你！”

聂飞鹏面色一变，天命之子的死一直是九天剑宗的一道伤疤，若不是打不过骆灵，他都想翻脸了。

“兄台，不要听她的。”

聂飞鹏说道：“那只是一个意外，我们有了失败的经历，所以才知道怎么更好的去保护你。”

骆灵笑道：“意外？谁知道这种意外还会不会再发生？”

“你！”

聂飞鹏被怼的哑口无言。

而作为当事主的苏起，早已料到这一幕，他现在就是要将所有寻找天命之子的宗门都吸引过来，那些对他有歹意的，他会毫不犹豫地解决掉。

打不过的，他就跑。

反正现在他没有以真面目示人，谁也不会联想到他苏起头上来。

“哈哈哈，我是不是来晚了？”

就在这时，道观门口传来爽朗的笑声。

仔细一看，原来是左霄到了。

他前脚刚进来，后脚就又来了十几二十几个人。

他们在观察到场中的情形之后，纷纷眼睛一亮，看向了苏起。

“这位兄台，家师曾算过一卦，你与我青云门有缘，加入我青云门如何？”

左霄笑着说道。

“哈哈哈，我看这位兄弟跟我们无极宗也有缘，不如还是加入我们无极宗吧。”

这时候又一名男子站了出来。

他挑衅地看着左霄，好像在说着你能拿老子怎么样？

这名男子叫做万六。

无极宗的大弟子。

之所以敢这么大胆。

那是因为无极宗是准一流的修真宗门，随时都有可能晋升一流宗门。

自然可以不把三大宗门里最弱的青云门放在眼里。

左霄没有理他，径直来到了苏起的面前。

“兄台，家师卜卦一世，从未有错误，我们青云门肯定会拿出最大的诚意！”

左霄笑着说道。

第89章 悲催鬼修

万六也走了上来。

笑着说道：“这位兄弟，我不整那些虚头巴脑的，只要你进入我们宗门，就送六品丹药洗髓丹一枚！”

嘶～

众人都倒吸一口凉气。

洗髓丹啊！

六品丹药！

如果你的资质不好，或者有什么暗疾，一枚洗髓丹足以改变这一切。

丹药分九品。

六品丹药在小一点的宗门都算是镇宗之宝了。

“不就是洗髓丹吗？我们九天剑宗也可以提供。”

聂飞鹏说道。

“我们凤仪轩也是。”

骆灵也附和道。

左霄还想说些什么。

但被苏起抬手打断了。

“既然今天大家都齐聚于此，那我就实话实说了，我闲云野鹤惯了，不会加入任何一个宗门，请你们以后不要再打扰我。”

苏起说道。

此言一出，现场嘈杂了起来。

“听这家伙的意思是一个没捞着？哈哈哈，这样也好，反正我们也竞争不过那些庞然大物。”

“话虽如此，最后肯定还是要被迫加入某个势力的，毕竟天命之子的处境确实危险，万妖谷和万鬼门的那些人可不是善男信女。”

“区区妖修和鬼修怕什么？若让小爷见了，分分钟将他们打的魂飞魄散！”

而苏起面前的四人。

则都开始劝解起来。

就在此时，一道霸道至极的神识忽然冲了过来，直接闯入了苏起的识海。

留下一个黑色印记之后又飞速撤退。

苏起心中一惊，然后便想着：“看来应该是万鬼门或者万妖谷的人来了，这是要追踪我啊。”

不过苏起并无半分害怕。

兵来将挡水来土掩。

以他如今的实力就算称不上无敌，但想要逃跑应该也没人拦得住。

“好了，你们就别再说了，我意已决。”

苏起抬手说道。

万六听闻此言，偷偷将神识探了出去，想要看看苏起的庐山真面目。

虽然说现在他没有同意，但得知了长相以后，自己这里也更好发挥一些。

就比方说私底下找到这个人，谈谈条件。

万六相信这世界上没有谈不成的买卖，只看你的筹码是否足够。

出于对天命之子的尊重。

大家都默认没去看苏起罩袍下的脸。

万六的神识探出以后，其余人立马察觉到了。

没人阻止。

他们也探出神识，想要看看苏起的庐山真面目。

“好了，没什么事我就先走了啊。”

苏起说道。

还没等众人反应过来，他将灵气灌注在脚下，三两下便不见了踪影。

看到这一幕。

不少人都瞪大了眼睛。

“他速度怎么这么快？就跟飞一样，难道是大乘期的修士？”

“不可能是大乘期的修士！不然的话抬手就可以把我们全驱逐了，何必自己离开？”

“不管怎么说，确实牛，这个速度没有大乘估计也合体了吧。”

而方才围在苏起身边的四人。

他们都变了脸色，他们甚至都还没有反应过来，天命之子就不见了！

众人手中的气运石重新变得黯淡。

这意味着对方已经走远了。

“都怪有的人要用神识去看人家的真面目，现在好了吧？把人都得罪走了。”

左霄阴阳怪气地说道。

虽然说他刚刚也动用了神识，但如果不是万六先破坏规矩，他肯定不会这么去做。

其余人也把目光看向了万六，有些虎视眈眈。

万六冷笑了一声：“说得你好像真人君子似的，你刚刚就没有动用神识？”

就在众人争吵之际。

谁都没有注意到一个黑袍人离开了人群，朝着后山走去。

“只要将这天命之子吸干，我便能成为真正的天命之子，我将是万鬼门千古功臣！”

黑袍人阴笑着自语道。

他刚刚已经在苏起的体内种下了一道追魂印，无论他身在何方，自己都可以找到他。

虽然目睹了苏起刚刚逃走的那一幕，速度是很快，但逃跑的速度快没用。

他直接凌空而起，以厉鬼姿态开始飞行！

鬼修有一个好处便是，他们天生会飞，毕竟是灵体修仙。

一直追了半天，黑袍人发现苏起终于停下了。

终于跑累了吗？

是挺谨慎的。

只可惜你碰到了我！

十几分钟以后，黑袍人看到了苏起。

此时这家伙正双手撑在膝盖上，看起来很是劳累。

黑袍人狞笑着从半空中落下。

落到了苏起的面前。

“年轻人，怎么不继续跑了？”

黑袍人戏谑地说道。

“万鬼门的人？”

苏起抬起头，看到了鬼气弥漫的黑袍人。

“算你还有些眼力见。”

黑袍人桀桀笑道：“我还从来没有吸食过天命之子，你不要反抗，我给你一个痛快。”

“你能把气运变成自己的？”

苏起好奇地问道。

“当然。”

黑袍人傲然说道：“将你吸食殆尽之后，我就将成为新的天命之子！”

“可是我不想被你吸食怎么办？”

苏起问道。

“那就由不得你了！”

黑袍人桀桀笑着，一抬手，地面突然裂开，几只血红色的鬼爪将苏起抓住。

“桀桀桀…”

黑袍人怪笑着：“你是无法挣脱的，放弃抵抗吧！”

“啪。”

下一秒，黑袍人的脸色就僵住了，他看到自己的鬼爪，苏起随意动了一下，就破裂了。

跟纸糊的一样脆弱。

“怎么可能！”

黑袍人失声说道。

“可以问你一个问题吗？”

苏起忽然说道。

“说。”

黑袍人神色阴冷，已经在准备下一个杀招。

“你是什么修为？”

苏起问道。

“合体！”

黑袍人傲然道。

“哦，知道了。”

苏起点了点头，然后消失在原地。

在黑袍人还没反应过来之际，苏起这一拳已经轰在了他的肚子上。

“轰隆！”

巨响传来。

狂暴的拳风将黑袍人身后的一座大山都夷为了平地。

“你干什么？”

黑袍人后知后觉地说道。

“安息吧。”

苏起拍了拍黑袍人的肩膀，轻声说道。

黑袍人闻言，低下头一看，肚子已经一片空洞，可以看到后方的风景。

“我是灵体，我不会死…”

黑袍人喃喃说着。

可紧接着，他的身体就不受控制的溃散。

黑袍人抬头，眼中还有惊骇之色。

成为天命之子的美梦于此刻彻底破裂。

下一秒，化作飞灰散去。

黑袍人，卒。

第90章 谁不长眼？

黑袍人身死以后。

苏起将伪装全都解除掉，露出了那张郑帅的丑脸。

“憋死我了。”

苏起将那些伪装随手丢在了地上。

随后四处看了看，确定没人以后，便离开了。

在苏起离开后不久。

一名女子从一处巨石后探出了头，正是之前的南宫琉璃。

“吓死宝宝了。”

南宫琉璃拍打着自己的胸脯，心有余悸。

她是跟踪黑袍人来的。

本想坐山观虎斗，自己来当这个渔翁。

结果谁料那个黑袍人都没接住一拳，直接就化成飞灰了。

“这一届的天命之子有点过分强大了啊。”

南宫琉璃自言自语道。

随后她捡起了放在巨石前的影像石，刚刚她不敢露头，但影像石可是全程记录的。

南宫琉璃将灵气注入，打算好好再看一次。

当她看到一半以后，忽然手一抖，影像石掉落在地。

南宫琉璃额头疯狂冒着冷汗，因为她看到了那个人的长相。

这不就是自己种蛊的那个丑男吗？

南宫琉璃只觉得浑身发冷，她绝不会认错，这么有个性的一张脸，看过一次便绝对不会忘记。

而自己可是给这丑男种下了情蛊啊！

情蛊这东西虽然好用，但不能用于高太多等级的修士。

否则的话对方随时能够通过这情蛊拿捏下蛊之人。

相当于把性命交到了别人手中。

“但当日我探查他的修为分明只是元婴期，他现在竟能不借助任何法宝一拳轰杀合体修士？”

南宫琉璃有诸多疑问。

但不断分泌的恐惧却在侵蚀着她的理智。

她甚至怀疑这丑修士在下一盘很大的棋！

“不行，我得把情蛊收回来。”

南宫琉璃坐不住了。

此时的郑帅并不知道外界发生了什么事。

他最近常常闹肚子，按理来说身为一名修士，他不应该出现这种症状。

他怀疑是客栈的饭菜不太干净导致的。

再次从厕所出来以后，郑帅感觉浑身轻松，就好像是体内有什么东西彻底消失了。

“希望以后别再拉肚子了。”

郑帅最近拉的都快虚脱了。

他扶着自己的腰说道。

……

苏起发现了一个严重的问题。

那就是易容丹的效果没有解除之前他只能保持郑帅的样子，还没有办法主动解除。

如此一来的话，他只能顶着这张面孔再等一天多的时间。

为了避免不必要的麻烦。

苏起便躲回了雪女的那个山洞。

一天多的时间一晃而过。

第三天的时候，苏起睁开双眼，容貌已经恢复如初。

于是他径直回了道观。

结果刚一回到道观。

苏起就发现那些宗门弟子还没有离开，估计是想要守株待兔，等待传说中的天命之子再次光临。

“苏兄，你可算回来了。”

王南渤率先凑了上来。

“你说的那个朋友果然来了，他就是传说中的天命之子！你是没见到那个动静，实在是太惊人了！”

王南渤绘声绘色地描述着。

而苏起始终面无表情，维持着一贯的高冷人设。

“没了吗？”

等到王南渤讲完以后，苏起问了一句。

“没了。”

王南渤摊手说道。

最后天命之子离开，众人都还没有反应过来。

仓促而又突然。

“苏观主！”

这时，聂飞鹏迎了上来。

“苏观主，您那个朋友可以给我引荐一下吗？我们九天剑宗是真的很有诚意邀请他加入的。”

聂飞鹏说道。

骆灵也凑了上来，面无表情地说道：“苏起，你也不希望我在师姐面前说你的坏话吧？”

苏起淡淡说道：“这位朋友浪迹四方，不在道观祈福之时我也不知道他去了哪，既然他已经明确表示过不加入宗门，那你们还是放弃吧。”

“唉。”

聂飞鹏叹了口气说道：“不能放弃啊，大争之年至关重要，我们这一界已经输不起了。”

苏起摊手说道：“那我也爱莫能助了，他的想法也并非我能左右的。”

见苏起如此回答。

聂飞鹏也没有办法了，只好说道：“那我便在此等候吧，多谢苏观主了。”

“不客气。”

苏起淡淡回应道。

随后朝着正殿走去。

骆灵却跟了上来，根据她的第六感，她觉得苏起肯定能联系上他的这个“朋友”。

但刚走到正殿门口。

一个人影就站了出来，拦住了苏起的去路。

“你就是这道观的观主？”

很高高在上的语气，让人听的想打人。

苏起抬头一看，一名眉眼都透着高傲的青年正高高在上地盯着他。

正是那无极宗的万六。

“有什么事吗？”

苏起心平气和地问道。

“我打听过了，之前道观出现过气运倒灌，你应该跟那天命之子关系不浅吧？”

万六咧嘴一笑道。

“然后呢？”

苏起又问道。

“带我去见见他，这个练气丹是赏你的。”

万六从兜里弹出一枚丹药，在手里把玩着。

练气丹是二品丹药里面最普通的那种，但对于寻常人而言也是高不可攀之物。

在万六看来，苏起只是一俗世道观的观主，没有理由拒绝。

说完，他将这练气丹丢了出去。

“啪嗒。”

但苏起却没有伸手去接，任凭丹药掉落在地。

“嗯？”

万六脸色一变，一俗世的道观观主也敢不给自己面子？

“说完了吗？”

这时候苏起问道。

“说完了。”

万六阴沉着脸说道。

“那便让一让。”

苏起淡淡说道：“你挡着我路了。”

“嘶～”

周围的宗门弟子都倒吸一口凉气。

虽然说万六的确嚣张，但是别人有嚣张的资本啊。

一是背靠准一流的宗门，二是自身实力已经元婴巅峰，听说随时可以踏入化神。

而他的年龄也仅仅比王南渤大十岁而已。

这道观的观主是不是脑子不太好使？他凭什么这么嚣张？

“你知不知道你在跟谁说话？”

万六眼中有愤怒的火焰在跳动。

骆灵站在后方并没有阻止，抱着双臂开始看起了热闹，心里想着这无极宗的蠢货，要遭殃了。

苏起没有跟万六废话。

在众人还没有反应过来的时候，直接提起他的衣领像是垃圾一样丢了出去。

“轰！”

空气传来音爆声。

万六眨眼间就消失在了天际。

第91章 六年岁月，弹指之间

空气一阵凝固。

刚刚什么东西飞出去了？

哦，是万六啊，那没事了。

等等？！

那些宗门弟子都瞪大了眼睛，万六什么实力他们可都很清楚啊。

这个看起来十分英俊的观主这么恐怖的吗？

顿时，一些打苏起主意的人都偃旗息鼓了。

连万六都被秒了，还有他们什么事啊？

苏起进入正殿以后，骆灵也跟着走了进来。

“姓苏的。”

骆灵喊道。

苏起盘腿坐下，眼睛都没抬一下，懒洋洋地问道：“怎么了？”

“你老实跟我说，你是不是能够联系上你那个朋友，只是你不想联系。”

骆灵双眸带着质疑问道。

“我真联系不上啊。”

苏起摊了摊手无奈说道。

“不可能！”

骆灵走到苏起面前，鼻子轻轻抽动，片刻后她微微一笑道：“姓苏的，你还说你联系不上？你们最近还见过面吧？你身上分明就沾染了他的味道。”

“什么叫身上沾染了他的味道？”

苏起翻了个白眼。

说得他就像是一个GAY似的。

“我闻得出来。”

骆灵笃定地说道。

“你跟王南渤一样？”

苏起又说道。

“什么？”

骆灵不明所以。

“狗鼻子啊。”

苏起说道。

“你才狗鼻子！”

骆灵面色一红。

苏起淡淡说道：“我确实联系不上我那个朋友，如果你想要套我话的话，恐怕要失望了。”

骆灵面色变幻。

用神识扫描了一圈周围之后。

忽然变脸。

“姐夫~”

骆灵甜腻地喊道。

“嗯？！”

苏起只觉得鸡皮疙瘩掉了一地。

平时高冷的骆灵忽然露出这样的一面，还真是有种奇怪的反差感。

“你正常点。”

苏起说道。

“姐夫，我已经答应过师父要将天命之子带回去，你想啊，如果我带不回去的话肯定要被师父训斥的对吧？”

“我被训斥不要紧，但师姐最疼我了，她一定会心疼的。”

“她一心疼，你不就会心疼吗？”

“与其到时候心疼，不如将这种趋势扼杀在摇篮里面，你只需要带我找到你那个朋友，并且说服他让我带他回去就行了。”

“至于加不加入凤仪轩我就不管了，总之我的任务完成了嘛。”

骆灵蹲在苏起面前，眨巴着大眼睛，扮可爱地说道。

虽然说这种夹子音让骆灵自己都有点想吐，但小不忍则乱大谋！

有舍才有得嘛。

“姐夫，人家都叫你姐夫了，你怎么也得拿出姐夫的样子来吧？你说呢，姐夫？”

骆灵的眼睛眨啊眨，就跟星星一样好看。

“少跟我来这一套。”

苏起闭上眼睛：“我说联系不上就是联系不上。”

“姓苏的！”

骆灵站起身来，大喊了一句。

“原形毕露了？”

苏起淡淡说道。

“你给我等着，我一定会找到蛛丝马迹的！”

骆灵哼了一声，转身离开了。

她算是看明白了，苏起就是一块茅坑里的石头，又臭又硬。

啃不动！

就这样。

很多宗门弟子都在长生观住了下来。

倒是又给长生观带来了一笔可观的收入。

他们相信只要耐心等待，那个天命之子一定还会来祈福的，到时候还是有争取的机会。

无极宗的万六足足过了一个月才重新回到长生观，一瘸一拐的，不敢再跟苏起叫板，而是老老实实的交了伙食费，在此安顿了下来。

就这样，日复一日，年复一年。

眨眼时间，三年过去了。

三年期间，有一些小宗门实在等不下去了，便主动离开了。

留下来的都是一些中大型的宗门。

就比如三大宗门的代表一个都没有离开。

一些二流宗门也坚持了下来。

苏起对此倒是无所谓，这些人一方面可以增加道观的收入，另一方面就当免费看门的了。

王凡溪和米杰两人在三年期间成功筑基。

米杰的天赋明显要比王凡溪好一些。

两人一同修炼，米杰筑基的时间比王凡溪要早了快半年。

不过王凡溪并没有气馁，还是每天坚持不断地修炼着。

宋潇湘那边并没有食言。

说的一个月，其实20天就回来了。

在得知事情的来龙去脉以后，宋潇湘无条件地站在苏起这边。

她还是每天正常赶来道观，陪苏起一起打坐修炼，给苏起做饭等等。

三年的时间。

王南渤也成功迈入了化神后期。

他又作死找骆灵打了一架。

这次骆灵没有惯着他，两招不到的功夫就把他打垮了。

王南渤痛定思痛，决定要努力修炼，在那之后便很少前往潇湘阁玩乐了。

时间在流逝。

每个人心里的紧迫感却与日俱增。

谁也不知道大争之年到底什么时候会开启。

各大宗门都发起了催促令，要求尽快找到天命之子、

但可惜的是，天命之子再也没有来过道观，他们也无从找起。

也有一些人进入过后山寻找，但什么也没有找到，无论去多少次都是无功而返。

天命之子就像是惊鸿一现，片刻闪耀之后便悄无声息了。

第一个三年过去了，第二个三年也过去了。

眨眼时间，便是六年过去了。

宗门弟子基本都撤走了，他们已经耗不起了，只能主动去寻找，无法再在这里守株待兔，浪费时间。

宋潇湘在第二个三年的时间。

每年都会花上一个月的时间回到长安处理事务，然后再赶回来。

宋潇湘没有主动讲起过是什么事，苏起每次问起，都会笑着说只是潇湘阁内的一些小事。

不过苏起发现每次回来宋潇湘都要比之前更黏人一些。

但再没提起过成亲的事。

就好像她在害怕什么一样。

害怕失去？

亦或是害怕拒绝？

苏起不得而知。

而六年的时间。

苏起的金色气运已经来到了1.2，修为也达到了练气1200层。

现在的他除了没跟大乘期的修士打过以外，基本上可以算得上是大乘以下我无敌了。

……

“姓苏的！六年了，整整六年了，你还是不肯联系你的朋友吗？”

这日，骆灵又找到了苏起，大声喊道。

“联系不上。”

苏起还是这个答案。

“没时间了！大争之年就要开启了！他若再不现身，我们都不知道怎么打了。”

骆灵无奈道。

第92章 太过突然

“你知道准确开启的时间？”

苏起好奇道。

“上一次大争之年是在天命之子出现后120年开启的，这次应该也差不多，但无法肯定会提前还是延后。”

骆灵说道。

“那还早。”

苏起松了口气。

再给他一百多年，说不定已经完成了全身灵力化，到时候管他什么大争之年，自己足以横推一切。

就算无法横推至少也能保证自身不会受到伤害。

“已经不早了！”

骆灵说道：“万一今天就开启了呢？我们现在都还没…”

“轰隆！”

骆灵话音刚落，一道惊雷炸响。

天地震动，霞光万丈。

无数金云在空中形成，像是大海一样奔腾，场景蔚为壮观。

“我这乌鸦嘴。”

骆灵看到天空中的异象之后，面色大变。

上一个大争之年在天命之子出现之后等了120年，这个大争之年竟然八年不到的时间就来了。

骆灵甚至怀疑是不是自己的嘴开光了。

苏起也惊呆了。

这大争之年怎么说开启就开启？

他都准备好再苟一百年了，结果这么突然就开启了？

他还没有准备好啊。

王南渤和姜月都跑了过来。

王南渤面色凝重地说道：“跟书上描绘的场景一模一样。这是大争之年要开启了！现在应该是108个世界的天命之子都已经觉醒了。”

“不知道此战之后还剩下多少个世界。”

姜月最近的进步也很大，已经来到了元婴后期。

可是这样的修为在大争之年，跟炮灰差不多。

清溪城内。

无数居民望着天空中的异象，议论纷纷。

“这是祥云降世啊！看来今年又是丰收的一年。”

“我怎么觉得这金云有点瘆得慌呢？总觉得有什么大事要发生了。”

“别瞎猜，这是吉相！”

“是福不是祸，是祸躲不过。”

与此同时。

在这方世界的各处都能看到一模一样的场景。

普通民众不知道这代表着什么。

但各大宗门可是清楚的很。

一时之间，各大宗门都进入了一级战备状态。

首先是九天剑宗发出召回令，命令所有弟子即刻回宗，等待下一步安排。

随后其他宗门也纷纷效仿。

散落在外的宗门弟子，接到命令之后都得第一时间返回宗门。

大争之年开启，并不是说马上其他世界的天命之子就会传送过来。

这其中还有一个缓冲期。

这出现异象只是第一步，代表着108个世界的天命之子都已经觉醒了。

而第二步就是开启传送门了。

传送门会在这个世界的任意一个角落打开，打开以后位置固定，不可变动。

且一个世界只有一个传送门。

所有世界的修士都需要通过这一个传送门进入到这一个世界，或者去到另一个世界。

也就是说，传送门出现以后，所有人要第一时间找到传送门的位置。

守护好传送门保证不被其他世界的修士趁虚而入。

寻找传送门并不是一件容易的事情，毕竟世界那么大。

所以这时候一般需要动用到天命之子。

身为大气运加身的天命之子是可以感应到传送门位置的。

最为重要的一点，只有天命之子才能携带本界修士前往另外一个世界。

上一个大争之年的携带上限是十人。

这也是为什么各大宗门都要竭力寻找天命之子。

一旦没有及时找到传送门的位置，那么后果不堪设想！

谁都没有料到，这次大争之年开启的这么突然。

打断了许多宗门的布局。

骆灵和王南渤几乎在同一时间收到了宗门发出的召回令。

“苏兄，我要回九天剑宗了，天命之子那一块你能找到的话就尽快找到他，必须要第一时间找到传送门才行。”

王南渤面色凝重地说道。

“传送门大概什么时候会开启？”

苏起问道。

“这个时间是固定的，在天地异象之后，7天之后就是传送门降临的时间，也只有天命之子能够第一时间感应到传送门的位置！”

王南渤说道。

骆灵也叹了口气说道：“现在说什么也没用了，这次大争之年开启的太过突然，姓苏的，我不管你能不能联系的上你那个朋友，你都要告诉他不能独善其身了，这是关乎一界命运的大事。”

这一次苏起没有再推脱。

“我会转达的。”

苏起点头说道。

他虽然还没有准备好，但这世上并不是所有的事都是等到你准备好了之后才会发生。

如果这一界的气运真的被人掠夺一空。

自己只怕永远也无法飞升了。

————

（以下内容与正文无关）

今天怕是只能更新一章了，身体不太舒服。

后续会补上的，爱你们。

第93章 各有安排

大争之年要开启了。

正值宋潇湘返回长安的这段时间。

“她也是凤仪轩的弟子，应该也会直接返回凤仪轩。”

苏起自语道。

如此一来的话，两人再见之时应该要等到传送门开启之后了。

这时只剩下姜月还没离开。

“镇魔司没有发布召回令吗？”

苏起问道。

姜月答道：“苏前辈，镇魔司的职责是斩妖除魔，守护江山社稷与百姓安危，一般来说不会参与修真界的纷争。”

苏起点头说道：“原来如此。”

稍微一想他便也明白了。

大争之年影响的主要是修真界的气运。

如果说这一界沦为低等世界，所有修士尽皆陨落，那谁获利最大？

自然是皇权！

现如今在皇权之上还压着各大修仙宗门。

就如同一座座难以逾越的大山。

倘若有一天，大山倒了。

皇权自然便可以一步通天！

镇魔司说到底还是服务于皇权的。

所以对于大争之年自然没有多么热忱。

……

清溪城外一百多里的深山。

王座上的妖异男子从沉睡中苏醒。

他的眼中仿佛有两朵妖异的红莲在变幻。

“这次大争之年为何开启的如此之快？”

妖异男子问道。

“主上，您的实力恢复多少了？”

王座之下，有无数的鬼修。

这些鬼修的身上都散发着恐怖的波动，至少都是元婴期。

“六成。”

妖异男子说道：“我还需要至少20年才可以恢复全盛时期，但我现在没时间了。”

“主上，以您全盛时期六成的实力，再有我们相助，称霸天下不是问题。”

一名鬼修桀桀笑道。

“不够稳妥。”

妖异男子眼中有忌惮之色：“其他世界的修士很强，若不恢复十成实力，我没有把握成为这百界之主。”

“若把天命之子吸光，主上的实力应该会恢复全盛吧。”

这时候，一名浑身笼罩在阴影之中的鬼修问道。

“那是自然。”

妖异男子点头说道。

“既然如此，我们把那天命之子抓来不就可以了？”

有人说道。

“就是！我们现在就去抓天命之子！”

“那就走吧，还等什么。”

“等一下！天命之子是谁你们知道吗？”

“对啊，天命之子是谁？”

本来众鬼修都信心满满地要去抓天命之子，可这时候突然发现并不知道要抓谁。

“嘿嘿嘿。”

这时一阵怪笑传来，那名浑身笼罩在阴影之中的鬼修手一摊，一个道士的影像出现在半空之中。

“都看到了吗？清溪城，长生观的那个道士，便是天命之子。”

这名鬼修说道。

其实他便是诡奴本体。

马河正是他的分身之一。

顿时，场中炸开了锅。

“竟然长得这么英俊，这细皮嫩肉的一看就很好吃。”

“清溪城不就是离我们一百多里的那个城吗？我还去过那里，人确实还是挺多的。”

“桀桀，还废话什么，给主上抓道士去了。”

“加我一个！”

面对如此乐观的众人。

诡奴又阻止道：“大家稍安勿躁！”

“这个道士的实力非常可怕，已经多次破坏过主上的计划，如果要抓他的话，得事先做好万全的准备！”

此话一出，场面一下安静了下来。

妖异男子微微点头道：“诡奴说的不错。”

听到主上也这么说。

大部分鬼修心里都打起了小九九。

显然这是一块硬骨头啊。

诡奴这时又笑着说道：“不过大家也不必担心，对付他我自有办法，按照我的方法来便是。”

……

长安，醉生楼。

张万里和乔一一两人席地而坐，皆有愁容。

相比于十年前的意气风发，他们现在可谓是焦头烂额。

那时候的张万里和乔一一甚至敢算计宋潇湘。

后来黄强再也没了消息。

只是宋潇湘也一直未归。

两人便趁机开始四处散布谣言，想要抢占潇湘阁的地盘。

那几年他们确实占尽了上风，潇湘阁的地盘也被抢占了四五成。

但自从宋潇湘回来一次之后，他们的噩梦开始了。

两人又想起了被宋潇湘支配的日子。

伊人居和醉生楼的地盘不断缩水，时至今日，已经犹如风中残烛，随时可能熄灭。

“张大哥，要不我们还是跟那贱人讲和吧。”

乔一一面有不甘地说道。

虽然她很想再放手一搏，但她知道已经没有机会了。

伊人居和醉生楼两大势力加起来还不够人家一根手指的力量。

张万里喝着闷酒。

一杯又一杯下肚。

十年之前，他野心满满，想要接管这长安大小青楼，成为长安新的青楼主。

可最后失败来的如此惨烈，让他不能接受。

“我们还能打。”

许久之后，张万里方才红着眼睛说道。

“这还怎么打？”

乔一一愣了一下说道。

“我还有底牌。”

张万里举起酒杯，一饮而尽。

“啪！”

酒杯被他狠狠摔在地上，四分五裂。

张万里恨声说道：“宁为玉碎，不为瓦全！”

“啪啪啪…”

一阵鼓掌声传来，一个娇媚的女声传了进来：“好一个宁为玉碎，不为瓦全，不愧是一代枭雄。”

“谁！”

张万里猛地回头。

只见一名穿着红裙的女子走了进来。

“媚娘？！你怎么进得来？”

张万里瞳孔猛地一缩。

媚娘抿嘴笑道：“你醉生楼的防守形同虚设，我自然是想进就进。”

“来人，来人！”

张万里吼道。

“别叫了。”

媚娘抿嘴笑道：“你的那些兄弟，都已经倒下了。”

“你们潇湘阁到底想干什么，赶尽杀绝吗？”

张万里冷静了下来，怒道：“这可是在长安！”

“其实我今天来只为一件事，阁主交代了，送二位上路。”

媚娘还是笑着，只是这笑容在两人看来格外恐怖。

乔一一吓得两腿一软，瞬间跪倒在地，不停磕头道：“放过我吧，放过我吧，媚娘，我已经打算放弃在长安的事业，回乡找个老实人嫁了，只求您高抬贵手，放我一条生路。”

张万里右眼直跳，他却还强撑着：“别忘了，这是在长安！杀人可是犯法的！”

“李鬼！”

媚娘笑眯眯地喊了一句。

第94章 非常适合苏起的法宝

“轰！”

铁塔般的身影踩踏了房顶。

将怒目圆睁的张万里瞬间踩为肉泥。

一旁的乔一一瞠目结舌，一股寒气直冲天灵，括约肌一阵难受，差点就要被吓尿了。

“放我一马吧，求求你了…”

乔一一疯狂磕头。

谁也没有想到曾经风光无比的三大青楼之一的主人会有如此狼狈的一面。

“啪！”

回答她的是李鬼的一个巴掌。

乔一一，卒。

到死之前，乔一一都没有想到李鬼竟然这么不怜香惜玉。

媚娘捂住自己的眼睛，吐槽道：“李鬼，你怎么可以对女孩子下这么重的手呢？这到了地府都毁容了。”

“在下粗人一个，自然控制不好力道。”

李鬼嘿嘿笑道。

这乔一一曾多次在公开场合言语攻击过宋潇湘，他早就想这么干了。

一夜之间，伊人居和醉生楼都覆灭了。

长安再也没有三大青楼，只剩下一个潇湘阁独占鳌头。

……

长安，潇湘阁。

顶楼。

一袭白衣的宋潇湘，望着天际变幻的云彩，双眸没有焦距，似乎是在发呆。

风吹动她的裙摆，让她像是谪仙一般，似乎随时都要乘风而去。

这时房门被推开。

媚娘走了进来。

“阁主，您吩咐的事都已经办妥了。”

媚娘抱拳说道。

“好。”

宋潇湘转过身，轻笑道：“辛苦了。”

“不辛苦不辛苦。”

媚娘连忙摆手说道。

“阁主，你这次回凤仪轩，什么时候回来啊？潇湘阁没有您坐镇还是不行。”

媚娘小心翼翼地问道。

“问这个做什么？”

宋潇湘笑道：“等到事办完了我自然就回来了。”

媚娘还想问什么。

但却被宋潇湘抬手打断了：“好了，不要再问了。”

“是。”

媚娘连忙说道。

“出去吧，我想一个人待一会。”

宋潇湘说道。

“是。”

媚娘连忙退了出去。

等到她回到一楼以后。

众人都围了上来，七嘴八舌地发问。

“怎么样，媚娘，打听清楚了吗？阁主什么时候回来啊？”

“就是，阁主这次突然把潇湘阁所有的隐患都解决了，反倒把我们心底弄得没底了。”

“阁主最近好像都有点反常，我每次看到她，她都在发呆。”

“会不会是想苏公子了？”

“也想苏公子，想苏公子的时候她会看那张画，但大多时候还是对着天空发呆。”

“阁主不会不回来了吧？”

最后一句话不知是谁问出来的。

让场面一下子安静了下来。

虽然谁都不愿意承认，但却又止不住担心这个问题。

因为阁主实在是太反常了。

解决了潇湘阁所有的后顾之忧，那她还会回来吗？

“别瞎猜，肯定会回来的，我相信阁主。”

“就是，潇湘阁是阁主一手创建的，她怎么会舍得自己的心血？”

“我也相信阁主，她不会抛弃我们不管的！”

……

顶楼，一道倩影自天际御剑而来。

降落在宋潇湘面前。

“师姐，我来接你了。”

骆灵笑着说道。

“苏公子他怎么样了？”

宋潇湘问道。

“姓苏的好的很，就是天命之子我们还没有找到，不管了，反正姓苏的说过会想办法联系上对方的。”

骆灵说道。

宋潇湘点了点头，随后说道：“我们走吧。”

片刻之后，飞剑冲天而起，消失在了天际。

“师姐，你说这次我们大争之年能赢吗？”

骆灵问道。

“能赢的。”

宋潇湘说道。

“真的吗？”

骆灵又有些犹豫：“可是，师父说其他世界的修士很厉害的。”

“我有预感。”

宋潇湘笑道。

……

长生观，正殿。

苏起在六年期间许愿了三次。

分别得到了炼丹术、炼器术、结阵术。

这三者他都入门了。

只是这完全不够。

对于即将来到的大争之年苏起心里压力很大。

他想要更多的时间。

“我还有三次许愿机会，不知道可不可以全都消耗，换一次比较厉害的许愿？”

苏起在心里想着。

于是他开始尝试。

“消耗三次许愿机会，给我更多的时间！”

苏起在心里喊道。

没有任何反应，甚至连一次都没有减少。

“消耗三次许愿机会，给我一个能制造更多时间的法器！”

苏起灵机一动，又喊道。

下一秒，奇迹出现了。

三次许愿机会清零了！

“成了？！”

苏起十分惊喜。

“哐当！”

就在这时，苏起看到一个有些破烂的八卦盘从正殿的雕像后方掉了下来。

苏起连忙捡了起来，心想之前怎么没有发现雕像后方还有这玩意？

“破损的时间阵盘：已经破损的时间阵盘，启动之后可以加快周围三米的时间流速，但因为破损的原因，只能消耗寿命来启动，每秒消耗一天寿命。”

看着手中这东西的介绍，苏起十分惊喜。

这简直完美契合他的需求啊。

于是苏起试着启动了一下。

冥冥之中他感觉到生命在流逝，但这种感觉可以忽略不计，就像从大海里抽走了一滴水。

苏起开始打坐修行，直到运转了一个周天之后方才关闭了阵盘。

通过多方求证以后，苏起算到了大概的时间。

大概在1:15左右。

也就是说外界1天，他在阵盘的范围内已经过去了15天！

这简直就是修士梦寐以求的法宝。

当然，前提是有那么多的寿命。

本身一秒钟就要消耗1天的寿命，相当于一分钟就要消耗2个月的寿命。

一个小时就要消耗10年！一天就要消耗240年！

而且因为本身15倍的流速。

相当于外界过去一天，你已经消耗了3600年寿命。

就是仙帝也不敢这么花。

但苏起敢！

这就是为他量身定做的宝贝。

有了这东西以后，苏起连忙拿着回到了房间，告诉了米杰和王凡溪还有姜月，不要让任何人打扰自己。

自己这边要先闭关一段时间。

虽然目前修为暂时无法提升，但苏起决定先钻研一下自己的三大道。

能把这三大道登堂入室，那么接下来他的生存几率将会大大提升，对付敌人的手段也会变得更加多样化。

第95章 如此乞丐

时间一天天过去。

眨眼之间，外界已经过去了5天。

仓促之下，各大宗门虽无法做到尽善尽美，但还是安排好了守门的人选。

这是关乎整个修真界的大事。

所以这个时候没有教派之分，所有宗门会进入一种千年难遇的和谐状态。

而苏起这边已经过去了75天。

金色气运又一次起了大作用，他的炼丹术、炼器术还有结阵术都小成了。

苏起左手炼器，右手炼丹，两只眼睛还盯着各类阵法看个不停。

“啪。”

他随手打开丹炉，一阵丹香传来。

九枚极品炼气丹出炉。

这些极品丹药的身上都有丹云，药效要比普通的练气丹高出不止一截。

“这东西虽然对我没用，但应该能卖个不错的价钱。”

苏起随手拿起一枚，端倪了半天，满意说道。

“铛！”

这时，他的左手边，一柄长剑锻造而成。

他随手拿了起来，剑身泛着幽冷的光，给人一种锋利至极的感觉。

“不错，虽然只是铁剑，但很趁手。”

苏起拿起随手挥舞了两下，自言自语道。

这是凡铁锻造的兵器，但用上了修真界炼制法宝的手法，所以有一种削铁如泥的感觉。

“算算时间，传送门差不多要出现了。”

苏起将时间阵盘停止，时间流速恢复了正常。

照理来说，他这75天的时间已经花费了几十万年的生命，但容貌依然没有丝毫的变化，就连身体也一丝变化也没有。

这就是无限生命的恐怖之处。

苏起打开房门走了出去，久违的阳光安静地洒在道观里。

这是一个静谧的午后，就连喧嚣的蝉也都睡着了。

苏起走到正殿，正殿外王凡溪正拿着扫帚一丝不苟地打扫卫生。

“凡溪。”

苏起叫了一句。

“观主，您闭关完啦？”

王凡溪惊喜地跑了过来。

“其他人呢？”

苏起看了一眼四周问道。

“阿杰在修炼，姜月姐姐在厨房。”

王凡溪说道。

苏起点了点头，随后察觉到王凡溪身上的波动，笑道：“已经筑基中期了？”

王凡溪不好意思地挠头说道：“给您丢人了观主，我资质比较愚笨，跟阿杰比不了。”

米杰的修炼速度确实要比王凡溪快不少，目前已经筑基巅峰。

估计再过些年甚至就能结成金丹了。

“每个人都有属于自己的路，坚持下去，早晚都会在顶峰处见。”

苏起笑着说道。

“我记住了！”

王凡溪连忙点头说道。

苏起拍了拍王凡溪的肩膀，又去了厨房。

姜月安静地坐在灶台前，正在烧柴做饭。

阳光从窗户洒进来，把姜月的侧脸镀上了一层金边，少了一分英气，多了一分柔和。

苏起推门而入后，姜月转过身，看到苏起之后惊喜地站了起来：“苏前辈，你出关了。”

“对。”

苏起点了点头，调侃道：“你怎么一天12个时辰，有10个时辰都在厨房？”

“因为做饭使我快乐。”

姜月笑着说道：“我甚至发现做饭的时候，我的修为还提升的快一些。”

“这天下三千大道，难道你竟是厨道？”

苏起笑道。

“如果真有这么个道，那我觉得挺适合我的。”

姜月有点跃跃欲试。

“来，送你一些东西。”

苏起笑着拿出一包锅碗瓢盆。

“这么多厨具？苏前辈你哪来的？”

姜月好奇道。

这些厨具看起来竟还有些灵气，不像是凡品。

“这些都是我自己炼制的。”

苏起说道。

这些是他在学习炼器的时候随手炼制的东西。

“苏前辈，你竟然炼制这种东西，你也是够…够特别的。”

姜月本想说够无聊的，但考虑到苏起的感受，便改口了。

“无聊的时候随手炼制的。”

苏起笑道。

“呃…好吧。”

姜月点头道。

看完姜月后，苏起又出了长生观，朝着清溪城走去。

桃花林依旧美丽，带着苏起好像穿越了数十年的时光，回到了刚来这世界的时候。

穿过桃林以后，苏起站在清溪城前，这座西南双子星之一的新城，让他有一种陌生感。

自从清溪镇变为清溪城以来，他便很少来了。

虽说这里日新月异，但苏起还是怀念从前十来分钟就能从镇口走到镇尾的日子。

清溪城的人多了，主动跟苏起打招呼的却少了。

苏起看到了许许多多的生面孔，脸上都写满了故事。

但苏起已经不好奇了。

他漫无目的地漫步在人潮汹涌的街头，他也不知道自己在做什么。

或许只是单纯地想要再看看那些年，那些人，那些事。

在走到一家包子铺前的时候。

苏起停了下来。

“行行好吧，行行好吧，我已经三天没吃了。”

一个玩世不恭的老乞丐，拿着一个破碗，搬了一根凳子坐在包子铺前。

嘴里说着可怜的话，面上却未表现半分，而是带着淡淡的笑容，似乎只是觉得好玩而已。

在有人路过他的时候，他还会跟路人搭上两句话。

“姑娘，昨日我夜观星象，发现紫薇星弱而天狼北犯，此乃大胸之罩啊！可愿意与我一起拯救世界？”

“神经病！”

“这位兄台，我瞅你面犯桃花，头顶隐隐发绿，恐怕有雨滴落在青青草地啊，我这有一道蔬菜套餐，要不要了解一下？”

“滚，臭乞丐！”

“这位老伯，我瞅你武曲坐命，是财运亨通之象啊！不知是否缺个义子，为您颐养天年？您若不嫌弃，我叫你一声义父可好？”

“杀千刀的，老头都调戏，夭寿啦。”

……

看到这个乞丐，苏起觉得有些意思。

他便走了过去。

老乞丐翘着二郎腿，不停上下抖动，嘴里还不停说着：“行行好，行行好，两天没吃了啊，两天没吃了啊。”

就在这时候，碗里一沉。

老乞丐一愣，发现一只雪白的大肉包放进了他的碗里。

“嗨哟！多谢贵人。”

老乞丐也不看是谁放的，抓起大肉包三下五除二的便吃了精光。

吃完之后，他摸着自己的肚皮，意犹未尽道：“能否再来一包？”

第96章 不信人间有别离

苏起又给乞丐买了一个肉包。

一连干了三个大肉包，老乞丐方才心满意足道：“多谢贵人，你是这三天以来第一个肯给我买肉包的。”

苏起笑道：“你如此行乞，应该不会有多少人觉得你真饿了。”

老乞丐嘿嘿笑道：“这天下人皆以为乞丐都需要跪着讨饭吃，我偏偏要坐着把饭讨了。”

说着，老乞丐站了起来，将凳子扛在肩上：“今天讨饭任务已经结束，贵人，跟我来，我带你去个好玩的地方。”

苏起有些好奇地跟了上去，这个特立独行的乞丐，勾起了他久违的好奇心。

乞丐走在前面，大摇大摆的样子一点也不像乞丐，倒像是一个长不大的老顽童。

他带着苏起穿过了大街小巷，然后来到了一个角落里，将凳子放下。

“你等等我。”

老乞丐对苏起比了个手势。

然后他飞快窜进一旁的小巷子里，不一会又搬来了一根凳子，手里还拿着一把瓜子。

“贵人，过来坐。”

老乞丐连忙招手道。

苏起走了过去，也不嫌弃还有些灰尘的凳子，一屁股坐了下去。

“这里有什么好玩的？”

苏起看了看四周问道。

这四周什么也没有，就是一个普通的角落。

“嘿嘿，好戏就要上演了。”

老乞丐从手里抓了一把瓜子递给苏起：“来，贵人，尝尝我自己种的瓜子。”

这些瓜子个个品相不凡，饱满圆润，就连瓜子仁也格外大一些。

苏起有学有样，一老一少，翘着二郎腿，嗑着瓜子，画风清奇。

不多时，一男一女从远处走来。

女人抱着双臂一脸生气，而男人则在后方不停说着好话。

“啪！”

到最后，女人要走，男人却跪了下来，哀求道：“求求你了，不要抛下我。”

“瞧瞧你这窝囊的样子，我以前怎么会喜欢上你这样一个窝囊废。”

女人恶狠狠地说道。

“可是，当初是你说喜欢我这粘人的样子啊？”

男人愣了一下，眼中有泪花闪烁。

“恶心！”

女人骂完，头也不回离开了。

只剩下男人失魂落魄地跪在地上，潸然泪下。

苏起和老乞丐两人看得津津有味。

这种桥段苏起早在穿越之前就看过不知多少了，所以并没有多大的感触。

但老乞丐却笑道：“贵人是不是觉得这男人很窝囊？”

苏起摇头道：“不算窝囊。”

“这还不算窝囊？”

老乞丐感兴趣道：“莫非贵人见过更劲爆的？”

苏起点点头，想起了穿越前的那些，在网络上爆料的狗血事。

见苏起并不想多说，老乞丐又说道：“不过这男人的确不算窝囊，反而是一个知名情种，虽然看起来为每一个女人心碎，但其实他同时交往12个女人。”

听到这里，苏起肃然起敬。

每一个你认为的舔狗，其实有可能是战狼啊。

果不其然，一刻钟以后，地上的男人站了起来，脸上的失落一扫而空，春风满面地走了。

“这世界上唯有人心最奇怪，深爱的人可以装作不爱，不爱的人可以装作深爱，把老丐我都搞糊涂了。”

老乞丐晃着二郎腿笑着说道。

一下午的时间，两人都坐在这里，看见了无数的奇闻异事。

看到最后老乞丐都啧啧称奇，表示之前一年的时间都没今天一下午来的精彩。

夕阳西下，橘色的夕阳为街道铺上一层梦幻。

苏起和老乞丐，瓜子也磕光了，戏也散场了。

“贵人，我该走了，下次有缘再见。”

老乞丐笑着说道。

“好。”

苏起点头道。

老乞丐扛着两根凳子，潇洒地朝前方走去，走到一半忽然停了下来，转身笑道：“贵人，你看了一下午的生离死别，有什么感触吗？”

“戏挺不错的，我很喜欢。”

苏起淡淡笑道。

“少时春风马蹄疾，不信人间有别离。”

老乞丐笑着离开了。

直到老乞丐的身影消失，苏起也扭头离开了。

夜。

皎月当空。

蝉鸣阵阵。

苏起在躺椅上乘凉。

越是接近大争之年，他的心情反倒越平静了。

冥冥之中，他已经能够感应到传送门降临的方向。

在北方，很北的地方。

苏起打算明日一早便动身。

这时，姜月端着一盘子的西瓜走了过来。

“苏前辈，来吃西瓜，我刚从瓜田里摘的。”

姜月笑着说道。

“好。”

苏起笑道。

米杰和王凡溪也跑了过来。

“姜月姐姐，观主，我也想吃西瓜。”

米杰撒娇道。

“自己拿便是。”

苏起说道。

“吃西瓜咯~”

米杰笑着拿起两块西瓜，递给了王凡溪一块：“凡溪哥，你的。”

“谢谢。”

王凡溪接过西瓜，连忙道谢。

道观四人，在这漫天星河之下。

随着蝉声伴奏，愉快地吃起了西瓜。

“小杰，凡溪。”

吃完之后，苏起正色道。

“怎么啦？”

米杰问道。

“观主。”

王凡溪连忙道。

“明天我便要出一趟远门，你们要照看好道观。”

苏起淡淡说道。

“观主，你放心，我们一定会将道观打理好的！”

王凡溪连忙承诺道。

“观主，你这次什么时候回来啊？”

米杰黑宝石般的眼睛闪烁着疑问。

终于轮到别人问自己了吗？

苏起闪过这样一个念头。

随后他笑着说道：“暂时还没有决定好，看情况吧。”

米杰似懂非懂地点点头。

随后说道：“那观主你一定要平平安安的回来，我和凡溪哥一定会把道观打理好的。”

“好。”

苏起点头道。

“观主，你一定会回来的对吗？”

米杰又问道。

“会。”

苏起再次点头。

“那我们拉钩。”

米杰忽然伸出小拇指说道。

苏起愣了一下，随后笑道：“好，拉钩。”

“拉钩上吊，一百年，不许变！”

约定成。

……

“苏前辈，我跟你一块去吧。”

姜月说道。

“你也留在道观，他们俩终究还小，遇到什么解决不了的事，还是需要你出手的。”

苏起笑道。

“可是我想跟你一块去。”

姜月又说道。

“这是师父留给我的道观，你守住了它比守住了我更重要。”

苏起看着身后偌大的道观，充满眷恋道。

第97章 很北的远方

姜月还是留了下来。

苏起一个人离开了，一路向北。

到这个世界这么久，苏起还是第一次离开长生观去那么远的地方。

具体在北方哪里，苏起并不知道。

只知道在很北的远方。

苏起并没有多少的时间，于是他将灵气灌注在双脚，快速赶路。

有多快？

大概御剑飞行也不过如此，甚至比御剑还要快一些。

苏起跑过的地方，只有一道残影掠过。

遇山翻山，遇水涉水。

大道之上，两匹快马正在比赛。

一阵风掠过。

坐在马上的人，揉了揉自己的眼睛。

对另外一人说道：“刘兄，你可看到一个人跑过去了？”

另外一人哈哈笑道：“我们这是世间最为稀有的汗血宝马，人怎么可能跑得过？你若想依靠这种手段赢我，那可真是太天真了。”

“我靠，我说得是真的！”

这人立马说道。

“我不信！”

另外一人大笑着，策马奔腾。

……

一处大江之上。

有两只渔船正停靠在江中心，船上有两名渔夫，坐在船上，悠闲地垂钓。

“李老头，今天的战绩如何啊？我可是已经钓了十来条鱼了。”

一名渔翁说道。

另一名渔翁笑了笑：“周老头，不过十来条鱼，瞧把你得意的，我待会钓一条鱼，就可以秒杀你了。”

“哈哈哈，你就吹吧，你钓鱼还学人家姜太公，弄一个直钩，你这哪里钓的起来鱼哦。”

李老头哈哈大笑。

“我这并非效仿前人，钓鱼的最高境界便是无钩胜有钩。”

周老头淡淡说道。

就在这时，周老头的鱼竿忽然动了，他古井无波的脸有了笑容：“这不就来了吗？嘿嘿。”

李老头瞪大了眼睛说道：“不可能！绝对不可能！”

但波动的鱼竿分明就像是有鱼咬钩了。

可这世间真的会有鱼去咬直钩吗？

但很快，两人就发现了不对静，分明不是杆动，而是船在动啊！

“不…不对，不是船在动，是水在动！”

李老头忽然喊道。

“轰隆隆…”

两人听到轰鸣声自远方传来，他们俩连忙抬起头，看向了远方。

那里江天一色，怎么会有声音传来？

但很快，他们看到了一个穿着青衫的影子。

背着双手，在水面上行走。

每走一步，他的身子就会像是瞬移一样，朝前方窜出一大截的距离。

那些轰鸣声来自于他的身后！

恐怖的速度形成了疯狂的气压，将水都带了起来，形成了一道遮天蔽日的水墙。

“这是仙人吗？”

李老头瞪大了眼睛。

竟然可以在江面行走，这只在传说中才听过啊！

周老头手中的鱼竿不知道什么时候已经掉落在水中，他张大了嘴巴，半天无法合上。

就在这时候，苏起停在了两人身前，身后的水墙在这一刻崩塌。

他弯下身子，从水面捡起了那根鱼竿，还给了周老头。

“下次小心一些。”

苏起笑着说道。

随后继续踏江而去。

“仙人给我捡了鱼竿！”

半晌之后，周老头方才面色红润地说道。

他爱不释手地抚摸着手中的鱼竿，心想这东西自己老死以后也要带进坟墓里。

……

在一处绝壁之上。

一名少年正攀附在这绝壁之上，像是壁虎似的，一点点朝着前方腾挪。

在悬崖之上，一名少女趴在那里，看着下方的少年，着急道：“阿虎哥，你快上来吧，不要再冒险了！”

那名叫做阿虎的少年，面带倔强道：“爷爷的病只有这绝壁之上的石头花才能够救，我一定要找到！”

少女急的满头冒汗：“你这样太危险了，花没有找到把自己还搭进去了，那爷爷会伤心死的。”

“我知道花在哪里！”

少年大声回应道。

他一点点，抓着绝壁之上的杂草，向旁边挪动。

半个时辰以后，在绝壁之上出现了一簇美丽的花，跟石头类似的颜色，在绝壁之上开的格外灿烂。

“找到了！”

少年兴奋地大叫。

少女探出头来，露出了开心的神色：“阿虎哥，那你快拿了花上来！”

“好！”

少年一把抓向石头花，很轻松地采摘了一朵。

他笑了，好像看到了爷爷生的希望。

但就在这时候，意外发生了。

少年脚下一滑，左手抓的野草断裂，整个人发出一声惨叫，不受控制地跌落。

“阿虎哥！”

悬崖之上传来了少女心碎的叫声。

少年朝着深渊坠落，脑海里快速闪过了一生的画面，心中涌现无限后悔。

如果自己再小心一点就好了。

耳畔的风声与强烈的失重感，告诉他这辈子就到这里了。

然而就在这时，他忽然感觉到下坠停止了。

一个温暖的怀抱将他包围。

片刻之后，当少年再睁开眼睛的时候，他已经回到了悬崖之上。

少女一脸泪光地看着他。

“阿虎哥！”

少女喊道。

少年茫然道：“我不是掉下去了吗？”

“下次不要再做这么危险的事了。”

这时候，少年身后传来了一个温柔如风的声音。

他转过身，看到了一个青衫道士。

英俊的不像是凡人。

“谢谢道长救命之恩。”

少年跪了下去，诚心感谢道。

“相逢即是缘。”

苏起笑道。

然后便消失在了原地。

“阿虎哥，刚刚那位便是传说中的仙人吧？”

少女一脸好奇地说道。

“应该是了。”

少年点头说道。

他低头看了一眼手里紧紧攥着的石头花，生平第一次升起了修仙的念头。

……

这一路，苏起碰到了许许多多这样的事。

遇到可以帮忙的，他会顺手帮上一帮；遇到不能帮忙的，他会直接掠过，眼不见心不烦。

第一次出远门的苏起，对于很多事物都抱着好奇的心态。

他看到了许许多多清溪城还有长生观没有的风景。

外面的世界是如此丰富多彩，他忽然升起了云游四方的念头。

“等到这次大争之年后，米杰和王凡溪应该也成长的足够守护道观了，到时候我便四处游山玩水吧。”

苏起在心里想着。

一直从白天跑到晚上。

苏起没有劳累的感觉，他却已经横跨了大半个大宋。

那很北的地方，他快到了。

第98章 其他世界的修士

这是一座一望无际的冰原。

在荒郊野岭之中。

天空中有梦幻的极光，五颜六色，十分美丽。

四下无人，偶尔有各式各样的野生动物叫声传来，增添了几分空旷与恐怖。

苏起找了一处巨石坐了下来。

他还是第一次看到这样的场景。

冥冥之中，他感觉到传送门就将降临在此处。

苏起闭上眼睛，静静修炼，等待第二天来临。

当朝阳初升，划破黑暗的那一刻。

金色的阳光伴随着潮汐一样的金色气运在这片地界翻涌。

苏起睁开了眼睛。

在金色气运狂涌之下，他看到了一扇门的轮廓出现。

这扇门大概有三四个人那么高，七八个人那么宽。

随着气运涌动越发凝实。

半个时辰以后。

这扇门成型了。

成型的那一刻，所有的气运消散。

这扇门的造型很古怪，就像是那种无边框屏幕似的。

左右两边的门框很窄，不知道用什么材料打造而成。

而上方的门框，有一个金色的数字，写着：“99。”

看到这个数字以后，苏起想起了王南渤说的话，他们的世界排名99，看来这数字代表的便是他们世界的编号了。

第99号！

在门框中心是一片虚无，用肉眼看不到尽头的虚无。

就好像连接着未知的世界。

苏起知道，进入这里之后，可能会通往任何一个世界。

虽然很想去其他世界看看，但目前将传送门的消息传递出去才是最重要的。

苏起拿出八卦盘，这个是王南渤炼制的。

“门在我这。”

苏起简单的写了一句话。

远在九天剑宗的王南渤第一时间接收到了苏起的消息。

他激动地跳了起来，连忙找到了聂雪峰：“掌门，门的位置找到了！”

聂雪峰睁开眼睛，爆发出无尽的战意：“在哪？”

王南渤感应了一下苏起的位置后，将准确的地址告诉了聂雪峰。

“九天剑宗诸弟子听我号令，传送门位置已经找到，随我前往！”

聂雪峰的声音响彻九天剑宗。

“战！”

无数弟子热血沸腾地吼道。

九天剑宗出动了！

传送门的消息也于此刻昭告天下，所有的宗门都知道了位置。

无数修士前仆后继赶往传送门的地点。

守护修真界！

这是所有修仙之人的意愿。

……

苏起就坐在原地，盯着传送门的位置。

他希望在大部队赶到之前，不要有其他世界的修士来。

但事与愿违。

传送门中心的虚无一阵波动，一个穿着麻布衫的青年出现在原地。

“其他世界的修士！”

苏起眼神一凝。

那名青年睁开了眼睛，一眼便看到了坐在石头上的苏起。

他嘴角扬起：“嗨，你好啊兄弟。”

“回去。”

苏起淡淡说道。

“我这才刚来就让我回去，好像有点不礼貌吧？”

青年笑着说道。

苏起没说话，但浑身的灵力已经在疯狂调动。

他不知道面前的这个青年实力如何，但谨慎起见，苏起决定全力出手。

“喂喂喂，兄弟不要紧张。”

青年似乎是看出苏起想要动手，连忙说道：“我没有恶意，自我介绍一下，我来自108号世界，我叫墨十三。”

“108号世界？”

苏起愣了一下，心想居然是倒数第一的世界。

墨十三回头看了一眼传送门上的数字，然后说道：“我本来还说去排名前十的世界看看的，怎么传送到如此靠后的世界了。”

说罢，墨十三摆了摆手说道：“兄弟，我先走了啊，我要去排名前十的世界看看！”

说着，他走进了虚无之中，人影消失不见。

苏起松了口气，刚刚他差点就要出手了。

不过这个来自末尾世界的修士，他并没有摸清楚修为。

殊不知，此时的墨十三远远没有表面看起来那么云淡风轻。

“特么的吓死我了，刚才那男人太恐怖了。”

墨十三拍着自己的胸膛自语道。

他拥有一个能够感知危险的法宝，危险越大，这法宝反馈的力度越大。

刚刚那一瞬间是他这辈子经历过最危险的情况。

他感觉到刚才的那个男人出手的话，自己会瞬间暴毙。

“一个排名倒数的世界，竟然还有如此恐怖的修士，真是难以理解啊。”

墨十三喃喃自语道。

墨十三再次出现的时候，眼前正在爆发大战，两队人马打的热火朝天。

他飞快地看了一眼上方的数字：“53。”

“嘿嘿，这里竟然已经打起来了，正好可以浑水摸鱼。”

墨十三趁机远离了传送门，冲入了这个灵气充足的世界。

与此同时，这样的场景在各大世界不断发生。

有的世界已经爆发了大战，而有的世界目前还无人问津，全凭运气。

半个时辰以后。

苏起迎来了第一个有敌意的修士。

这个修士出来以后，二话不说就朝着苏起攻了过来。

“死！”

这名修士是一个红衣青年，身上散发着化神修士的波动，但比起苏起世界的化神要强太多了！

他就往那里一站，光是那股威压就将周边上千米的地形夷为平地！

比骆灵还要强大的化神！

一看便是来自高等的修仙世界。

苏起被这股威压携裹着，狠狠砸进了地里。

红衣青年脸上露出了轻蔑之意：“99号世界？如此靠后的世界真是天助我也，今天我便要把这世界的气运全都掠夺！”

但就在这时，他面色大变，看到那个被自己威压砸进地里的小子，竟然爬了起来，并且毫发无损的样子。

“你来自几号世界？”

苏起拍了拍身上并不存在的灰尘，淡笑道。

“蝼蚁不配问我。”

红衣青年脸上的震惊转换为了阴沉，恐怖的威压再次席卷而出。

这股威压像是一只巨手，抓住了苏起，将他提了起来。

“我要把你烧成灰烬！”

红衣青年脸上露出邪恶的笑容，随即张开嘴。

“轰！”

恐怖的真火从他的口中吐出，朝着苏起席卷而去。

苏起抬手，然后一拳砸下，狂暴的灵力犹如山洪喷发，铺天盖地的砸向那道真火！

第99章 一条弥足珍贵的项链

“轰！”

这看似凶猛的火焰直接被拍散了。

并且余势不减，狂暴的拳风直接冲向了红衣修士。

红衣修士面色大变，脚下一迈，直接出现在百步之外。

缩地成寸之术！

红衣修士方才站立的地方直接出现了一个拳坑，深不见底！

“倒是我小瞧你了。”

红衣修士眼中有忌惮之色。

方才的那一拳如果他不躲开的话只怕会被当场镇杀！

紧接着他感应了一下苏起的修为。

面色一变再变：“练气修士？！”

他一个化神修士竟然打不过练气修士？

如果不是知道这是99号世界，他甚至会想是不是处于1号世界。

但即便是1号世界也不可能存在这么恐怖的修士吧？

“回去。”

苏起淡淡说道。

“你不过是肉身实力恐怖一些，练气期的修士，跟化神期还是有跨越不了的鸿沟！”

红衣修士冷笑道。

“轰！”

下一秒，铺天盖地的神识化作一柄利剑，直接冲进了苏起的识海！

练气期的修士虽然还没有形成神识，但还是存在识海的。

如果识海被破，那么这个人也就废了。

轻则永远无法结丹，重则直接变成白痴。

这也是高等级修士对于低等级修士的降维打击。

但他的神识冲进去以后，却看到了无穷无尽的灵力！像是大海一样瞬间将他的神识淹没。

“噗！”

红衣修士一口鲜血喷出，满脸惊骇之色。

他从未见过苏起这样的识海。

就好像这个人浑身上下都是灵力一样，就连识海也都被灵力填满。

“到我了。”

苏起一蹬地面，以不可思议的速度来到了红衣修士面前。

这家伙的手段层出不穷，苏起决定不给他机会了。

红衣修士又一步，出现在百步之外。

但苏起立马就跟到了身前。

红衣修士不停地变换位置，但始终甩不开苏起。

缩地成寸算是神通的一种，也是要消耗精力的！

红衣修士知道自己不能这么下去了，否则被抓住难逃一死。

他看准了方位，三两步之间便来到了传送门前，然后重新进入了门中。

红衣修士逃了。

苏起却高兴不起来，他还是第一次跟其他世界的修士交手，那缩地成寸的神通让他感到十分棘手。

空有力量，但在神通之前还是无法对人造成有效威胁。

这还只是化神期的修士，如果是等级更高的修士，缩地成寸更远的那种，他岂不是根本抓不住？

“如果我会缩地成寸就好了。”

苏起如是想着。

他又在这里等了大半日，没有修士再出现。

九天剑宗的人也终于赶到了。

“苏兄！”

王南渤的声音远远就传了过来。

他抬起头一看，无数修士御剑而来，场面蔚为壮观。

大家看到苏起身前的那扇传送门都露出了凝重之色。

王南渤降落到苏起面前，看着那扇传送门啧啧称奇：“原来这就是传送门啊，我还是第一次见。”

随即他又四处张望：“你朋友呢？他该不会自己进入传送门了吧？”

苏起始终笑而不语。

“你就是苏起吧？”

就在这时候，空中传来一个浑厚的男声。

苏起抬头看向空中，那是一个犹如出鞘利剑的男人，此时脸上正带着和煦的笑容。

“这位是我们宗主，聂雪峰。”

王南渤偷偷跟苏起说道。

“见过聂前辈。”

苏起不卑不亢地说道。

这可是真正的大乘期大佬！但苏起却没有第一次见到大乘期的那种危机感了。

也不知道是因为实力变强了还是说这个大乘期对自己没有杀意。

“哈哈哈，苏起，让我猜猜，你就是那传说中的天命之子吧？”

聂雪峰笑着说道。

苏起不置可否，既不承认也不否认。

但王南渤却帮他否认了：“掌门，苏兄他不是天命之子，天命之子是他那个内向的朋友。”

苏起有点想笑。

王南渤这家伙单纯的时候是真单纯啊。

就在他们聊天的时候。

又有大批修士御剑而来，仔细一看竟然全是女修！

“凤仪轩的人来了！”

“不知道我的灵儿女神现在怎么样了？”

“我的花儿姐姐，好久没见了，不知道她来没有。”

“凤仪轩好多漂亮的姑娘啊，要是我能找一个道侣就好了。”

九天剑宗众弟子都小声议论了起来。

苏起的目光在凤仪轩的队伍里来回扫动，却没有看到想见的身影。

“姓苏的。”

就在这时候，凤仪轩的队伍分开一条道，一身白衣的骆灵飞了出来。

随着骆灵登场，九天剑宗众弟子又激动了起来。

“我的灵儿女神出来了！”

“什么叫你的灵儿女神？那是我的！”

“你们都没睡醒啊？不要对着我老婆发浪。”

“呵呵，谁尿黄？把他给我呲醒！”

苏起却看向骆灵身边，依然没有看到那抹熟悉的倩影。

骆灵在众目睽睽之下，径直降落在苏起面前。

“那个男的是骆灵的谁？”

“看起来关系不一般啊，不会是我想的那样吧？”

“不许想，把你的龌龊思想给我甩出去！”

九天剑宗的那些修士又小声嘀咕了起来。

“师姐没来，她还有自己的任务。”

骆灵说道。

苏起点了点头，心中难免有些失望。

“这是她送给你的。”

这时候骆灵拿出一条项链，丢给了苏起。

苏起接过这条项链，入手一片清凉感。

这条项链用秘银锻造，中间是一颗红宝石，看起来价值十分昂贵。

苏起不知道宋潇湘为什么会送自己这样一条项链，但他还是郑重地收了起来。

“这条项链是师父送给师姐的，里面蕴藏大乘修士的一击，若你碰到解决不了的问题，将灵力注入那红宝石之中，即可触发攻击。”

骆灵解释道。

苏起闻言，有些愕然。

宋潇湘竟然送了这样珍贵的一件东西给自己，可这东西明明对她更有用一些。

“你帮我还给她。”

苏起说道。

“送出去的东西哪有收回来的道理。”

骆灵翻了个白眼：“你就收着吧。”

苏起无奈，只好收了起来，同时打定主意下次要将这东西还回去。

这可是能救命的东西！

第100章 珍贵的名额

骆灵见苏起收下了项链。

又继续说道：“你那个朋友呢？不会真的一个人前往其他世界了吧？”

苏起想了想，嘴角露出一丝笑容：“你猜？”

“我猜你个头。”

骆灵没好气地说道。

眼看现场的人越来越多，苏起不是很想待在这里了。

他笑着说道：“既然你们都到了，那我就要走了。”

“去哪？回道观吗？”

王南渤问道。

“这种时候不留下来尽一份力吗？”

骆灵也说道。

她知道苏起的实力很强，如果留下来的话也是一大助力。

“去那里。”

苏起指着传送门说道。

“苏兄，让你朋友也带上我。”

王南渤眼睛一亮连忙说道。

“还有我。”

骆灵立马举手说道。

传送门形成初期，天命之子可以携带至多十个人。

随着这场争斗白热化，能够带的人也会越来越多，战况也会越发惨烈。

苏起想了想后说道：“那走吧。”

闻言，骆灵和王南渤连忙跟了上来。

看到苏起往传送门走去，很多人都躁动了起来。

“这家伙难道是天命之子吗？这是要穿越了吗？”

“不是说可以带十个人吗？怎么就带了两个？”

“我也想去！可以带上我吗？”

前往其他的世界，其实是一件很吃香的事。

如果有幸到其他的高等世界一趟，活着回来了，那么将会甩开其他同代人一大截。

因为高等世界的规则更加完善，更容易感悟大道。

“等等！”

就在这时候，一个浑厚的男声传来。

这个声音直接在苏起耳边炸开，震的他脚步一顿。

随即一个裸露着上半身的男人从天空飞了下来。

落在苏起的面前。

“我是无极宗的大长老武无极！”

男人高傲地说道。

“有什么事吗？”

苏起淡淡问道。

“我们宗要三个名额。”

武无极说道。

“什么三个名额？”

苏起愣了一下。

“天命之子可以带十个人去其他世界，我要三个名额不过分吧？”

武无极呵呵笑道。

“你脸还真大啊？我们九天剑宗都没开口，你们无极宗算哪根葱？”

王南渤直接开火。

“呵呵，我知道你，王南渤。”

武无极略带威胁地说道：“天下第二天才嘛，但是只有成长的起来的才叫天才，你说呢？”

“武无极，真当我是空气不成？”

就在这时，聂雪峰开口了。

武无极面色一变，对于聂雪峰他还是十分忌惮的，于是他笑着说道：“聂宗主，每一次大争之年这名额之争都是重头戏，我们各凭本事您应该不会干涉吧？”

“呵呵，争名额就争名额，威胁我家小辈是什么意思？”

聂雪峰淡淡说道。

“聂宗主，这个的确是我的错，还请见谅。”

武无极认怂了。

虽然都是大乘期，但大乘期之间也是有差别的。

像聂雪峰这种就属于大乘期绝顶修士，他最多算是大乘期的新手。

正要打起来，他可能在聂雪峰手下走不过百招。

不过这种特殊时期，没有深仇大恨一般不会内讧。

聂雪峰没再理会武无极，而是笑着对苏起说道：“苏起，我厚颜跟你要三个名额，王南渤也算其中一个，我给你一件极品法宝还有三次剑池淬炼的机会来换，如何？”

听到聂雪峰的话，无数人倒抽了一口凉气。

这可是极品法宝啊！而且还附带三次剑池淬炼的机会。

谁都知道九天剑宗的剑池对修士有莫大的好处，就是九天剑宗的弟子想要进入剑池，也需要大量的贡献点来换才行。

“我妹妹现在过得如何了？”

苏起却换了个话题。

“过得很好。”

聂雪峰笑道。

张甜甜现在已经成为了核心弟子，修炼资源一大把，修为更是一日千里。

“你许诺的这些东西都给甜甜吧。”

苏起说道。

“好。”

聂雪峰笑道。

“飞鹏，沈冰，你们两过去。”

聂雪峰说道。

聂飞鹏还有沈冰从队伍中出列，在众人羡慕的目光下，来到了苏起身边。

“苏观主，又见面了。”

聂飞鹏笑着打招呼。

“嗯。”

苏起点头。

而沈冰是一个御姐似的人物，满面的冰霜，往那一站一言不发。

现在只剩下六个名额，越来越多的宗门赶到，根本就不够分的。

武无极连忙说道：“小子，我刚刚跟你说的，三个名额，可以吧？”

“只要你给我三个名额，我赠予你三次出手的机会。”

武无极的话把不少明眼人都逗笑了。

这是在空手套白狼呢。

九天剑宗为了三个名额付出可不小。

可是这无极宗倒好，三次出手机会？

虽然说大乘期修士少，但这价值跟名额相比确实不值一提。

“不带。”

苏起更是直接说道。

他对无极宗可没有什么好印象，当初那个万六就是无极宗的。

今日看到武无极方才知道，原来是上梁不正下梁歪。

见苏起这么干脆的拒绝自己，武无极怒了。

好歹他也是一个大乘期的修士，居然这么不给他面子？！

“小子，我再给你一次机会。”

武无极冷哼了一声说道。

这次苏起根本懒得搭理他了。

骆灵这时候开口说道：“姓苏的，我们凤仪轩也要三个名额，我占其中一个，报酬你随便提。”

“可以。”

苏起点头说道：“报酬就不必了，我已经收过了。”

“姓苏的，算你还有良心。”

骆灵笑着说道。

然后她扭头对队伍喊道：“竹师姐，花师姐，你们下来吧。”

凤仪轩队伍里出来两名绝美的女修。

从外貌上来说虽然略逊于骆灵，但也是修真界难得一见的美人了。

“灵儿，平时没有白疼你。”

一名衣裙上绣着牡丹的女子笑着说道。

另外一名衣服上绣着青竹的女子也笑着说道：“我们灵儿最懂事了。”

名额一下子又少了两个，只剩下最后四个名额。

就在这时，青云门的人来了。

“苏小友，老道厚颜讨要两个名额，九天御雷真诀还有这柄困龙剑当作报酬，如何？”

一道醇厚的男声传来。

众人定睛一看，竟然是青云门的门主陈敬之！

而他口中的报酬更是惊掉了一众人的眼球。

第101章 两个承诺

九天御雷真诀就不说了。

那可是青云门的至高绝学，修到后面甚至可以御九天神雷！

多少人眼馋这功法啊？

可如今青云门竟然为了两个名额连这种功法都可以送出去，实在让人大跌眼镜。

而陈敬之手中的那柄困龙剑就更加如雷贯耳了。

上一个大争之年，陈敬之正是靠着这柄剑，斩落无数其他修士的大能，铸就无上威名！

“苏起，赶快答应他。”

回过神的王南渤连忙说道。

正好苏起对于九天御雷真诀感兴趣，也缺少一柄长剑。

“可以。”

于是苏起没有犹豫地说道。

“哈哈哈，好。”

陈敬之笑着，手一挥，两道流光直接朝着苏起飞了过去。

两道流光精准无比的落在了苏起手里。

一枚玉简和一柄金色的长剑。

这柄金色的长剑，剑鞘之上纹着一头五爪金龙，栩栩如生，好像随时会活过来一样。

苏起拔出长剑，一抹寒光闪过。

“好剑！”

苏起赞叹了一句，又将剑收回了剑鞘。

无数人眼热地看着苏起，现在的他俨然成为了香饽饽。

但没人敢在这个节骨眼上找他的麻烦。

“左霄，郑帅，你们俩下去吧。”

陈敬之笑着说道。

“是，掌门！”

郑帅神色复杂，和苏起又见面了，但两人的差距不但没有拉近反而更远了。

但他忽然释怀了，有的人即便是穷其一生，也难追寻。

与其跟他们较劲，还是和自己较劲吧。

郑帅相信自己就算永远也无法赶上苏起的脚步，可他依然能活得精彩。

“还剩最后一个名额了，苏兄，这最后一个名额可得待价而沽，卖他个天价。”

王南渤凑到苏起旁边说道。

“不是还有两个吗？”

苏起笑着说道。

“可是你也占一个名额啊，你朋友不占名额，因为他是天命之子。”

王南渤说道。

“摊牌了，不装了，其实我就是天命之子。”

苏起说道。

“不可能，别开玩笑!”

王南渤满脸不信：“我当时测过你，你是一个无气运者。”

“我身边全是气运颇高之人，你就没有奇怪我为什么偏偏无气运吗？”

苏起说道。

王南渤面色一变，经苏起这么一说，他也觉得不对劲了。

这么说来，苏起还真有问题啊！

天命之子来的那天他也刚好不在道观。

“苏兄，你瞒我瞒得好苦！”

王南渤悲愤道。

“我就知道。”

这时候，骆灵却毫无意外地说道。

“你知道？你也是刚刚才知道的吧。”

王南渤不服道。

如果连骆灵都知道了，那不就显得他最呆吗？

“从这姓苏的消失那天，我就有所怀疑了。”

骆灵淡淡说道。

如果苏起是天命之子的话他打败自己也就没什么意外了。

武无极终于急了。

这只剩下最后两个名额，如果他再拿不到的话，这次无极宗可真就没名额了。

“小子，我出高价买你最后两个名额！一枚涤尘丹如何？”

武无极咬牙说道。

说出这话以后他感觉浑身的肉都在疼。

这可是七品丹药啊！

就是对大乘期的修士也颇有裨益。

“不卖。”

苏起淡淡说道。

“你不要太过分！”

武无极终于怒了：“得罪了我无极宗，大争之年一过去，你真以为有人能护得住你吗？！”

“哦。”

苏起淡淡说道。

“气煞我也！”

武无极想要发飙。

但无数宗门虎视眈眈，他也不敢在此撒野。

大争之年阶段，天命之子就是所有宗门的宝，半分动不得！

“这最后两个名额，我万妖谷要了。”

就在这时，一道轻笑声传来。

随即一个一身红裙的女子从天而降。

在她身后还跟着两名少女。

其中一名正是之前出现在清溪城的南宫琉璃。

这名红裙女子让不少人都变了脸色。

武无极更是直接怒骂道：“南宫红，这里不欢迎你万妖谷，给我滚！”

“武无极，大争之年所有修士都需同心协力，你在这里狗叫什么？”

南宫红轻笑道。

南宫红是万妖谷的大长老，一身修为已至大乘巅峰，是世间少有的强者之一。

若不是今天人多势众，武无极是断然不敢这样跟南宫红说话的。

武无极本还想说些什么。

但聂雪峰打断了他的话：“南宫红，只要你守规矩，便可以留在这里。”

南宫红闻言，嫣然一笑：“所有这些虚伪的面孔里我还是最喜欢你这一张，聂老怪。”

聂雪峰却没再搭理南宫红。

南宫红如狐狸一般勾人的眼神看向苏起，媚笑道：“好英俊的小道士，我要你手上最后的两个名额，我把两个徒弟许配给你，如何？”

“官人好，人家叫南宫琉璃。”

南宫琉璃羞涩地说道。

而另外一名女子则显得清冷了许多，却也还是自我介绍道：“官人好，我叫祈星月。”

南宫红媚笑道：“看，我的两个徒弟多听话，她们可是会很多招式的哦。”

苏起看着南宫红，面色淡然道：“丑拒。”

此话一出。

不仅南宫红愣住了。

南宫琉璃和祈星月也愣住了。

随即南宫琉璃的面色涨的通红，喝道：“你这臭道士，说谁丑呢，我要跟你决斗！”

祈星月也露出了感兴趣的神色，看向苏起，却是一言未发。

“小家伙，你可得罪我的两个徒弟了。”

南宫红撩了撩自己的发丝说道：“不过你若不喜欢这个报酬，我再给你其他的报酬如何？比如…我？”

“丑拒。”

苏起再次说道。

南宫红愣了一下，随即抿嘴大笑了起来，犹如银铃般的笑声响彻四野。

“咯咯咯…好久没见过这么有意思的小家伙了，好吧好吧，那我认真一些，你想要什么报酬，才可以答应我的要求？”

南宫红媚眼如丝地说道。

“两个名额，两个承诺，我需要的时候，你不能拒绝。”

苏起淡淡说道。

“好，我答应你。”

南宫红笑眯眯地说道。

看似付出不少，实则什么也没有付出。

就算她到时要赖账，苏起又能拿她怎么办？

但这都是后话了。

第102章 第一次御剑飞行

至此，十个名额全都已经确定好了。

武无极在一旁十分阴冷地看着苏起，如果不是现在不能动手，他都想冲上去把苏起给挫骨扬灰了。

而苏起直接无视了他杀人的目光。

他走到了传送门前。

然后将手放了上去。

“轰！”

传送门爆发出金光，然后直接将苏起还有他身后的十人吞没。

金光散去以后，众人已经消失在了原地。

传送门又恢复了原样，即便有人尝试想要进去，但也被无形的规则给拦住，根本无法硬闯。

……

苏起被金光吞没以后，只觉得脑袋一片混沌。

等到他再次恢复意识的时候，已经站在了一处陌生的地方。

这里是一处草原，四周环绕着白云，就好像是在天上一般。

但奇怪的是，这里一个人也没有。

“卧槽，竟然是一号世界！”

这时，苏起身后传来了王南渤的惊呼声。

众人连忙朝着上方的传送门看去。

上面用数字写着：“1。”

1号世界！

没有人来过，这是一个完全未知的世界。

根据记载，之前的大争之年，他们世界到过最靠前的世界，也不过是9号世界。

“竟然没有修士守门，难道说1号世界的人都这么托大吗？”

聂飞鹏说道。

“我感觉体内的灵力在蠢蠢欲动，竟然要突破了，不愧是1号世界，太厉害了！”

左霄双眼放光地说道。

“既然来到这里，大家就各凭本事吧，告辞！”

南宫琉璃带着祈星月直接离开了。

“她们不想回去了？”

郑帅奇怪道。

这时聂飞鹏说道：“到了其他世界以后，想要返回可以随时进入传送门，就会被遣返，这时候不需要天命之子开门。”

“万妖谷这两个妖女，肯定是觉得跟着我们目标太大，所以自己跑了。”

左霄说道：“要不我们也分头行动吧？1号世界肯定有许多宝物，不抓紧探索太亏了。”

王南渤摆手道：“要走就赶紧走，别碍眼。”

左霄带着郑帅离开了。

队伍一下就只剩下了七个人。

骆灵和王南渤并不打算离开苏起，所以其他四人自然也不会离开。

而苏起这边，自从来到一号世界以后，便感觉到体内似乎有什么枷锁被打开了。

他感觉到体内的灵力在雀跃，在欢呼，身体每一个毛孔都在贪婪的吮吸周围的灵气。

体内的灵力质量在提升！

“姓苏的，我们也快走吧，一会这里的修士来了我们不一定是对手。”

这时，骆灵说道。

“好。”

苏起点头。

就在这时，聂飞鹏传来惊呼声：“我感觉我能够御剑了！”

“不对，我甚至可以不借助飞剑就能够飞！”

说着，聂飞鹏的身体慢慢腾空而起，越飞越高，不一会就飞上了百米高空。

看到这一幕，所有人都惊到了。

都自行开始尝试。

不一会各式各样的惊呼声传来。

“卧槽！我也能不借助飞剑飞行了！”

“这种感觉太神奇了，原来御空飞行是这样的吗？”

“这就是高等修仙世界吗？书上没有骗我们！”

除了苏起，所有人都飞了起来。

这里除了他，最低都是元婴期。

一时之间，在这草原之上，众人像是雄鹰一样，在这天空自由自在的飞翔。

王南渤飞行的速度很快，不借助飞剑比之前借助飞剑还要快的多！

并且他感觉到了神通自成！

就比方说传说中的缩地成寸，他竟然自行领悟了。

“哈哈哈！我会缩地成寸了！”

王南渤笑着迈出一步，瞬间出现在千米之外。

而骆灵没动，她眼神充满疑惑，盯着自己的手看。

她也觉醒了神通！

并且还不止一个神通。

苏起看着有些混乱的场面，突然想起：“我能御剑了？”

不是说高等修仙世界，练气期也能御剑吗？那他现在应该也可以了吧？

其实御剑就是控物的手段。

苏起将灵气注入困龙剑，本想试一下。

结果异变陡生！

“吼！”

随着他灵气的注入，困龙剑发出一声龙吟，直接飞上了半空，爆发出无尽金芒。

苏起愣了一下，对着困龙剑招了招手。

“咻！”

困龙剑瞬间飞回了他的面前。

“御剑！”

苏起在心里喊了一声。

困龙剑顿时变大，他站了上去。

“走！”

苏起将灵气注入困龙剑。

下一秒。

嗤——

破空声传来。

苏起瞬间消失在了原地。

所过之处形成了一片真空地带！

五秒之后，一股恐怖的暴风才陡然成型，将地面的草皮都掀了起来，遮天蔽日！

王南渤张大了嘴巴，心想：“苏兄这是干什么？御剑动静这么大？”

苏起现在的心情前所未有的畅快。

生平第一次御剑！

尽管速度很快，但在困龙剑上的他丝毫没有感觉。

只觉得周边的景色不断逝去。

随着他不断注入灵气，飞剑的速度还在提升！

到最后在外界看来他甚至变成了一颗拖着长长尾巴的彗星，所过之处，所有空气都被蒸发，形成了真空地带！

短短五分钟的时间，苏起冲入了无尽的高空。

“哈哈哈…”

“这就是御剑的感觉吗？”

“爽！”

高空不断传来他的欢笑声。

这是这么多年以来，苏起第一次笑的如此开心。

哪个男人没有一个御剑飞行的梦？

现在的他，圆梦了！

一直在空中飞行了将近半个时辰，苏起才返回了传送门的位置。

这半个时辰的时间，他已经完全掌握了御剑飞行的诀窍。

这也是苏起头一次感受到了高等修仙世界的好处。

“苏兄回来了！”

苏起刚一出现身影，王南渤就看到了。

苏起稳稳停在众人面前之后，王南渤说道：“苏兄，你刚刚是不是去探路了？看到什么了吗？”

苏起愣了一下。

探路？

他刚刚只是去玩了啊。

“我看到，天挺蓝的。”

苏起淡淡说道。

“……”

众人一片沉默。

骆灵说道：“我们走吧。”

即便是又过了半个时辰，这传送门也没有来人，由此可见是不太正常的。

众人决定离开传送门的位置，去其他地方看看。

第103章 一场突如其来的危机

“御剑乘风来,除魔天地间。

有酒乐逍遥,无酒我亦颠。

一饮尽江河,再饮吞日月。

千杯醉不倒,唯我酒剑仙！”

天空之中，一柄赤红色的飞剑之上。

一名脸色红润的老翁，半躺姿势，手中还拿着一壶酒。

他睡眼朦胧，看上去随时要醉倒一样。

“轰！”

下一秒，还真醉倒了。

飞剑直接从半空俯冲下来，一头扎进了地里。

正巧就落在苏起等人身前。

“什么情况？”

王南渤愣了一下说道。

等到烟尘散去，众人看到一个醉倒在地的老翁。

“这是1号世界的修士吗？”

王南渤仔细端详了一番后说道：“看样子还是个醉鬼！”

聂飞鹏掏出长剑说道：“做掉？”

“不可。”

王南渤说道：“我们直接绕过他就行了，反正他醉晕了，也不知道我们来过。”

“好吧。”

聂飞鹏收起长剑。

众人绕过了老翁，继续向前走去。

半个时辰以后，众人来到了这座草原的终点。

一块石碑上面写着两个字：“云野。”

而最让众人震撼的是，这座草原竟然位于天上！

在云野的尽头，下方有山川河流，烟雾缭绕，一派壮美景象。

“等我在这里做个标记，免得之后我们找不到了。”

王南渤说着，将一道印记打在了云野之上。

随即众人朝下方飞去。

离开云野的范围之后，众人朝下飞了近千米，才看清楚了下方的景象。

这里层林尽染，漫山红透。

无数的彩林点缀成了一幅壮美的秋景。

“好美的地方。”

骆灵忍不住说道。

“竟然一个修士也没有看到，难道这里的修士根本就不担心气运被掠夺？”

聂飞鹏奇怪道。

身为天命之子的苏起。

能够感受到这个世界的不同。

蓬勃的生机，完善的规则，无处不在的气运。

但这些气运都是不可被掠夺的。

只有在西北方向，苏起感受到了大量流动的气运，那些应该就是能够被掠夺的气运了。

苏起相信，就算这里没有修士，但在流动气运那里，肯定会有修士镇守。

“嗡…”

就在这时，一道悠远空明的声音响彻长空。

很难形容这是什么样的叫声。

但随着这道叫声以后，万籁俱寂！

原本生机勃勃的山川河流，在这一刻都安静了。

这样诡异的场景，让众人心中发毛。

“快下去！”

骆灵面色一变，连忙说道。

众人以最快的速度一头扎进了山林之中。

地面铺满了彩叶，厚厚的一层几乎要没过小腿。

“嗡…”

那道空明的声音再次响起。

这一次感觉更加接近了。

周围一片寂静，让这叫声更加诡异。

众人面面相觑，皆有凝重之色。

一般来说，能造成这种异象，那发出这声音的生物应当恐怖无比！

“嗡…”

第三次叫声响起。

这一次黑暗降临！

巨大的阴影将这片地界都遮蔽了。

众人抬起头，看到了终身难忘的一幕。

那是一只巨鲸！

在天空游动的巨鲸！

巨大的身体一眼望不到尽头，它在云层之间遨游，仿佛那就是它的海洋。

“这是什么生物？！”

聂飞鹏忍不住低语了一声。

但就是这一句。

异变陡生！

天空中的巨鲸停住了身体，慢慢调转。

那颗巨大的头颅再朝着众人的方向看来！

“危险！”

所有人的心中同一时间警钟大鸣。

但一股毁天灭地的威压顷刻之间降临，牢牢压制着众人，让他们半分动弹不得。

巨鲸掉转头颅，张开了那张血盆大口。

“嗡…”

悠远空明的声音再次响起。

但这一次，伴随着恐怖的吸力！

被压制的众人，根本无法反抗，不受控制的被吸上了半空，像是一颗颗流星，飞向了那张血盆大口。

不过短短几秒的时间，众人就被吸进了大嘴，彻底消失不见。

巨鲸合上嘴巴，再次掉转头颅，继续朝远方游动。

……

等到苏起再次恢复意识的时候。

他感觉有什么东西压在自己的身上。

他揉着头疼欲裂的脑袋，睁开了眼睛，发现骆灵有半个身子都压在了他的身上。

而王南渤有半只腿压在他的脚上。

他挪开骆灵还有王南渤的腿坐了起来，开始打量起周围的环境。

其他人已经不见了，这里只剩下他们三人。

四周怪石嶙峋，还有一些残破的法宝随意散落四周，天空中闪烁着幽蓝色的光，拥有很好的视野。

“我们不是被那怪物吞进肚子里面了吗？”

苏起忽然想了起来。

他连忙看向骆灵还有王南渤。

还好，两人都还拥有呼吸，只是暂时晕了过去。

“也就是说，我们现在位于巨鲸的肚子里面？”

苏起有些难以想象，这巨鲸的肚子里竟然别有洞天。

“疼。”

就在这时，骆灵嘤咛一声，悠悠转醒。

她睁开眼睛以后，揉着自己的脑袋，头疼欲裂。

“姓苏的，我们这是在哪里？”

骆灵看到苏起以后，有些痛苦地问道。

“巨鲸的肚子里。”

苏起说道。

闻言，骆灵猛地睁开眼睛，有难以置信之色。

“好疼。”

这时，王南渤也醒了。

三人醒来的时候都感觉头疼欲裂。

但此时的苏起已经不疼了。

在搞清楚状况以后，骆灵和王南渤都陷入了长久的呆滞之中。

“你们有没有觉得，浑身的灵气在消散？”

这时候，王南渤忽然说道。

听到这话，骆灵面色一变，仔细感受了一番之后点头道：“确实在消散，速度还不慢。”

“并且这怪物体内竟然无法感知到天地灵气，也就是说我们如果不找到出去的道路，灵力得不到补充，最后会沦为废人，甚至被消化。”

王南渤面色沉重道。

“我们现在不能随便使用灵力了。”

骆灵点头说道。

苏起闻言也感受了一下体内的灵力。

确实在消散。

但相较于他浩瀚如海的灵力来说，就像是从大海里蒸发了一滴水，根本无足轻重。

练气1200层的优势也在此刻尽数体现了出来。

不过苏起也产生了一种危机感。

照这种速度蒸发的话，他可能过个几十万年或者上百万年就没有灵气了，所以还是要找到出去的道路才行。

第104章 其他人的消息

“倒也不用那么拮据。”

王南渤笑着从兜里掏出了一堆灵石：“我带了上千枚灵石，应该足够我们找到出口了。”

骆灵点点头，随后也掏出了一堆灵石：“正好，我也带了上千枚。”

“厉害。”

苏起在一旁点头说道。

不愧是大宗门的首席弟子，这富有程度远非一般修士能够比的。

不过灵石蕴含的灵力有限，终究不是长久之计。

“我们现在往左走还是往右走？”

王南渤问道。

随后两人都把目光看向了苏起。

苏起作为天命之子，他们相信他的运气。

苏起想了想，然后指着左边说道：“往左走。”

“好，那就往左走！”

王南渤点头说道。

三人朝左边走去。

穿过怪石嶙峋的山坡，眼前豁然开朗，这是一片荒原。

远处被一层黄色的雾笼罩，看不真切。

这片荒原很大，看不到尽头，不过一想到这巨鲸的身体，也就能够理解了。

“继续向前吗？”

王南渤问道。

“向前。”

苏起说道。

三人继续往前走，走到荒原之上后，偶尔可以看得到枯死的树木。

在树木之下还有动物的骸骨，偶尔还可以看见人骨。

整个荒原充满着一片死寂，给人一种很不舒服的感觉。

好在一路之上并没有碰到什么意外，三人走了一个多时辰，终于穿过了这片死寂的荒原。

“我本来还以为会在荒原之上碰到点危险，如今看来跟着苏兄走，果然是最正确的选择。”

王南渤笑眯眯地说道。

“前面好像有树林，跟我们在外面看到的彩林很像。”

骆灵说道。

苏起也看到了彩林，跟外界的彩林几乎一模一样，他怀疑是这巨鲸直接吞进来的，然后在这里扎根生长了。

三人走了过去。

还未走近，便听到彩林之中有人说话的声音。

“今天好像来新人了，在乱石滩那边。”

“听说有两个女人？长得还可带劲了，嘿嘿…”

“这些刚进来的新人可都是肥羊，怕是已经被盯上了吧？”

“当然被盯上了，不过嘛还没有人下手，等到先看看他们的实力再说，毕竟拳怕少壮，我们这些人都在混吃等死，刚进来的那些人可还强壮的很。”

“再强壮也没用，女人可是硬通货，估计不用三天就会被抓起来，嘿嘿…”

“啧啧，我已经好几百年没有尝过女人的滋味了，真有点怀念啊，要是能让我尝尝，我就是现在死了也愿意…”

这些说话声断断续续的。

传进了苏起三人耳中。

骆灵面色一变，连忙说道：“他们说得很有可能是竹师姐和花师姐，我们得救她们。”

“这些人听起来在这巨鲸肚子里住挺久了，先把他们抓起来问一下。”

王南渤说道。

三人快步朝着彩林走去。

走进去之后，看到了三名骨瘦如柴的修士。

这三名修士都是男的，眼眶深陷，就像是那种导多了的人，已经病入膏肓。

看到突然出现的苏起三人。

这三名男修一时之间竟然没有反应过来。

三人的第一反应都是盯着骆灵看，那眼睛都直了，嘴巴也不自觉地张大，呼吸开始变得急促。

“女…女人？！我没有看错吧。”

“不，不是女人，是仙女！就是进这之前我也没有看到过如此漂亮的仙女。”

“难道是老天听到我的心声了？！”

三人眼冒绿光，就好像下一秒就要扑上来一样。

王南渤二话不说，冲上去就是一人一巴掌。

“都给我醒醒。”

王南渤打完之后，厉声说道。

三名男修挨了一巴掌，都清醒过来，这才注意到了骆灵旁边的苏起还有王南渤。

“你竟然敢打我？！”

其中一名最虚弱的男修愤怒道。

“啪！”

回应他的是王南渤又一巴掌：“打了你又怎样？”

另外两名男修想要反抗，只可惜长久以来的灵力亏空，让他们甚至比不上一个普通的成年男性。

王南渤一拳一脚，全都撂倒了。

“现在我问，你答。”

王南渤将最虚弱的那名男修踩在了脚下。

男修虽然愤怒，但更多的是害怕。

现在他已经知道了，这三人都是才进来的新修士。

这些新修士个个都是肥羊，并且灵力也还充沛，要是想杀他们的话，简直不用吹灰之力。

“大哥别激动，你问什么都可以，只是问完以后可不可以打赏我两块灵石？再得不到灵气的补充我就要死了。”

男修可怜巴巴地说道。

“你叫什么名字？”

王南渤笑眯眯地问道。

“大哥，我叫袁剑仁。”

男修连忙说道。

“嗯，这个名字不错，很适合你。”

王南渤笑道。

“大哥，那我灵石的事？”

袁剑仁充满期待地说道。

“好好回答问题，如果回答的好我可以考虑。”

王南渤说道。

随后他又对另外两人说道：“如果他说了谎，你们两个可以举报他，或者有什么补充的也可以跟我说，那么他这个奖励就归你们了。”

另外两人一听，眼冒精光，连忙说道：“大哥，你尽管问，我们一听知无不言言无不尽！”

现在的他们就像是要渴死的人，遇到了绿洲。

只要给他们一瓶水，他们甚至愿意奉献自己的生命，更别说只是问问题了。

“第一个问题，你们刚刚说的那两个女修在哪个位置？”

王南渤问道。

袁剑仁连忙说道：“大哥，不止两个女修，还有一个男修，方位的话就在西南方向的乱石滩，今天消息已经传遍整个昊天城。”

袁剑仁生怕自己说得不够详细又连忙补充道：“这一男两女，男的看起来像是一名剑修，另外两名女子长得十分明艳动人，听说是难得一见的美人。”

王南渤看向另外两人，笑着问道：“你们俩有什么想要补充的吗？”

两人面面相觑，袁剑仁描述的十分详细，他们实在是没什么好补充的，于是都摇了摇头。

王南渤点了点头：“很好，第二个问题，这昊天城是什么地方？”

袁剑仁闻言，连忙说道：“昊天城是以我们城主叶昊天的名字命名的！所有流落在此的修士最后都会来这里寻求庇护。”

————

（以下内容与正文无关）

2022要过去了，2023年要来了。

小程祝大家新年快乐~

在此立一个flag，

明年小程会勤奋一点，争取每天三更！

有什么免费礼物，催更都给我点起来，hiahiahia~

第105章 一些情报

“为什么？”

王南渤问道。

袁剑仁连忙说道：“因为这里没有灵气补充，所有的修士都会慢慢虚弱，到最后变成一个废人，而这里能够威胁生命的生物有很多，就比如野外的一些妖兽，没有灵力根本无法对抗！”

“所以的话，待在野外是很不安全的，随时都有生命危险，但在昊天城就不一样了，那里有很多强大的修士，可以护我们周全。”

王南渤又问道：“昊天城庇护你们，不收取任何好处？”

袁剑仁苦笑道：“当然不是，进入昊天城就需要办理一个居民证，作为能够进出的凭证，这居民证的有效期是一个月，每个月收取10个灵石的管理费用，不然的话就会被赶出去。”

“你都穷成这样了还住得起昊天城？”

王南渤问道。

“除了缴纳灵石以外，还可以用另一种方式留下来。”

说到这里，袁剑仁脸上露出了恐惧之色，似乎是想到了什么不好的事。

“细说。”

王南渤说道。

“采灵液！”

袁剑仁艰难地说道。

苏起三人都疑惑的看着他，这个什么灵液以前还真没有听说过。

“灵液是一种可以补充灵气的宝贝，如果支付不起灵石了，就可以申请去采灵液，一斤灵液可以抵扣一块灵石。”

“但是采灵液的地方对修士的身体伤害极大，一不小心命都可能会搭在那里。”

袁剑仁有点恐惧地说道。

“所以你变成现在这个鬼样子就是因为去采灵液了？”

王南渤问道。

“是。”

袁剑仁苦笑道：“我现在身体虚弱不堪，如果得不到灵气补充，就真的要羽化了。”

“既然灵液可以补充灵气，你们采灵液的时候为什么不趁机补充？”

骆灵淡淡问道。

“仙女，没你想的那么简单，灵液必须要经过提炼才可以转换为可以补充灵气的东西，这个提炼技术掌握在叶昊天手中，它的原液对修士来说没有任何作用，甚至还有伤害。”

袁剑仁跟骆灵说话的时候明显语气欢快了许多。

听到这里，苏起大概明白了。

这个所谓的昊天城，其实就是通过不断压榨修士，来保证叶昊天能够持续获得灵气的补充，这样一来他就能一直掌控这里，成为这里的土皇帝。

这时候，王南渤又问道：“你们就没想过找到出去的路？应该也没那么难找吧？”

袁剑仁长叹了一口气：“进入吞天鲸体内就别想出去了，它每次张口的时候，都伴随着无法抗拒的吸力，吸完以后那张大嘴就闭上了，根本出不去。”

“你们可能不信，还抱有幻想，但时间一久你们就会明白，到了这里，活下去才是最重要的。”

苏起三人当然不信不能出去的鬼话。

既然能进来，那就能出去，这是肯定的。

问到这里，王南渤差不多也问完了。

大概搞清楚了这里面的情形。

“那个叶昊天性情如何？”

就在这时，苏起问道。

袁剑仁想了想说道：“叶昊天是一个好色之徒，那些有点姿色，走投无路的女修最后都成了他的小妾，但成为他的小妾可以拥有源源不断地灵气补充，所以还是有不少女修趋之若鹜。”

袁剑仁心想要不是自己的性别不允许，他甚至都想要把自己送出去了。

“你说的那一男两女三名修士被盯上了，被谁盯上了？”

王南渤又问道。

“其实城中除了叶昊天的势力以外，还有其他势力存在，就比方说刘家和谢家，这两家最爱做的便是趁火打劫。”

“除了这两家以外还有一些散修也是狠茬子，对于你们这种新进来的修士就是他们狩猎的对象。”

袁剑仁说道。

“你们还有什么想问的吗？”

王南渤看向苏起二人。

苏起和骆灵都摇了摇头，现在情况已经大致摸清楚了，要做的就是尽快找到其他人。

让骆灵比较在意的是，一男两女三名修士，那么就还少了一人，少的是谁，又去了哪里？这是一个问题。

“你们俩还有没有什么要补充的？”

王南渤又看向另外两名男修。

两名男修互相对视一眼，知道这是最后表现的机会了，疯狂的搜肠刮肚想要说点不一样的情报来。

思考了半晌，其中一名男修说道：“城中的情况我没什么好补充的了，但那乱石滩的情况我可以补充一下。”

“你说。”

“乱石滩是这里面最危险的地区之一，那里经常有妖兽出没，还有各大势力和散修布置的陷阱，一不小心就可能会丧命，所以你们要找那几人的话得尽快动身了。”

“你这好像也算不上什么特别有价值的情报。”

男修犹豫了片刻，然后掏出了一枚玉简：“这个是整个吞天鲸体内的地图，我想用这个换一百块灵石，不，五十块就可以了。”

苏起三人对视一眼。

王南渤接过玉简，将灵气注入，一幅还算完整的地图出现在他的脑海中。

“给你。”

王南渤直接掏出五十块灵石丢了过去。

得到灵石的男修浑身颤抖，眼冒精光，喃喃说道：“我有灵石了，我有灵石了！”

袁剑仁看得眼热无比，他连忙对那名男修说道：“李兄，见者有份，是不是也分兄弟们几块？”

“这地图是我费劲千辛万苦才得到的，你们想分灵石？凭什么？”

男修冷笑着说道。

另外一名男修连忙说道：“李兄，你这话说得就有些绝情了，好歹我们共患难这么久，连几块灵石也不肯吗？”

男修抓着灵石，很快便吸收完了一块，他的脸色由枯槁变得有了些许光泽。

“呵呵，你们俩要灵石就用等价的东西换，别打我的主意了。”

男修说道。

在这种地方，灵石就是命。

男修当然不会把命交到狐朋狗友的手中。

看着眼前的这一幕。

苏起三人毫无波澜。

这就是修仙界，各种各样的事都有，只有你想不到，没有做不到。

另外一名男修闻言，醍醐灌顶，连忙从兜里掏出了一块石头：“几位，我也有宝物可以交换！”

第106章 谢毅

“你这是什么东西？”

王南渤好奇道。

“我这个是空间石，可以用来炼制空间法器！”

男修连忙说道。

“你准备卖多少？”

王南渤感兴趣地说道。

空间石这东西在外界可贵了，这么大的可以卖到上万块灵石。

“一千，不，一百就可以！”

男修见王南渤脸色一变，连忙改口。

“十块灵石。”

王南渤淡淡说道。

“成交！”

男修根本没有丝毫犹豫，直接说道。

说着，生怕王南渤反悔，连忙把石头递了过去。

王南渤接过这块石头以后，把玩了一番，将灵气注入，果然是一块上好的空间石。

“苏兄，你不是还没有空间法器吗？这个送你。”

王南渤将空间石送给了苏起。

“多谢。”

苏起并没有拒绝，他最近正好在学习炼器，关于空间法器的炼制其实已经烂熟于心，只是苦恼于没有材料而已。

如今材料有了，之后就可以开始动手炼制了。

“我们兄弟俩说什么客套话。”

王南渤笑着说道。

随后随手丢给男修十块灵石。

虽然看起来男修亏了，但在这种绝境之下，能换到十块灵石已经是天大的好事。

毕竟他们现在三个手无缚鸡之力，对面就是赖账他们也毫无办法。

另外两人都有灵石了，袁剑仁眼睛都绿了，只是他除了一些情报以外，身上什么好东西也没有，只能干瞪眼。

“前辈，刚刚说好的报酬？”

袁剑仁最后还是厚颜问道。

连称呼都换成了前辈。

王南渤丢了一块灵石过去：“这是你的报酬。”

虽然只有一块灵石，但袁剑仁丝毫不敢抱怨，连忙从地上捡了起来，嘴里还在千恩万谢。

“我们走吧，尽快与他们汇合。”

骆灵说道。

苏起和王南渤点头。

三人离开了。

离开之后，剩下的这三人又开始讨论了起来。

“刚没有仔细去看，这三人的修为是什么水平？”

李姓男修问道。

“我也没有仔细去看。”

另外一名男修摇头说道。

袁剑仁幽幽说道：“我们可以把他们的情报卖给谢家，这样一来又能换一些灵石。”

李姓修士连忙摇头说道：“不行不行，怎么说他们也是我的恩人，这可是五十块灵石，我不能恩将仇报。”

另外一名修士也摇头说道：“这三人刚进来，摸不清楚实力，万一很强，在昊天城内我们都不安全，还是不要惹是生非了。”

袁剑仁哼了一声说道：“你们俩什么时候这么胆小怕事了？”

李姓修士嘿嘿一笑说道：“袁兄，我这并非胆小怕事，只是明事理罢了。”

另外一名修士也说道：“说不定之后得到宝贝还能从他们手里抠点出来，还是算了吧。”

袁剑仁的脸色红润了一些，他已经把手里的那块灵石吸收完了。

随后他将灵石随手丢在了地上：“妈的，一块灵石，打发叫花子呢。”

其余两名修士眼睛一亮，连忙凑了过来，想要捡起地上那块用完的灵石。

这种用完的灵石城主府在收，一块用完的灵石可以换取一小瓶提炼过的灵液。

这袁剑仁肯定是脑子秀逗了，才会乱丢。

两名修士互相推搡。

“李兄，你都有50块灵石了，这东西就给我吧。”

“周兄，你也有10块，不少了，还是给我吧。”

看着争抢的两人。

袁剑仁无声无息地来到两人身后，眼睛中闪过一抹狠色，用刚恢复的一点灵力祭出飞剑，瞬间将两人洞穿。

“噗嗤！”

鲜血喷洒长空。

两名修士瞪大了眼睛，满是不可置信之色。

他们都没有想到袁剑仁竟然会动手。

袁剑仁从两人怀里捡起了那些灵石，嘴里喃喃说道：“两位兄弟，别怪我，要怪就怪你们背着我私藏了宝贝，是你们背叛我在先的。”

袁剑仁盘坐在原地，花了十块灵石，让体内的灵力恢复了一些。

他的皮肤虽然仍然枯槁，但已经红润多了，深陷的眼眶也有了神采。

袁剑仁眺望远方，脸上露出了笑容：“居然敢用一块灵石羞辱我，我会让你们付出代价的。”

……

乱石滩。

这里作为吞天鲸内部最乱的地方之一，是有其原因的。

首先，这里的地形，有沼泽，有各式各样的碎石，一不留神踩空，可能就会陷入恐怖的沼泽地中。

这里的沼泽地拉扯力极强，只要陷入基本上就没命了。

此时，一男两女三名修士正走在乱石滩上。

仔细去看，这三人正是苏起队里的三人。

聂飞鹏，沈冰，以及花溪音。

花溪音也就是骆灵叫的花师姐。

而竹师姐，林玉竹，现在不见踪影。

“花姑娘（好像有哪里不对(⃔* 'ㅅ'*)⃕），沈师妹，有些不妙，我们好像被人盯上了。”

聂飞鹏一脸凝重地说道。

沈冰一脸寒霜，手中的长剑微微颤抖，刚刚他们已经斩了几头元婴实力的妖物，损耗有些大。

“我也感应到了，这里好像有其他的修士，对我们抱有很大的恶意。”

花溪音蹙眉道。

随着她的话音落下，响亮的掌声传来：“啪啪啪…”

五名男修从一处巨石后走了出来，为首的一个人正在鼓掌。

“大家好啊。”

为首的这名男修笑着说道。

这名男修长得很俊美，但是那双眼睛有点邪性，时时刻刻都在散发着一种嗜血的气息。

“别过来，退后。”

聂飞鹏冷声说道。

“不要紧张，我不是什么好人。”

男修笑着说道：“自我介绍一下，谢家谢毅，可保你们安全。”

“我们不需要你的保护。”

聂飞鹏冷声道。

他在这群人身上感应到了莫大的恶意。

这是修士的直觉，不会错。

“你这就有些不识抬举了。”

谢毅笑着说道：“你去打听打听，拒绝我谢毅的人最后都怎么样了。”

“哈哈哈…”

谢毅身后的其他几名男修顿时笑了起来。

“拒绝谢大少的人最后都消失了。”

“这小子只怕也没咯，可怜他的两位女伴。”

“什么叫可怜？应该是恭喜，有我们谢大少做靠山，以后还不跟着吃香喝辣？哈哈哈哈…”

“只怕不止吃香喝辣吧，还吃……”

“哈哈哈…”

第107章 碾压

“恶心。”

花溪音脸上露出嫌弃之色。

“恶心？还有更恶心的要不要见识一下？”

谢毅笑眯眯地说道。

“我再说一遍，滚！”

聂飞鹏手中长剑直指谢毅。

“不但敢拒绝我，还敢用剑指我，我看你真是不知道死字怎么写。”

谢毅冷笑道：“男的打死，女的留下！”

“上！”

谢毅身后的四名修士顿时冲了上来。

四柄飞剑犹如电光，直插聂飞鹏而去。

这四个人竟然都是元婴期的修士！

聂飞鹏面色冷峻，手中长剑顿时飞射而出：“烈阳剑！”

炽热的剑光携带焚天之火，瞬间将那四柄飞剑吞没。

聂飞鹏作为九天剑宗少宗主，虽然修为不及王南渤，但也是难得一见的天才，以一敌四丝毫不慌！

“噗！”

谢毅身后的四名修士，本命法宝被毁，皆吐出一口鲜血，面有骇然之色。

不过一个照面，他们就败了！

谢毅面色也变得凝重起来，原本以为只是软柿子，自己带了四个元婴修士怎么也够了，却没曾想到对面虽然也是元婴，实力却如此恐怖。

“就这？”

聂飞鹏面露轻蔑之色：“我还以为是什么厉害角色，结果是一般货色。”

“你！”

其中一名男修，面色一变，指着聂飞鹏说道：“你别太嚣张！”

“我就嚣张，你咬我？”

聂飞鹏轻蔑道。

装逼这一块，他可是跟王南渤学到了五成，足以应对了。

“我还没出手呢，真以为自己无敌了？”

谢毅冷笑道。

“你不发声我差点把你忘了。”

聂飞鹏右手一挥，飞剑朝着谢毅插了过去。

“铛！”

谢毅身周出现一圈金色护罩，将飞剑弹飞了出去。

“小小元婴期，连我的防御都破不了。”

谢毅嘴上露出讥讽之色。

他脖子上的项链正散发淡淡的金光，护罩就是来自于这条项链。

“法宝倒是不错。”

聂飞鹏淡淡说道。

“老子有法宝，你有什么？”

谢毅得意道。

“法宝？我也有啊。”

聂飞鹏随手一挥，数十柄飞剑出现在身周，他笑道：“用你的龟壳正好来试试我的剑。”

“去！”

数十柄飞剑陡然分裂，变为了数百飞剑，然后像是暴雨一样朝着谢毅冲了过去。

“叮叮当当…”

一时之间，谢毅身周传来金铁交击之声，他那金光闪闪的护罩在这剑雨之下，颜色不断变淡。

但聂飞鹏的剑雨无穷无尽，被弹飞再一次冲上来，就好像永远也不会停。

谢毅脸色终于变了，照这样的情况，他不出三分钟就会被打破护罩，然后被射成刺猬！

“都愣着干嘛，给我上！”

谢毅吼了一声。

另外四名修士，头皮发麻，但还是纷纷拿出法器，朝着聂飞鹏攻击。

但沈冰出手了，她是九天剑宗第三天才，否则的话聂雪峰也不会把这个机会给她。

沈冰的剑如人一样清冷。

一剑之下，寒风刺骨！将四名修士的攻击尽数拦下。

沈冰蹙眉。

这些人太弱了，甚至比不上刚刚对付的那些妖兽。

不消片刻，四名修士纷纷败下阵来。

“谢大少，顶不住了，快喊人！”

其中一名修士连忙喊道。

“废物！一群废物！”

谢毅额头青筋暴凸。

正要拿出通讯法宝喊人。

但就在这时，一道笑声传来：“弟弟，你可真是废物啊，被新来的修士打成这样。”

所有人都朝着来者看去。

两个男人。

走在前面的那个男人看起来很年轻，而身后的那个男人看起来已至中年。

谢毅面色不善道：“谢航，少说风凉话，把这些人给我拿下！”

“有这么跟你哥说话的吗？”

谢航微笑道：“该打。”

“少废话！”

谢毅怒道。

“虽然我很讨厌我这个弟弟，巴不得他去死，但毕竟他是我弟，你们不该欺负他。”

谢航看向聂飞鹏等人，笑眯眯地说道。

“要打便打，哪那么多废话。”

聂飞鹏调转漫天剑雨，朝着谢航爆射而去。

“年轻人这么冲动可是要吃大亏的。”

谢航面不改色，依然笑着说道。

但他身后的男人朝前一步，恐怖的威压席卷而出！

“轰！”

这无形的威压形成一股冲击波，直接将漫天剑雨打散，变回了数十柄飞剑。

然后中年男人一招手，神识化作的大手直接将飞剑抓在手里，带了过去。

“噗！”

聂飞鹏喷出一口鲜血，面有骇然之色，法宝竟然失去联系了。

这个中年男人的实力非常恐怖！

“不错的法宝。”

中年男人将数十柄飞剑把玩了一会，直接收进了储物空间。

随后抬头看向聂飞鹏，笑道：“小子，还有没有其他法宝？都拿出来我瞧瞧。”

聂飞鹏面沉似水，他感觉这个男人深不可测，具体的修为他看不出，但可以肯定的是至少化神以上！

谢毅又嚣张了起来：“怎么不叫唤了？真以为自己无敌了？”

聂飞鹏对花溪音和沈冰传音道：“你们待会先走，我会尽量拖住他们。”

“要死一起死。”

沈冰面色不变道。

“我也不走。”

花溪音摇头：“玉竹不见了，我还得跟你们一起去找。”

“糊涂！你们找到王师兄还有苏观主他们，还有希望，但要是落入这些人手中只会求生不得求死不能。”

聂飞鹏传音道。

“求生不得求死不能这话说得很中肯。”

就在这时，那名中年男人忽然说道。

他们三人传音的内容竟然全部被这男人捕获了，由此可见他的实力十分恐怖。

“不过，想跑就省省吧，没人能在我手底下逃出去。”

中年男人又笑着说道。

谢航走到谢毅身边，笑着说道：“弟弟，这两个女人我看上了，你就别打主意了。”

“凭什么？这两个女人是我先看上的！”

谢毅怒道。

“就凭我是你哥，我说了算。”

谢航微微一笑，随即转身离开。

谢毅捏紧了拳头，他虽然不甘心，但是知道这个结局已经注定。

“我要那小子神魂俱灭！”

谢毅指着聂飞鹏吼道。

“好。”

谢航抬手说道。

————

（以下内容与正文无关）

谁说我不能三更的！！

第三更送上！

第108章 轻而易举

“谢叔，秒了吧。”

谢航笑着对中年人说道。

中年人点点头，然后看向聂飞鹏，露出了一个淡淡的笑容：“小子，下辈子见，哦不对，你没有下辈子了。”

“轰！”

中年人的神识狂涌而出。

瞬间将聂飞鹏包围，将他禁锢在原地动弹不得。

“先废了你。”

中年男人的神识正要钻入聂飞鹏的识海，但下一秒就被一阵金光给挡住了。

“竟然有保护识海的法宝，果然是富家子弟啊。”

中年男人笑道。

“滚开！”

聂飞鹏虽然被禁锢的动弹不得，但嘴上可不饶人。

“这东西保的了你一时，保不了你一世。”

中年男人的神识开始疯狂侵入。

那道金光越来越弱，看样子根本护不了多久。

刚才的一切不过发生在一瞬之间，沈冰反应过来以后，直接朝着中年男人斩了过去。

“噗！”

但中年男人的神识化作一柄巨锤，直接锤在沈冰的胸口，让她口喷鲜血飞了出去。

花溪音还没来得及动弹，也被神识给禁锢了。

这个中年男人的神识实在是太强大了！

身为元婴期的他们根本无法反抗。

“两个小女娃不要着急，你们可是要给我谢家多留几个种的，伤了你们我会心痛的。”

中年男人笑着说道。

“你做梦！”

花溪音红着眼睛说道。

沈冰从地上站了起来，眼神如冰，鲜血将衣服沾着点点残红，就像是一朵朵盛开的花。

她缓缓举起手中长剑，还要出手。

但下一秒也被神识给禁锢了。

“好了，该结束了。”

中年男人脸上露出残忍的笑。

神识化作一柄利锥，聂飞鹏识海的金光再也护不住，就要被破开了！

“轰！”

但就在这时，一柄飞剑携带恐怖至极的波动，朝着中年男人插了过去。

中年男人神色一变，抽回了攻击聂飞鹏的神识，想要挡住这柄飞剑。

飞剑在半空确实停滞了下来，但还是在一寸寸的向前压进！

“桃花剑。”

“破金剑。”

“冬雪剑。”

一道淡淡男声自远方传来。

又有三柄飞剑携着异像冲了过来。

中年男人的神识被破开，四柄飞剑朝他直冲而去！

“给我滚！”

中年男人怒吼一声，一道更浑厚的神识涌出，将四柄飞剑全都弹飞了出去。

“是王师兄他们！”

聂飞鹏振奋地说道。

沈冰和花溪音眼中也有了神采。

“轰隆隆！”

四柄飞剑刚被弹飞。

一道恐怖的威压犹如浪潮压了过来，飞沙走石，地动山摇！

一袭白衣的骆灵背着双手御空而来。

“仙…仙女！”

谢航和谢毅眼中皆露出痴迷之色，之前从未见过如此惊艳的女人。

而中年男人已经面色大变，这个女人太恐怖了，竟然隐隐有压制他的迹象！

“给我下来！”

中年男人的神识化作一只大手，朝着骆灵抓了过去。

而骆灵面色淡然，缓缓抬起手。

“轰！”

铺天盖地的威压还有神识狂压而下！

无差别覆盖了这片地域。

大地哀鸣，无数碎石顷刻之间化为齑粉！

谢毅和谢航还有那四名修士瞬间跪在了地上，然后齐齐喷出一口鲜血！

众人眼中皆有骇然之色。

如果不是中年男人的神识还在对抗，那一瞬间就足够将他们碾爆！

“太强大了，只有这样的女人才配得上我。”

惊恐之后，谢毅舔着嘴唇，眼中露出了欲望。

他想要征服这个女人，越强大他越兴奋！

而谢航则没有他这么精虫上脑，他看得出中年人有些吃力，不一定是对手！

想到这里他连忙拿出了传讯法宝，开始摇人。

“跪下！”

骆灵眼中金光乍现，体内隐隐有凤鸣之声。

威压和神识陡然再上升了一个层次。

中年男人额头青筋暴突，咬牙坚持，只可惜颤抖的双腿暴露了他已至极限！

“骆妖婆来了这个世界更恐怖了。”

王南渤咂舌说道。

苏起点点头，比起在他们世界，骆灵确实强大了不少。

并且她还没有展示过她的神通。

“轰！”

就在这时，中年男人终于坚持不住，猛地跪倒在地，膝盖下的地面犹如蜘蛛网一样碎裂。

“噗噗噗噗！”

中年男人一跪下，那四名修士瞬间就爆为一蓬蓬血雾！

如果不是他还用余力护着谢航和谢毅，这哥俩也会瞬间爆炸。

“住手！”

中年男人连忙吼道。

再晚一刻，他怕自己连喊都喊不出了。

只可惜，骆灵像是没听到似的。

风吹起她的裙角，眼中的淡金色不减反增，她再次抬起手，猛地向下一压！

“轰！”

中年男人趴下了，连带着谢毅和谢航两兄弟也都一并趴在了地上。

谢毅口鼻都溢出鲜血，他头一次感觉到死亡如此临近！

“快…快想办法啊！”

谢毅咬牙对谢航说道。

“闭嘴废物！”

谢航怒道。

随即他猛憋了一口气，脸色涨红喊道：“女侠饶命！什么条件我们都接受！你要什么尽管开口！”

喊完这句话，他已经浑身大汗，这恐怖的威压之下连正常说话都成了奢望。

“我要你们的命。”

骆灵淡淡说道。

下一秒，她的神识化作一柄柄利剑，直接冲进了谢航和谢毅的识海。

进入识海之后，利剑瞬间将两人的识海破坏，连带着想要出逃的元婴也被绞杀！

两人到死都没有想到，自己竟然会栽在这个地方，还是栽在女人手里！

两人死后，中年男人浑身颤抖地喊道：“你完了！你们完了！家主会将你们挫骨扬灰！”

但下一秒他就无法开口了。

王南渤的飞剑将其一剑枭首。

元神也无法逃走，被骆灵生生碾爆。

方才还不可一世的几人，在此刻尽数陨落。

只在原地留下了三个空间戒指。

那四名最先死去的修士连空间戒指都没有。

“王师兄！”

“骆师妹！”

聂飞鹏和花溪音同一时间喊道。

随后两人奔跑了过来。

沈冰也一瘸一拐地走了过来，脸上露出了淡淡的笑容。

劫后余生，总是让人心生愉悦。

骆灵眼中淡金之色散去，缓缓降落在地，问道：“竹师姐呢？”

第109章 昊天城

“玉竹她跟我们没有在一处，我还以为她跟你们在一起。”

花溪音愣了一下，然后喃喃道：“没有吗？”

骆灵的眼中一暗，最坏的情况还是发生了，林玉竹不见了！

“没事，我们会找到她的。”

这时候，苏起走了过来。

“事不宜迟，我们现在就动身。”

骆灵有些着急地说道。

“但我们现在没有目标。”

苏起说道。

“那怎么办？”

骆灵问道。

“这还不简单，抓几个本地人就知道了，他们不是到处狩猎我们这种新进来的修士吗？肯定会有人知道的。”

王南渤在一旁说道。

“好主意。”

聂飞鹏眼睛一亮说道。

其实他们之前就想过这个方案，只可惜他们的实力不够。

现在随着回归大部队，就不需要再那么畏首畏尾了。

毕竟他们队伍里可是有三尊大神在的！

沈冰受了些轻伤，众人决定让她先疗伤。

疗伤也很快，丹药入体，一刻钟的时间就可以恢复。

一刻钟以后，众人正想启程去抓人。

没想到就有人送上门来了。

一名中年男人带着十几名元婴期的修士来到了现场。

这个中年男人是化神期的修士。

他就是被谢航叫过来的外围人员。

在看到现场的状况以后，他脸色大变，连谢友都死了！

谢友就是谢航带来的那名中年人。

他的实力跟这谢友还差了一截，登时心里就打起了退堂鼓，这种事得尽快禀告家主才行。

“诸位，我只是路过，希望没有打扰到你们。”

谢击赔着笑脸说道。

他感应到王南渤和骆灵都是化神期，他现在只想尽快离开这个是非之地。

“站住。”

王南渤却不让他们走。

“诸位还有什么事吗？”

谢击还是笑呵呵地问道，就好像是一个和善的人。

只有他身后的那些手下才知道，谢击平时根本没有这么好说话。

“你们跟他们是一伙的吧？”

王南渤笑眯眯地问道。

“怎么可能！我根本就不认识他们！”

谢击连忙否认。

“你刚才气势汹汹地赶来，还有你们的服装都一样，怎么解释？”

王南渤笑道。

“诸位有所不知，其实这几人是我们家族出的叛徒，我们是来将其捉拿回去的，既然这几人已经被斩杀了，我们的任务也就完成了，还得感谢诸位仗义出手！”

谢击睁眼说瞎话道。

只是他说的还真有那么些逻辑，似乎也说得通。

“是这样吗？”

王南渤歪着头问道。

“那还能有假？！”

谢击说着走到谢友的尸体前，猛踹了几脚：“这老狗死的好！”

“行了行了，别演戏了。”

王南渤笑着说道：“接下来我问你一个问题，回答的上来，你走，回答不上来，你就跟他一样留在这吧。”

“您尽管问。”

谢击头皮一阵发麻，连忙说道。

如果不是谢友死在这里，他不会这么怂，他现在有点担心自己连逃都逃不掉。

“我们在找一个落单的女修，也是新进来的修士，你知道吗？想好了再回答。”

王南渤笑眯眯地问道。

谢击愣了一下后说道：“你说的落单女修，是不是还挺好看的？”

“当然。”

王南渤点头说道。

谢击苦笑道：“还真有这样一个女修，今天城内来了一个漂亮女修，吸引了很多人的注意，不过那些去招惹的人都吃瘪了。”

“她没事吧？”

这时候骆灵问道。

谢击摇头说道：“在城内没有人敢轻易出手，叶昊天不允许这样做，所以的话她目前没有任何问题。”

骆灵松了一口气。

只要竹师姐没问题就好。

“我们可以走了吗？”

这时候，谢击小心翼翼地问道。

他生怕对方不让他走，那今天只怕是凶多吉少了。

“别急。”

王南渤拍了拍谢击的肩膀。

谢击浑身僵硬，心想果然还是免不了一战吗？

但这时候王南渤又补充道：“带我们去昊天城。”

谢击闻言，松了一口气。

只是带路的话当然没有问题。

而且自己这也算把家族的仇人带回去了，说不定还能立个功。

“当然没问题。”

谢击连忙说道。

接下来，谢击一行人在前面带路，苏起等人跟在后面。

“你们感觉这老小子说的话靠谱吗？”

王南渤问道。

“不管靠不靠谱我们都要去看一看。”

骆灵说道。

“我觉得应该是真的，我观察了他的神态，不像是在说谎。”

聂飞鹏说道。

“希望玉竹师妹安然无恙。”

花溪音说道。

不过最后众人都达成了共识，要去这昊天城看看。

他们是一个团体，一个人都不能少。

昊天城并不远。

一个时辰以后众人已经可以看到昊天城的轮廓。

昊天城的城墙用石头建造，看起来倒是有几分高大雄伟。

“诸位，昊天城到了，那我就先进去了。”

谢击拱手说道。

“哎，等等。”

王南渤笑着叫住了他。

“还有什么事吗？”

谢击小心翼翼地问道。

“有没有居民证，给我们几张呗？我们可穷了，交不起那个费用。”

王南渤笑嘻嘻地说道。

谢击在心里骂了一句无耻。

你们这些新修士的灵石储备是最丰富的，竟然跟我叫穷？

不过几张居民证对于谢击而言压根算不上什么。

他掏出一叠石片递给了王南渤。

“来，这就是居民证，大概有10张的样子，都给你们了。”

谢击说道。

“老哥大气。”

王南渤点赞道。

这居民证其实就是一种会发光的石片，上面印着“昊天”二字。

据说这种石片每过一个月就要重新加工一下，否则的话就会重新变成一块不发光的石片。

石片不发光了就意味着居民证过期了，到时就无法正常进出昊天城了，在城内也会定期检查居民证，一旦发现过期的就会被赶出来。

谢击离开了。

离开之后他松了口气，心想着要把这件事尽快告诉家主。

刚刚他有一种与虎谋皮的感觉，随时都有生命危险的那种。

而苏起等人，人手一张居民证，走向了昊天城

第110章 暗潮汹涌

走到昊天城门口。

这里看门的人也是修士，有四个，看修为都在金丹期左右。

这还是比较惊人的。

“站住，出示居民证！”

看门的修士站了出来，冷面说道。

苏起等人把居民证都亮了出来。

看门的修士有些意外，不过有居民证他们也不好说什么，退到了一旁。

苏起等人顺利进入了城内。

城内的建筑看起来都很简陋，不过想想也是，这里毕竟是吞天鲸的体内，材料什么的都还是比较稀缺的。

与外界不同的是，这里十成十的都是修士，只不过有的修士看起来长期营养不良，已经皮包骨头了。

只有少部分修士比较体面，不过也都或多或少面带愁容。

在这样一个环境内，大部分修士都要为了温饱奔波，所以幸福感都很低。

苏起等人的到来。

引起了众人的注意。

“这是又有新修士来了吗？”

“肯定啊，一个个穿的如此光鲜亮丽，不知道这种虚假的光鲜能持续多久？”

“刚来的都还是过得比较滋润的，过个一年半载就要沦落成我们这样了。”

“竟然有三个女修，都好漂亮！”

“要是能跟其中一个翻云覆雨一晚，我少活一百年都愿意。”

“哈哈哈，你能不能再活一百年都是问号。”

这里的修士，修道之路基本已经断绝了。

没道可修，自然就诞生了许多俗世的欲望。

就比方说淫乐。

每一个来到这里的女修都会成为许多人的目标，特别是长得漂亮的，更加危险。

因为城内不能动武的原因，这些人污言秽语丝毫不顾忌，经常让人烦不胜烦。

骆灵蹙眉。

一些污言秽语传进了她的耳朵里面，如果不是因为人生地不熟，她当场就要发飙。

“你，过来。”

王南渤随手指着一个看起来最淫荡的男人。

这个男人比袁剑仁还虚，看起来随时都要挂掉那种。

“有什么事吗？”

男人凑了上来，一脸淫荡地看着骆灵等人。

“我问你，今天城里来了一个新人，是一个落单的女修，你知道在哪吗？”

王南渤问道。

“我为什么要告诉你？”

男人挠了挠那里，一脸的淫荡之色，色眯眯地盯着骆灵等人看。

都没有看王南渤一眼。

王南渤笑眯眯地掏出一块灵石，大声说道：“谁能告诉我今天那名新人在哪，这块灵石就是谁的！”

一听这话。

那些修士顿时疯狂了。

纷纷涌了上来。

“我知道，我知道！我刚刚还看到那个新人了，现在位于昊天客栈！”

最先冲上来的一个男人连忙说道。

他盯着王南渤手中的灵石都快眼冒绿光了。

“不错。”

王南渤笑着将这块灵石弹到了男人手中。

“我有灵石了，我有灵石了！哈哈哈…”

男人拿着灵石状若癫狂，疯狂大笑。

“用不上你了，滚吧。”

王南渤对色眯眯的男人说道。

色眯眯男人就像是傻了似的，嘿嘿一笑，挠着那里离开了。

“真是恶心死了。”

花溪音忍不住吐槽道。

“这里大多都是这种精虫上脑的修士。”

王南渤一脸怜悯：“真可怜，如果我有一天变成这样，还不如死了算了。”

……

在距离王南渤等人不远的地方。

有一行人，正在对着他们品头论足。

“啧啧，那个队伍里的三个妞是真正点啊，这要是卖给叶昊天，肯定能卖一个不错的价钱。”

“比起卖给叶昊天，我倒是想要自己尝尝这滋味，牡丹花下死做鬼也风流。”

“嘿嘿，我们这种人就别想了，为了活下去已经拼尽全力了。”

“这次的新人这么多，这可是一笔巨额财富，不知道哪家能够吃的下来。”

“放心吧，不会只有一家出手的，这些人最后会被各大势力瓜分！”

类似的一些话题，在昊天城各处都在上演。

暗潮汹涌。

苏起等人已经被盯上了。

昊天城除了那些混吃等死的修士，其余人手上或多或少都沾染着肮脏之血。

每一次新来的修士，鲜有安然无恙的，要么是被榨干，最后落魄潦倒，成为混吃等死的一员，要么就是直接陨落，再也见不到天日。

最惨的一种当属女修，不仅会被榨干，最后还会成为所谓的大人物的玩物。

而稍微好一点的便是那种有些姿色的女修，会成为大人物的禁脔，虽然不自由，但也有了安身立命的资本。

所以，昊天城又是一座罪恶之城。

这里几乎每个人都有罪，犯着不同的罪。

苏起一路走来，已经感受到了无数充满恶意的目光。

这些目光都恨不得将他们生吞活剥。

但这并不是最可怕的。

最可怕的是他在路边看到了许多衣衫褴褛的修士，这些修士骨瘦如柴，眼中已经失去了光。

他们有的三三两两聚集在一块，对着行人品头论足，不时传来癫狂的笑声。

有的躺在地上，用充满恶意的眼神打量来往的路人，身体不时传来一阵抽搐。

这里的人已经病了。

没有信仰，没有希望，没有廉耻。

只为活着。

像野兽一样活着。

尽管他们也不知道活着的意义是什么，或许只是单纯的不敢面对死亡。

他们迫切的希望所有人都变得一样，这样自己才不会被视作异类。

苏起抬头，一眼便看到了位于半山腰的金碧辉煌的建筑。

与城里的破败潦倒不同，那里是整个昊天城最奢华的地方。

没有疾病，没有痛苦，宛如仙界。

那里就是城主府，叶昊天居住的地方。

昊天客栈并不难找。

听名字也知道这是叶昊天的财产。

所以这里比起其他地方来说，要正常许多。

至少住在里面的修士看起来都是正常人。

但是价格也很贵。

一间普通的客房需要十颗灵石一晚。

这也是为什么大多数人选择露宿街头，因为客栈和酒楼把控在各大势力手中，想要住店，就得需要灵石。

他们甚至不需要动用一兵一卒，就能兵不血刃的通过各种手段，榨干你手中的灵石。

直至最后变成流浪街头的一员。

————

（以下内容与正文无关）

三更送上！

今天又是三更！

嘿嘿。

第111章 援救

昊天客栈。

随着苏起等人的到来。

无数人看了过来。

店小二漫不经心地招呼道：“欢迎几位贵客，吃饭还是住店。”

“找人。”

王南渤笑着说道。

“找人？”

店小二抬起头，眼中露出意外之色，随后不耐烦说道：“我们这严格保护住客隐私，不住店或者吃饭就走吧。”

但就在这时，苏起看到了一个熟悉的身影。

一袭红衣，充满异域风情的南宫琉璃，正从楼上走下来。

南宫琉璃也看到了苏起等人，眼中闪过一抹惊喜，快步跑了过来：“你们也来这鬼地方了？”

“……”

众人一阵沉默。

忽然都想到了一种可能。

那就是谢击口中的女修很可能是南宫琉璃，并不是林玉竹。

骆灵脸色变得苍白，如果林玉竹还没有进入城中，那么她现在又在哪里？是否安全？

“这就你一个人？”

王南渤问道：“你那个小跟班呢？”

“那是我师妹。”

南宫琉璃翻了个白眼。

然后又说道：“你们来了我就不是一个人了啊。”

“我们走吧。”

骆灵说道。

说罢，扭头就走。

她现在心乱如麻，林玉竹去哪了？

众人转身便走，对于一来就脱离队伍的南宫琉璃，其实大家是没有什么感情的。

不过南宫琉璃可不打算脱离大队伍了。

她已经知道了这个看似平静的昊天城其实暗流涌动，一着不慎，可能就会陷入万劫不复之地。

于是她径直跟了上去。

沈冰对南宫琉璃没有好感。

见她跟上来，冷声道：“你跟着我们干什么？”

“我们是一个团队啊。”

南宫琉璃笑着说道。

“谁跟你是一个团队的？刚来你就脱离了队伍，现在好意思说这种话？”

沈冰冷声道。

“不要在意这些细节，虽然说我人脱离了队伍，但是心还在这里。”

南宫琉璃笑道。

“……”

沈冰发现，对于死缠烂打的南宫琉璃她还真没什么太好的办法。

虽然说自古正邪不两立。

但现在情况特殊，双方都迎来短暂的和平期。

“你如果不能够创造价值就不要跟着我们。”

这时，聂飞鹏说道。

“价值？不知道你们队伍少的那个人算不算？”

南宫琉璃笑着说道。

此言一出，众人顿时停下了脚步。

骆灵转过身，走了过来：“你知道竹师姐在哪里？”

南宫琉璃笑着点头：“当然，说起来还是我救了她一命，不过她现在的情况可不太好，被妖兽重伤了，这次我来这里就是为了给她买点疗伤的药物。”

“只可惜这里的丹药都是天价，我买不起。”

南宫琉璃无奈道。

“带我们过去。”

骆灵说道。

“我们这么多人目标太大了，现在盯着我们的势力太多了，一出城可能就会遭遇危险。”

南宫琉璃说道。

“谁来，谁死。”

骆灵眼中闪过一抹戾气。

南宫琉璃浑身一麻，骆灵的气势太可怕了，竟然让她有种头皮发麻的感觉。

不过她还是说道：“我都打听清楚了，这里各大势力的头头都有炼虚期的修为，特别是那叶昊天，竟然有合体期修为，我们还是稳妥一些比较好。”

听到这里。

众人都面露凝重之色。

炼虚期已经很可怕了，合体期更是恐怖，那可是仅次于大乘修士的存在。

炼虚期的修士可以真正意义上使用天地元气，炼制分身，寿元可达4000年。

而合体期的修士可将分身合二为一，实力飙升，初掌大神通，寿元可达8000-12000年。

不过好在这吞天鲸内部没有天地元气存在，炼虚期的实力也会有一定程度的削弱。

但合体期的修士可就不同了，这里对神通基本上没有限制，可以说是横行无忌。

如果叶昊天出手的话，众人随时可能有倾覆之险。

“叶昊天应该不会随便出手，没这个必要，但是各大势力的头头应该会出手。”

王南渤说道。

“我来应付。”

苏起淡淡说道。

炼虚期的修士他又不是没有打过，那时候他不过才练气300多层，如今的他实力已经不可同日而语。

南宫琉璃见过苏起出手，当时把她吓得肝胆俱裂。

“好吧好吧，既然你们一定要出城，那我就舍命陪君子了。”

南宫琉璃咬牙说道。

其实主要还是不敢一个人待在城内，她原本就在思考脱身之计，如今正是一个好机会。

众人浩浩荡荡地朝着出口走去。

各大势力第一时间得到了这个消息。

各路眼线都被派了出去，紧紧盯住苏起等人的行踪。

……

在那皇宫似的城主府里。

一个穿着睡袍的青年被众女环绕，他脸上带着惬意，享受着这种帝王般的待遇。

就在这时，一个男人跑了进来。

“城主，那些新修士出城了。”

男人跪在地上汇报道。

“哦？”

叶昊天脸上露出意外之色，随即说道：“他们就不怕被各大势力吃干抹净？他们最高修为多少？”

“有三名化神修士，应该便是他们的最高战力了。”

男人说道。

“给各大势力下发命令，那个最漂亮的女修我要了，谁抓到了都得送过来。”

叶昊天脸上露出邪魅的笑容。

“好。”

男人领命退下。

坐在叶昊天旁边的一个千娇百媚的女人，撒娇道：“城主，你又要给我们找新姐妹吗？你忙活的过来吗？”

“小瞧我？让你尝尝我的厉害。”

叶昊天扑了上去。

一时之间，这房间内充满了旖旎春色。

……

苏起等人出城以后。

直接便召唤出了飞剑。

一方面是为了尽可能甩掉眼线，另一方面则是为了早点找到林玉竹。

根据南宫琉璃的描述，林玉竹现在的情况不容乐观。

飞剑冲天而起，很快便消失在了天际。

那些眼线也纷纷召唤出飞剑追了上去。

但是追到一半，忽然漫天剑雨袭来，一些没有反应过来的修士直接被射成了刺猬，从空中栽倒下去。

这可吓坏了不少人。

当即也不敢追的那么紧了，只是远远吊着。

第112章 一剑三万里

第99号世界。

传送门一阵闪烁。

各大宗门严阵以待。

十名其他世界的修士出现在门前。

还没等他们反应过来。

漫天的攻击还有法术就过来了。

“轰隆隆！”

地动山摇。

一轮法术洗礼以后，方才的十人只剩下五人还站着，但也是狼狈不堪，摇摇欲坠。

“撤！”

为首那人目眦欲裂，狠狠说了一句。

五人便又快速返回了传送门，只留下五具残缺的尸体。

“哈哈哈，这些其他世界的修士也没那么可怕嘛，跟个二愣子似的。”

“我们这么多人守在这里，连一只苍蝇也别想飞出去！”

“原本我还有些担心，现在看来都是多余的，来多少人都给我死回去！”

众人欢呼雀跃。

对于打退了第一波侵略而倍感欣喜。

但谁都没注意到，一阵风吹来，将五具尸体下方的一粒尘埃吹了起来，随风一起飘向远方。

……

半个时辰以后。

南宫琉璃带着众人来到了一处山坳。

这里杂草丛生。

还有一阵迷雾笼罩。

“我在此处布置了迷魂阵，你们跟紧我的脚步。”

南宫琉璃说道。

随后她一头钻进了迷雾之中。

众人跟了上去。

苏起进入迷雾以后，便四处打量，很快便摸清了这个迷魂阵的底细。

这是一个十分简陋的迷魂阵，如果他愿意的话，可以在十秒之内破阵。

由此可见南宫琉璃的阵法基础不算特别好，又或者是他的阵法基础太高？

苏起也不懂。

反正他一直都是在闭门造车。

还没有一个实践的机会。

穿过这简单的迷魂阵，在众人面前出现了一个山洞。

洞内燃着火光。

一名女子躺在地上，另一名女子正悉心照料。

听到脚步声。

那名正在照料的女子抬起头来，脸上露出惊喜之色：“师姐，你回来了。”

这两名女子正是祈星月和林玉竹。

骆灵和花溪音急忙跑了过去，看到了一脸苍白的林玉竹。

此时的林玉竹紧闭双眸，眉头微蹙，看起来正忍受着痛苦。

“竹师姐。”

骆灵轻唤了一声。

林玉竹的眼皮动了几下，好像是听到了，却没有力气回答。

“我来看看。”

花溪音用手指抵住了林玉竹的额头。

随后一股翠绿的光芒涌入林玉竹的体内。

片刻之后，花溪音睁开眼睛，一脸凝重道：“玉竹师妹元婴受损，需要固神丹。”

骆灵闻言，从储物戒指里掏出了一瓶丹药：“我有。”

固神丹乃三品丹药，虽算不得珍稀，但价格昂贵，所以能够随身携带的修士还是比较少的。

有了固神丹一切都好解决了。

花溪音将丹药给林玉竹喂了下去，然后辅以灵力治疗。

一刻钟以后，林玉竹睁开了眼睛。

苍白的脸庞也有了一抹红润。

“骆师妹，花师姐，我还以为再也见不到你们俩了。”

林玉竹脸上露出微笑。

“发生了什么？你怎么伤的这么重？”

花溪音问道。

“我醒来以后没有看到你们，就想去找你们，结果刚走一截路就碰到了几头妖兽，这些妖兽实力极强，最后如果不是祈姑娘和南宫姑娘，我可能已经死了。”

林玉竹将当时遇险的过程说了一遍。

听完以后，骆灵对南宫琉璃和祈星月顺道：“我欠你们一个人情。”

众人对南宫琉璃和祈星月的印象也有所改观。

之前众人因为她们俩万妖谷的身份，其实是有些膈应的。

“那这个人情我就记下了，等我要用的时候，希望你不要赖账。”

南宫琉璃俏皮一笑。

“只要不是违背我原则的事。”

骆灵说道。

“放心，我不会让你难做的。”

南宫琉璃说道。

“轰！”

就在众人放松的时候。

洞外传来巨响，山洞一阵摇晃，差点让众人站立不稳。

“洞里的人，都给我滚出来！”

外面传来一个愤怒的男声。

“这么快就追来了。”

王南渤嘀咕了一句。

随后便说道：“我出去看看。”

苏起跟着王南渤一起出了洞。

一个锦袍老者凌空而立，双眸如电，气势骇人。

“给吾儿偿命！”

看到王南渤和苏起走出来，锦袍老者二话不说就出手了。

属于炼虚期的气势疯狂涌动，天地震动，锦袍老者手中出现了一团火焰。

然后他将火焰丢了下来。

“轰隆！”

火焰迎风便长，瞬间化为一片火海，要将苏起和王南渤二人吞没。

这是压根不想多废话，想要直接把他俩烧成灰烬。

“苏兄，打爆他！”

王南渤怪叫了一声。

反正这火焰他是接不住。

苏起手中的困龙剑随着无穷无尽的灵力涌入已经开始颤抖，这是在兴奋！

斩！

苏起一剑斩出。

一种前所未有的酣畅淋漓感涌来。

之前他使用桃木剑的时候并不敢全力出手，始终留了一分力。

因为怕剑体承受不了如此庞大的灵力，直接爆开。

但他现在不用顾忌了！

嗤——

破空声传来。

空气犹如裂帛被撕开！

一道万丈剑气瞬间斩开火海，斩向了一脸懵逼的锦袍老者。

此时的他心情很复杂。

不是？

我没看错的话，这是练气期吧？

什么时候我也开始老眼昏花了？！

不对。

我特么得跑啊！

这一剑下来我哪里还有命在？！

老者想逃，却发现身体动弹不得。

已经被这道浩大的剑气给锁死了！

任凭他如何挣扎，身体也难以移动分毫。

“不！有话好说！”

老者吼出声。

但下一秒，他就被剑气吞没了。

万丈剑气继续飞向远方，所过之处天地都被照亮。

一些正在天空飞行的妖兽，忽然就觉得身体无法动弹了。

等到它们反应过来的时候，意识已经开始崩坏。

等等？！

本妖得罪谁了？！

不就是偷吃了几颗妖蛋吗？

罪不至死啊，大人！

昊天城，谢家。

“噗！”

一名老者一口血箭射出，将桌子都洞穿了。

他双眸露出惊惧之色，喃喃说道：“我的分身竟然死了？！发生了什么？”

老者的气息萎靡，一身修为暴跌三成，分身的死亡对他的打击太大了！

第113章 唤醒心气的剑意

谢天霸现在很慌。

他的分身死亡了。

对于炼虚期的修士而言，分身就是他们的另一条命。

也是进阶合体期的必需品。

分身拥有自己的意识，共享本体之前的所有记忆。

他们可以双修（正经的双修）提升修为，也可以各自去寻找机缘和修为。

简单来说，我就是你，你就是我。

等到冲击合体期之时，分身会与本体合二为一，将多年来的阅历与修为尽数反哺！

一旦合体成功，踏入合体期，那就是打通了通天之道！

全力冲击大乘，迈入渡劫，最后成就金仙。

由此可以看出分身对于修士的重要性。

分身拥有跟本体完全一致的实力，并不会削弱半分，但分身一旦死亡，本体也会遭受反噬。

毕竟那可是一个修士的心血！

谢天霸最近都在闭关，一切事务都由分身处理，他并不知道发生了什么。

谢天霸再也坐不住了，打开房门走了出去。

“家主，您出关了。”

谢天霸刚一走到后庭，谢击就一脸媚笑的迎了上来。

“谢击，谢家最近可发生了什么大事？”

谢天霸脸色阴沉地说道。

谢击闻言，露出悲痛之色：“报告家主，大公子和二公子陨落了。”

谢天霸眼前一黑，脚下一个踉跄，差点直接气晕过去。

分身死了，儿子也死了？！

不…不对，还是分身的事比较重要。

儿子没了可以再生，老子没了那可就什么都没了。

谢天霸强自打起精神说道：“此事我的分身知道吗？”

“此事，二家主也知道了，此时应该已经捉拿了贼人。”

谢击连忙说道。

“捉拿个屁！”

谢天霸大怒，这个猪脑子啊，为什么要擅作主张，以身犯险，导致自己起码损失了八百年修为！

谢击吓了一跳，连忙说道：“家主为何发怒？”

“你可知道谁是凶手？”

谢天霸深吸了一口气问道。

“报告家主，是几名新来的修士，只有区区三名化神期，不足为虑。”

谢击说道。

“啪！”

谢天霸一巴掌甩在谢击的脸上，大怒：“放你娘的狗屁！”

谢击惊恐万分，连忙伏地求饶：“家主为何发怒？”

谢天霸面色阴沉地说道：“你不如说都是一群练气期的修士好了！”

谢击连忙磕头说道：“对不起家主，我没有说完全，他们中还真有一个练气期的修士。”

“你是真蠢还是假蠢？！”

谢天霸一脚踹在谢击身上：“化神期能够击杀炼虚期？！你不如说是那个练气期击杀炼虚期好了！”

谢击这才回过味来。

他只觉得眼前一黑，惊恐万分道：“二家主，陨落了？！”

就在这时，天空突然被照亮，刺眼的金光就像是众人许久未曾见过的阳光。

太过炽烈！

众人抬头看去。

一道上万丈的金色剑气从头顶掠过。

是它带来了光！

剑气所过之处，有金色剑意散落。

像是淅淅沥沥下起了一场小雨。

那些浑浑噩噩，混吃等死的修士，感受着这磅礴的剑意。

纯净，温暖，炽热。

他们的眼眶忽然湿润了。

一个人的剑意可以体现一个人的内心。

这剑意好像母亲的手，在耳边温柔呢喃，抚平内心的创伤。

很多人都记起来了。

以前的自己不是这样的。

以前的自己对未来充满热忱，锐意进取，敢于直面挑战。

与天争，与地争，与人争！

可什么时候，他们变成了这样一个鬼样子？

贪生怕死，混天度日！

许多人抱头痛哭，为自己虚度光阴而痛哭，为自己行尸走肉而痛哭。

那仅有的廉耻之心，竟被无限放大了。

“立马宣布下去，谢家闭门三月…不，三年！”

谢天霸右眼皮疯狂跳动，近乎吼着说道。

与其他人不同，他只有恐惧！

因为他在那道万丈剑芒之上感应到了分身残留的气息。

不出意外的话，分身就是被这剑芒给融化了！

谢天霸不敢想象是何等惊艳的人能斩出这样的一剑。

叶昊天能吗？！

或许能！

现如今恐怕也只有叶昊天能跟此人过上两招了。

吞天鲸内部好久没来过这样的超级狠人了。

远在城主府的叶昊天，此时正坐在窗边，看着这道万丈剑芒远去。

他拿着酒杯的手不停颤抖，右眼狂跳，他用左手强自按住了右手，将杯中酒一饮而尽。

“这是属于我的帝国，我的心血，我的一切，我不会让人夺走，绝对不会！”

叶昊天将手中酒杯狠狠砸在地上，随即站了起来。

万丈剑芒远去。

无数人望着它的消失。

漫天的剑意在消散，可是短暂的光明唤醒了无数人心中的斗志。

我本可以忍受黑暗，假若我未曾见过光明！

无数修士站了起来。

感觉心中有一团火焰在燃烧！

“我不要再像猪狗一样活着！”

“我不要再去那暗无天日的灵液池！”

“我不要再露宿街头，对着来往女修意淫！”

“我……”

一名骨瘦如柴的修士站了起来，举着拳头疯狂呼喊。

“噗嗤！”

但就在他慷慨激昂之时，一柄飞剑穿过他的脖子，鲜血溅射长空！

“噗通。”

修士跪倒在地，双眸还残留着生前的怒火。

但他的死，犹如一盆冷水浇在了无数人的头上。

那些好不容易鼓起勇气的修士，在这一刻又畏缩了。

“聒噪。”

一名巡逻的修士呸了一声，召回了带血的飞剑。

他环视了一圈四周，脸上露出轻蔑：“你们要觉醒啊？要反抗啊？不识抬举的都给我滚出城去！”

无数人噤若寒蝉，什么也不敢说。

那是城主府的兵。

敢在城内闹事者一律杀无赦！

……

“好美的一剑。”

王南渤眯着眼睛说道。

他本就是剑道强者，对于苏起的这一剑尤为欣赏。

“竟然没有留下戒指。”

苏起找了一圈地面，有些可惜地说道。

“就是有也被你的剑气带走了。”

王南渤说道。

这时候其余人都走了出来。

“咦？怎么跟刚才有些不一样了？”

南宫琉璃有些疑惑地说道：“怎么面前的山坡少了一截？！”

——————

（以下内容与正文无关）

三更送上！

这么勤奋的我。

不点催更，不看广告，你们良心不会痛吗？！

第114章 逮着一只羊薅

“这得问那个倒霉的炼虚修士了。”

王南渤啧啧有声说道。

之前便知道苏起的强大，但这一剑把炼虚期秒了属实是有点夸张。

骆灵深深看了苏起一眼。

也不知道在想些什么。

总体来说，这次救援行动圆满成功。

“现在我们人都到齐了，该去寻找出口了。”

王南渤说道。

“其实我一直比较在意这天空的光源是哪来的。”

聂飞鹏说道。

“去看看不就知道了。”

王南渤笑着说道。

说罢，王南渤召唤出飞剑，冲天而起。

“我们就别飞了，等他回来。”

骆灵说道：“在这里飞行对灵力的消耗也不小。”

其余人也都点头同意。

虽然说身上还有不少的灵石，但是这种特殊时期能省则省。

半个时辰以后，王南渤飞了回来，面色古怪。

“师兄，探查清楚了吗？”

聂飞鹏问道。

王南渤点点头，手里拿着海藻似的东西：“发光的就是这玩意。”

“这是什么东西？”

众人好奇地打量着王南渤手中的海藻。

这东西散发着淡淡的蓝色光芒，颜色煞是好看。

王南渤指了指天上：“那里有数以亿计的这种海藻，就是这东西带来了光亮。”

“除此之外就没有了？”

骆灵问道。

“没了，我飞了上千里，全是这种玩意。”

王南渤叹了口气说道：“看来出口没有这么好找，或许我们可以去城里找人问问，这些修士待在这里这么些年，总该有些线索。”

南宫琉璃面露犹豫之色：“啊？还去啊，那里的人都太变态了。”

“怕什么，有苏兄在，说不定那什么叶昊天来都给干翻咯。”

王南渤笑着说道。

“你吹牛别带上我。”

苏起说道。

他还没跟合体的修士打过，谁胜谁负还真不好说。

“但昊天城就是一个销金窟，我们这么多人只怕要消耗不少灵石。”

聂飞鹏有些犹豫道。

他们携带的灵石不算多，这么多人可能一个月不到的时间就能花完。

“为什么要花灵石？”

王南渤坏笑道：“苏兄刚刚不是把谢家老祖都秒了吗？我们直接去谢家住就好了，他们还敢不答应不成？”

苏起看了王南渤一眼。

狗还是你狗啊。

不过这确实是一个好主意。

其余人也都眼睛一亮，这的确是个好主意啊。

吃谢家的，喝谢家的，住谢家的，一分不花！

想想都有些刺激。

“那就这么定了。”

聂飞鹏嘿嘿一笑说道：“师兄，还是你脑子灵光。”

“那不然能当你师兄？”

王南渤和聂飞鹏两人勾肩搭背，嘿嘿坏笑了起来。

沈冰在后面扶额叹气，让这两货代表九天剑宗的门面，也不知道是好是坏。

不会让外人误会，九天剑宗都是这样的货色吧？！

……

第99号世界。

那粒随风飘散的尘埃。

一直飘过上万里，远离了传送门的地界。

直至落在了一处不起眼的小溪中。

又随着小溪一路朝着远方流去。

小溪穿过山间，穿过低谷，最后汇入江河。

江河奔涌，一路向东，花费了无数个日夜汇入大海。

尘埃犹如浮萍，随波逐流，最后落入海底深处。

不知过了多久，尘埃开始发光，一个青年突兀出现在了海中。

海水自动被分开，青年站在大海底部，环顾四周。

只是深海地区一片漆黑，什么也看不清。

“嘿嘿，一帮蠢货，岂能料到我有小世界法宝？”

青年嘿嘿一笑。

他来自于9号世界，名叫归墟。

身为9号世界的天命之子，因为觉醒时间早的缘故，得到了不少天材地宝。

这小世界就是其中一件。

而海水之所以被分开，是因为他的另一项法宝——避水珠。

归墟正想腾空而起，却发现纹丝不动。

“卧槽？这99号世界的压制也太强了，我居然飞不动了？！”

归墟惊呼了一声。

“就这样一个低等世界，当时是怎么偷走我们世界一缕气运的？”

归墟骂骂咧咧说道：“都是一帮草包饭桶！这次我就要把这99号世界的气运抽干，让这低等世界彻底被除名！”

说罢，归墟召唤出了飞剑，冲天而起。

心里还想着还好飞剑可以使用。

从海中冲出以后，归墟看到的只有茫茫大海，他闭眼感受了一番，随即便感受到了气运所在的方向。

“嘿嘿，归墟大爷来了，99号世界，臣服于本大爷的脚下吧！”

归墟狂笑着，身影消失在天际。

……

昊天城。

苏起等人又回来了。

各大势力都有些懵逼，他们的眼线还在满世界找他们，结果居然主动回来了？！

而且还多了两个女人。

不过这对于各大势力来说是一个意外之喜，多了两个女人就代表多了两份财富。

王南渤随手招来一个路人：“谢家在哪？”

路人愣了一下，听到谢家的名号都不敢嚣张了，连忙指着一个方向说道：“一直往那走就到了。”

苏起等人在众多势力的注目下径直去了谢家。

这引起了一片猜测。

“这些人去谢家莫非是要投靠谢家？但他们恐怕是打错主意了，谢家吃人不吐骨头，连皮都剩不下。”

“不能让谢家独占这么一份大礼！我们周家也要去分一杯羹才行。”

“谢家这狗屎运也太好了，我们刘家也不能落后，必须要分蛋糕，我就不信这谢家敢独吞！”

“再探再报！”

苏起等人来到谢家府邸前。

谢家的势力在这昊天城也算是名列前茅，所以占地面积也很大。

“砰砰砰！”

王南渤走上前就开始叩门。

以往谢家的大门都是大开的，今天不知为何闭上了。

否则的话苏起等人可能直接就进去了。

敲了半天门，门内传来一个声音：“什么人？谢家闭门三年，请不要打扰！”

“贵客来访，谢家就是这样待客的？”

王南渤大声说道。

“都说了闭门三年，不管是谁，一律不见！”

门内的声音不耐烦地说道。

“真不见？”

王南渤笑着说道：“不如请示一下你们的话事人，就说斩你们老祖的人来了！”

第115章 出口在哪里

“砰！”

门内传来重物落地的声音。

随即就是一阵鸡飞狗跳。

那声音有点慌张地说道：“稍等，我去请示。”

几分钟的时间，门吱呀一声开了。

谢击探出头来。

露出一个比哭还难看的笑容：“诸位好啊，又见面了。”

“哟，又是你啊。”

王南渤笑着说道。

“是我。”

谢击苦笑着点头说道：“不知道各位有何贵干？”

“是这样，我们没灵石要露宿街头了，打算借贵府住上几日，你应该会欢迎我们吧？”

王南渤笑眯眯地说道。

“啊这。”

谢击愣住了。

你们这些人都没有边界感的吗！

刚刚才把我们二家主打死了，这就上门来求住宿？

不过他还真不敢拒绝。

人家这明摆着欺负你来了。

你要是拒绝了，那不就正好给了一个由头吗？

以往都是谢家欺负别人，对于这种事再清楚不过了。

而且城主府那边还真不一定敢管，叶昊天虽然是合体期修士，但这群人里面也有一个能斩炼虚期修士的大能。

像这种大能，以谢击对他的了解，肯定是能不为敌就不为敌。

所以城主府多半会睁一只眼闭一只眼，如此一来，摆在他们谢家面前就只有两条路了。

一条，大方留宿，不给他们由头。

一条，果断拒绝，寄希望于叶昊天。

谢击在千分之一秒的时间便做好了抉择。

“怎么，不方便吗？”

王南渤笑着问道。

“当然方便！有朋自远方来，不亦乐乎。”

谢击打开大门，一脸媚笑道。

“敞亮！”

王南渤竖起大拇指说道。

众人走进了谢府。

这一消息很快便传遍了各大势力。

刘家。

“看来谢家要得手了，我们晚点去拜访，说什么也要掺一脚。”

一名中年人智珠在握地说道。

周家。

“哈哈哈，这不就是瓮中捉鳖吗？三个时辰后，前往谢家！”

周家家主大笑道。

城主府。

叶昊天面色阴晴不定：“这谢家莫非是想联合外人造反？能让他们做出这种选择，想必有所依仗，难道新进来的修士有合体期大能？”

昊天城创立了上千年。

叶昊天从当初的化神一路修炼到合体，都离不开这吞天鲸体内的秘密。

他还想靠着这秘密问鼎渡劫，飞升仙界，自然疑神疑鬼。

但他生性谨慎，不会轻易出手，除非有百分百的把握。

“城主，发什么呆呢，快来呀~”

床上一具雪白的躯体勾住了叶昊天，打断了他的思路。

“敢勾引我，我要惩罚你！”

叶昊天如饿狼一般扑了上去。

将一切烦恼都抛诸脑后。

……

谢家府邸很大。

谢击带着苏起等人来到了客房区域。

“诸位，这里就是我们的客房区域，房间很多，大家自行挑选。”

谢击一脸笑容道。

众人也都不客气，很快便挑选好了各自的房间。

“诸位舟车劳顿，想必有些饿了，我这就去备食。”

谢击笑着说道。

“去吧去吧。”

王南渤摆了摆手。

等到谢击离开以后。

聂飞鹏问道：“这家伙不会给我们下毒吧？”

王南渤笑道：“只要他不傻就不会这么做。”

正如王南渤所料，虽然谢击很想下毒，但是一般的毒对修士是没用的，他们随时可以排出体外。

而那种奇毒，他们也没有，就算有也要考虑合体期的修士能不能看得出来，吃了会不会没用等等。

简而言之，下毒的风险太大了。

谢击忙前忙后。

而谢天霸更是急的犹如热锅上的蚂蚁，他深怕苏起等人发现他的本体还活着，这要是再给自己来一下，那不完犊子了？

所以，谢天霸打算就埋头修炼，绝不踏出房门半步。

等到谢击把饭菜送上来以后。

王南渤叫住了他：“等等！”

谢击脸色一变，有些忐忑地问道：“请问还有什么事吗？”

“我有些事要问你。”

王南渤说道。

“但说无妨。”

谢击松了口气，差点以为对方要找借口大开杀戒了。

“你们谢家在此扎根多少年了？”

王南渤问道。

“大概六百余年。”

谢击连忙说道。

“那这600余年你们就没有去找过出口？”

王南渤问道。

“这个当然有找过，但这里是一个只进不出的地方。”

谢击苦笑着说道。

“不可能，既然能进来自然就能出去。”

王南渤反驳道。

谢击的话让众人有些丧气，如果说六百年都找不到出口，那他们又怎么能在短时间之内找到。

“真的，吞天鲸每次张口的时候倒是可以看得到外界，只是那股吸力太过强大，恐怕连大乘期的修士也无法对抗，更别提出去了。”

谢击说道。

但苏起却灵光一闪。

他们叫这玩意吞天鲸。

鲸鱼这东西都会喷水的，也不知道这吞天鲸会不会类似于喷水的动作？

但如果有的话，必然会在这内部形成异象。

想到这里，苏起问道：“这吞天鲸体内，可会定期出现一些异象？”

“异象？”

谢击仔细回味了一下后说道：“好像没什么异象。”

苏起皱眉，如果没有异象的话，那他就猜错了。

这吞天鲸可能并不会类似于喷水之类的？

不过想想也是，吞天鲸遨游于九天之上，好像不用喷水。

“那吞天鲸内部难道就不会定期出现一些奇怪的现象吗？又或者是特别的事。”

骆灵也问道。

谢击又思索了半晌后说道：“如果非要说什么奇怪的现象或者特别的事，那就是每三个月会打开一次灵液池，但那地方太过危险，都是一些走投无路的修士才会选择去卖命。”

“灵液池？三个月才打开一次？”

苏起想起了之前袁剑仁的话，不过他并没有说三个月才打开一次。

只是谈及那个地方的时候，充满了恐惧。

“你知道灵液池内部的情况吗？”

王南渤问道。

谢击连忙摆手说道：“这我哪里知道？这种地方我连靠都不会靠近，只有那些采过灵液的低等修士才清楚。”

“看来得找一个去过灵液池的修士问话了。”

苏起在心里说道。

第116章 我真有啊

灵液池。

采灵液。

这对于那些去过灵液池的修士来说就是噩梦一样的地方。

吃过饭以后。

苏起和王南渤来到街头，随机抽取幸运路人。

一般露宿街头的修士，不说百分百，至少百分之八十都是去过灵液池的。

所以还是比较好找的。

很快，他们找到了第一个目标。

这个男人骨瘦如柴，看起来比袁剑仁还要虚的多。

“兄弟，过来，问你一件事。”

王南渤对着那名男人招手道。

那名男人愣了一下，有些畏惧地看了王南渤和苏起一眼，但还是走了过来。

“二位爷，有什么事吗？”

男人问道。

他的眼里透着渴望。

他认识这两人，新来的修士，直接住进了谢家。

如果能够赏他两块灵石，那么他会高兴一整天。

“我问你几个问题。”

王南渤笑着说道：“方便吗？”

“当然方便，您尽管讲！”

男人连忙说道。

“你去过灵液池吗？”

王南渤问道。

男人面色一变，眼中有抑制不住的恐惧，好半晌才艰难地点着头说道：“去过。”

“能跟我讲讲灵液池内部的情况吗？”

王南渤问道。

男人再次面色大变，匆忙摇头说道：“不能讲，不能讲。”

“为什么？”

王南渤问道。

“反正不能讲。”

男人说完掉头就走：“你也不要再问了，没人会告诉你的。”

看着男人离开的背影。

王南渤嘀咕了一句：“看来这灵液池的确有古怪，我们再找其他人。”

很快他们就找到了第二个目标。

一样的骨瘦如柴。

一问之下果然也是进入过灵液池的。

似乎这已经成了进入灵液池修士的标配。

“能跟我讲讲灵液池内部的情况吗？”

王南渤还是这句话。

结果这个男人也跟第一个男人一样，连忙摇头，直接就走了。

王南渤不信邪。

又找到第三个男人。

这次许诺给灵石。

一开始听到能得灵石，男人还喜笑颜开的。

可是当王南渤问出那句：“能跟我讲讲灵液池内部的情况吗？”

男人立马掉头就走，连灵石也不要了。

“确实有古怪。”

苏起说道：“这些人提起灵液池都很害怕，似乎有什么禁忌，这禁忌应该关系到他们的生命，否则的话不会这么忌讳。”

“这就有点难搞了。”

王南渤说道。

两人都感到有些棘手。

别人实在不愿意讲，总不能用搜魂大法吧？

先不说这法术惨无人道，另外他们也不会这种法术啊。

“需要我帮忙吗？”

就在这时候，南宫琉璃的声音从身后传来。

“你怎么帮忙？”

王南渤问道。

“别忘了我可是万妖谷的人。”

南宫琉璃嫣然一笑：“最擅长的便是下蛊！”

听到这里，王南渤眼睛一亮。

对啊，如果下蛊的话，这些人便不得不讲真话了。

只是有一点王南渤要先确认清楚。

“你这蛊虫会对这些人的身体造成伤害吗？”

王南渤问道。

“伤害极小。”

南宫琉璃翻了个白眼说道：“而且这些修士都不是我们世界的，你难道还有心理负担？”

“对啊。”

王南渤犹如醍醐灌顶。

这些修士压根都不是他们世界的，他那么客气做什么。

可能是因为看到这些人如此可怜，下意识地把他们带入了弱势群体的角色。

对于下蛊。

苏起也没什么意见。

特殊时期要采用特殊手段。

既然决定下蛊。

他们就开始挑选目标了。

首先这个人的身体可以虚弱，但是不能太虚弱。

否则的话可能直接就暴毙了。

“你看那个人怎么样？粗胳膊细腿的。”

“不行，一看就营养不良，蛊虫给此人浪费了。”

“那这个呢？高高瘦瘦的，看起来还挺有精神的。”

“这个也不行，一看就是狡诈恶徒，我怕伤到了我的蛊虫。”

“那就这个，看起来呆头呆脑的。”

“这个更不行，就跟傻子似的，说不定还是个哑巴。”

王南渤一连挑选了三个人都被南宫琉璃否决了。

最后他直接开摆：“那你选吧，我选不出来了。”

南宫琉璃在众人身上游离，最后看中了一个中年男子。

这个男子虽然也骨瘦如柴，但精神并未见有异常，双目坚毅，算是众多修士里面比较出挑的。

“就他了？”

王南渤确定了一句。

“就他了。”

南宫琉璃点头说道。

于是王南渤走上前说道：“兄弟，要灵石不要？”

中年男人愣了一下，与其他人一听到灵石就兴奋不同，他颇为淡定地问道：“你想从我这里得到什么？”

“一些情报。”

王南渤说道。

中年男人笑了笑：“关于灵液池的？”

“不错。”

王南渤眼中精光一闪。

这个中年人明显跟其他人不一样，少有的保持理智。

看来南宫琉璃挑人的本事是比他强。

“这是一个禁忌的话题。”

中年男人说道。

正在王南渤还想说些什么的时候。

中年男人又说道：“但如果报酬足够的话，我可以全都告诉你。”

“你想要多少灵石？”

王南渤问道。

需要报酬就好办，最怕的就是那种给钱也不干的。

“我不要灵石。”

中年男人站了起来，说道：“我需要一粒破厄丹，你如果能给我，我就全都告诉你。”

“破厄丹？”

王南渤露出茫然之色：“我怎么从未听过这种丹药？”

“那就爱莫能助了。”

中年男人摊手说道。

“我能给你。”

就在这时，苏起走了过来。

中年男人的脸上涌现一抹愕然，随即有些紧张地说道：“此话当真？”

“当真。”

苏起点头说道。

“好！只要你能给我，那我什么都告诉你们！”

中年男人咬牙说道。

“那你跟我们来吧。”

苏起说道。

中年男人二话不说便跟了上来。

王南渤传音给苏起：“苏兄，没想到你蔫坏啊，把这家伙唬过去，给他下蛊，一切都迎刃而解，我咋就没想到。”

而苏起摊了摊手说道：“你误会了，这丹药我真有啊”

破厄丹。

是一个上古单方。

苏起在许愿炼丹术的时候，有许多稀奇古怪的单方。

其中破厄丹就是一种。

虽然只是一品丹药，但是单方早已失传。

苏起正好便炼制过几枚练手。

————

（以下内容与正文无关）

三更三更，完成！

每日一求，催更，免费花花~

第117章 演一场戏

破厄丹。

丹如其名。

功效就是用来破除邪祟入体的。

但这种丹药其实对修士的作用不大。

主要是用在凡人的身上。

凡人身体虚弱，容易被邪祟侵扰。

所以这中年男子应该不是给自己用的。

几人走到一旁后，中年男子竟然都没看南宫琉璃一眼，跟那些精虫上脑的修士形成了鲜明的对比。

苏起从兜里掏出了一瓶丹药递了过去：“你需要的破厄丹。”

男人接过，手有些颤抖地打开瓶塞，倒出一枚丹药。

然后喃喃说道：“真是破厄丹，还是品相极高的破厄丹，我儿子有救了。”

“现在可以告诉我们灵液池内部的情况了吧。”

苏起问道。

“可以。”

男人重重点了点头：“但在此之前我希望你们能给我一些时间，我需要把破厄丹给我儿子服用。”

“那我们跟你一块去。”

王南渤说道。

“可以。”

男人没有犹豫道。

随后他带着苏起三人一路穿街过巷，来到了一处民房。

“噔噔噔。”

男人轻叩了几下门。

“吱呀。”

门打开，一个老头从门后探出身子。

“林伯，我来看辰儿了。”

男人小心翼翼地说道：“我带来了破厄丹。”

被叫林伯的老头沉默了片刻后说道：“进来吧。”

至始至终都没有看过苏起等人一眼。

但苏起等人还是跟了进去。

进入房间以后，这是一个面积仅有十几平方米的小屋子。

一张床就占了大部分的地方。

此时床上正躺着一个小男孩，满头大汗，双目紧闭，身子还不时颤抖。

男人来到床边，目光中满是心疼之色。

“难怪需要破厄丹。”

苏起一眼便看出这个小男孩是被邪祟侵扰。

男人从瓶子里倒出了丹药，然后小心翼翼地喂进了男孩的嘴里。

破厄丹入口即化，磅礴的药力瞬间席卷男孩全身。

肉眼可见，他的额头出现雾气，几缕黑气从他的口鼻溢出，很快便消散在空气中。

最后，男孩竟然睁开了眼睛，看到男人以后，有些虚弱地说道：“爹爹，我饿了…”

男人大喜过望，连忙说道：“饿了？等等，小辰，我给你找吃的。”

这时候林伯走了过来，手里还端着一碗小米粥。

“小辰，张口。”

林伯端着小米粥，一脸笑容地说道。

与刚才的冷漠判若两人。

苏起看着眼前温馨的一幕。

好像又回到了长生观的那些日子。

凡人的生命虽然短暂，但那些温情总能治愈人心。

半个时辰以后。

男人说道：“走吧，你们想问的，我全都告诉你们。”

“爹爹，你去哪啊？”

躺在床上的小男孩，看着男人问道。

“爹去办点事，小辰乖乖听外公的话。”

男人笑着说道。

“那爹爹早些回来。”

小男孩说道。

“好。”

男人笑道。

说完以后，他跟着苏起等人走出了房间。

为了不被打扰。

苏起等人带着男人去了谢府，来到了他们休息的区域。

“好了，你现在可以说了。”

王南渤说道。

“我想想从哪里说起。”

男人沉吟了片刻后说道：“你们主要想问灵液池什么问题？”

“灵液池内有没有什么异象出现？”

苏起问道。

男人回忆了一番后点头道：“会有异象，每一次我们采集灵液之时，灵液池都会随机生成一个大漩涡，这漩涡吸力极强，被卷入之后十死无生。”

“噗！”

男人刚说完这话，一口鲜血喷出，气息肉眼可见的萎靡。

“你怎么了？”

王南渤吓了一跳。

男人摆了摆手笑道：“没事，陈年顽疾罢了，你继续问。”

苏起和王南渤对视了一眼。

王南渤犹豫了一下又问道：“为什么你们对灵液池谈之色变？那里真有那么恐怖吗？”

男人擦了擦嘴角的血迹笑着说道：“灵液池里的灵液对修士是大补之物，但过犹不及，即便是一滴灵液也承受不住，若承受不住这种能量，自身的精元与寿命就会被灵液池抽取，化为灵液池的一部分。”

“这也是为什么几乎所有采过灵液的修士，都变成了那副鬼样子。”

“噗！”

说到这里，男人再次喷出一口鲜血，眼里的神光已然暗淡无比。

“我没事。”

男人抬起头，擦了擦嘴角的血迹，笑着说道：“继续问吧。”

“最后一个问题。”

苏起这时说道：“下一次灵液池什么时候开启？”

闻言，男人松了口气，说道：“三天之后！”

这次他没再口吐鲜血。

“问完了，你回去吧。”

苏起说道。

“多谢。”

男人眼里露出一丝感激，站起身来，脚步虚浮地离开了。

“为什么他第三个问题没有吐血？苏兄你问出第三个问题的时候，我都以为他要挂了。”

王南渤有些疑惑地说道。

“应该是关于灵液池内部的一些信息，他们被施加了某种诅咒，不能轻易透露，否则的话便会对自身造成损害。”

“但我问的第三个问题并非灵液池内部的信息，所以对他没有影响。”

“总之，这灵液池的确有古怪，我打算去看看。”

苏起说道。

“不错，那我也一起去。”

王南渤点头说道。

“你不能去。”

苏起摇着头说道。

“为什么？”

王南渤问道。

“姓苏的，你是不是觉得我们都是贪生怕死之辈？”

这时候，骆灵也走了过来。

南宫琉璃在后方无声点头，心里想着：“我是贪生怕死之辈啊。”

“这次是谁带你们来一号世界的？”

苏起笑着问道。

“你啊。”

王南渤说道。

“那谁做主？”

苏起又问道。

“你。”

骆灵咬牙道。

“既然如此，听我安排就行。”

苏起说道。

他并非是去送死，或者故意涉险。

他体内能够容纳的灵力远远没有达到上限，去这灵液池，或许不是危机，而是机缘。

但其他人就不同了，他们能够容纳的灵力有限，很可能会遭受反噬。

关于灵液的说法，袁剑仁和中年男子的说法不同。

但苏起更愿意相信这中年男子。

因为当时袁剑仁说完以后并未口吐鲜血。

他很有可能是在谎报。

“最后还有一件事，我需要你们陪我演一场戏。”

苏起笑着说道。

第118章 报名

谢府门口。

人声鼎沸。

聚集了一大帮的看客。

只因为这里正在上演一场大戏。

“苏起，今日我们恩断义绝！”

王南渤冷着脸说道。

“哦。”

苏起淡淡说道。

“从现在这刻起，滚出谢府，你不配和我们一起。”

王南渤说完，冷哼一声，转身回到了谢府。

“砰！”

谢府的大门轰然关上，留下苏起一人在外面。

那些后来的，不明所以的路人问道：“怎么回事？发生什么了？”

“嘿嘿，闹崩了呗，一个练气期的修士不知道天高地厚，脱离了队伍，很快就会沦落的跟我们一样。”

“我看到了事情的经过，好像是因为这练气期的小修士心术不正，勾结外人，想要对团队里的女修行不轨之事，被赶了出来。”

“这练气期的小子细皮嫩肉的，要不是在城里，我怎么也得让他知道世道险恶，嘿嘿…”

“你说他脱离了队伍，还有钱去住客栈吗？一个练气期的修士应该没什么灵石吧？”

“不一定哦，看他这么硬气说不定很富有呢？”

……

苏起没有搭理路人的议论声，一脸愤然地离开了谢府。

在他离开不久，几个不怀好意的男人跟了上去。

“喂，小子，借几块灵石花花。”

走到一个偏僻处，几名骨瘦如柴的男人拦住了苏起。

为首的那人赫然是袁剑仁。

而这句话也是袁剑仁说的。

比起刚见到他的时候，这时的袁剑仁已经面色红润了许多，看起来也有了精气神。

这都是灵力得到补充的原因。

见苏起不说话，只是看着他们。

袁剑仁有些不爽地说道：“喂，听不懂人话吗？你现在可没有化神期大佬做倚仗了，一个区区练气期的小子，不要这么嚣张，容易被收拾。”

苏起忽然一笑说道：“你们来的正好，我正好想问问你们怎么报名采灵液。”

一听苏起这话，那些人纷纷愕然。

随后互相对视一眼，哈哈大笑起来。

“哈哈哈，竟然还有主动要求去采灵液的家伙？还真是头一次见啊。”

“这小子细皮嫩肉，丰神俊朗的，正好适合去采灵液，到时变得跟我们一样枯瘦，容颜不再，才能融入我们嘛。”

“坏了，他都主动要求采灵液了，说不定根本就没有灵石啊。”

“我靠，是真的，这小子空间戒指都没有。”

几人先是嘲笑，然后就是傻眼了。

袁剑仁见苏起没什么油水，摇了摇头，然后走了过来说道：“小子，实话跟你说吧，本来我打算报复你们的，但你现在被赶出来了，连一块灵石都没留给你，由此可见那是一帮无情无义的东西。”

“你都惨到要求主动加入采灵液的队伍了，我就不欺负你了，以后我们都是兄弟。”

袁剑仁突然转变态度，是有他的考虑的。

他打算把苏起作为自己复仇计划的一环，并且介绍人去采灵液可是有奖励的。

“多谢。”

苏起笑着说道。

“灵液池三天以后开放，我现在带你去报名。”

袁剑仁微笑着说道。

他对其余几人使了个眼色，他们都心领神会的露出了笑容。

……

报名处就设在昊天城中心位置。

其实报名从一月前就陆陆续续开始了。

每天都有走投无路的修士前来报名。

负责报名的是一个大腹便便的男子，眼睛很小，但时时刻刻都透着精明。

“刘大人，我带我兄弟前来报名。”

袁剑仁笑着说道。

男子斜着眼睛看了两人一眼说道：“练气期？这去了十有八九回不来，这让我很难办啊。”

袁剑仁闻言连忙说道：“刘大人放心，我都去过灵液池数十次了，多少也算有些经验，我会全程带着他的，您多少给点就行，其余的就全当孝敬您的。”

“好吧，要不是看在你老人的身份上我指定是不同意的，给你两块灵石吧。”

男子说道。

“多谢刘大人，多谢刘大人。”

袁剑仁喜笑颜开地说道。

内心却在骂骂咧咧：“刘扒皮，十块灵石的介绍费扣下八块，你他娘的可真行！”

男子随手丢给袁剑仁两块灵石，然后看向苏起：“规矩你都懂吧？”

“还请大人讲解一下。”

苏起说道。

“呵呵，看来你交的兄弟也不靠谱啊。”

男子嗤笑了一声后说道：“进入灵液池，我们城主府会给你提供防护设备以及采集设备，在出来以后这些都是要归还的。”

“一瓶灵液可以兑换一块灵石，灵液接触到皮肤就会融入你的体内，让你暴毙，所以不要想着私藏，只有我们城主府提供的瓶子才能装得了。”

“另外，在进入之前你需要跟我们签订一项契约，看到的所有一切都不能告诉其他人，违反契约你会被诅咒而亡。”

“这些，你都记住了吗？”

听完男子的话。

苏起终于知道了为什么所有进入灵液池的人都讳莫如深了。

原来是城主府在进行封口。

就是不知道这个契约是什么形式的？

“记住了。”

苏起回答道。

“好，那便签了吧。”

男子指着桌子上的一块石板：“把手放上去，契约即成。”

这块石板看上去平平无奇，苏起没有犹豫，直接将手放了上去。

放上去以后，苏起感觉到了一股诅咒之力涌入了他的身体，只要他违反契约，这诅咒之力便会发作。

“原来是一个诅咒类的法宝。”

苏起在心里想着。

“很好，三天以后准时去灵液池。”

男子满意地点头说道。

“刘大人放心，到时候我会带着我兄弟按时前往的。”

袁剑仁连忙笑着说道。

苏起成功报完名以后，袁剑仁带着苏起离开。

在路上，袁剑仁说道：“苏兄弟，你也看到了今天带你去报名，刘大人给了我两块灵石，不过这个报酬我不会分给你，其他兄弟们好久没有得到灵力补充了，你才进来，灵气应该还比较充足，我打算给他们，你没有意见吧？”

苏起摇了摇头说道：“没意见，随便。”

第119章 灵液池开放

第99号世界。

归墟一路飞行。

可是还没飞上半天，他就感觉有些疲惫了。

灵力的消耗也异常的快。

他只能停下来休整。

“妈的，这99号世界真是一个破地方，我堂堂化神修士，竟然半天飞了不到八百里。”

归墟盘坐在地上，骂骂咧咧地说道。

以往他在九号世界，即便是不借助飞剑，半天少说也要飞上2000里地。

更别说借助飞剑了。

“这破地方，不配称作修仙世界！”

归墟一边骂骂咧咧，一边开始运转功法。

“轰！”

归墟的功法极其霸道。

一运转，方圆十里的灵气都朝着他疯狂涌来。

“灵气质量也这么低？！”

吸收了片刻以后，归墟噌的一下站了起来，满脸震惊。

“这简直就是在污染我的身体！”

归墟头疼道：“这尼玛要锤炼至少十次才能达到我的灵力质量，不行，不能随便使用灵力了，太耽误事了。”

归墟将刚刚吸收的灵气全都排出了体外。

他可以通过锤炼灵气，来提升灵力的质量，但锤炼十次至少得花费他三天的时间。

这对于归墟来说简直就是在浪费生命。

他掏出一枚丹药直接服了下去。

很快，体内的灵力再次充盈。

“还是灵力充足的感觉好。”

归墟满意地说道。

随后他冷哼了一声说道：“这种垃圾修仙世界没有存在的必要了，简直就是修仙界之耻，我一定要将你从108世界踢出去！”

……

吞天鲸体内。

三日的时间一晃而过。

三月一次的灵液池又迎来了开放的日子。

这三天的时间。

苏起跟着袁剑仁等人露宿街头。

袁剑仁因为有灵石补充的原因，精气神在一天天的恢复。

但灵力始终只能提升他的精气神，精血和寿元却无法补充。

因此他还是一副细狗样。

唯一不同的是，他现在是一条精神的细狗。

“苏兄弟，这是你第一次进入灵液池，一定要听我指挥，这样能救你一命。”

袁剑仁拍着苏起的肩膀说道。

“好。”

苏起点头说道。

其他人也都开始调侃。

“苏起啊，我劝你还是找面镜子多看看现在的样子，说不定这次出来你就变得和我们一样了，哈哈哈。”

“我觉得跟你还是不太一样的，美男在骨不在皮，一看苏兄弟的骨相就很好，说不定会变得更帅呢？哈哈哈…”

“嘿嘿，菜鸟是死亡率最高的，苏起可一定要跟好我们。”

对于这些声音，苏起充耳不闻。

他跟着众人一路向前，很快便来到了金碧辉煌的城主府前。

此时已经有上百个修士站在城主府前。

除了少部分人以外，大部分都是骨瘦如柴的修士。

百人队伍老老实实地站在那里，而在两边是城主府的下人以及卫兵之类的。

他们对着队伍里的人指指点点。

“这次采灵液的人好像比上次多了一点，不知道能带回来多少灵液？”

“哈哈哈，管他作甚，你看那个男的，腿都快比筷子细了，走路都走不稳了，还来参加，还真是要钱不要命啊。”

“都是一群垃圾罢了，像我们这种有本事的人永远不会变成他们那样。”

“不要这么说嘛，没有他们哪能凸显出我们的优越呢？要感谢这些没有上进心的家伙，哈哈哈…”

“垃圾始终是垃圾，不要和垃圾共情。”

“一群狗都不如的低贱修士，哈哈哈…”

大部分都是谩骂的声音。

队伍里的人表现各异。

有的垂头丧气，不敢抬头。

有的昂首挺胸，似乎还挺骄傲。

但最多的还是面无表情的人，他们已经麻木了。

这里去过灵液池最多次的人，甚至有达到上百次的。

上百次没有出事，也不知道是幸运还是不幸。

在城主府的高楼上。

一群莺莺燕燕站在阳台上，嬉笑着看着下方的队伍。

“姐妹们，这群邋遢鬼又来了，啧啧，这都不能叫做男人了吧，叫骷髅好了。”

“都是一群不思进取的人罢了，不然怎么会沦落至此？”

“哎，不对，姐妹们快看，队伍里有个美男！”

“哪呢？不可能吧，垃圾里面怎么会出美玉…哎我去，真是美男啊！”

“好帅啊，这样的美男怎么会沦落至此啊，肯定不是不思进取，这背后的故事让人心疼！”

“不行，我不忍心让这样的美男陨落，我要去跟城主讲讲。”

“你不要命啦？！城主心眼那么小，你要是去说情只会害了他。”

“那怎么办？姐妹们想想办法吧，不能让这样一个美男凋零啊！”

苏起的出现。

让这群被叶昊天养在深闺的女人们动了恻隐之心。

有一句话叫做什么来着。

只要哥哥长得好，三观跟着五官跑。

她们完美印证了这句话。

只是，她们虽然心中可惜，口中可惜，却不会真的去做什么。

毕竟叶昊天的性子她们都很清楚。

不大一会。

几名城主府的修士走了出来。

上百枚空间戒指分发到了众修士手中。

苏起拿到手以后，把玩了一会，这还是他第一次接触真正的空间戒指。

随即他将灵力注入，一个大概3X3的空间出现了。

“这么小？”

苏起嘀咕了一句。

这种空间戒指大概就是最垃圾的那种。

在戒指里面存放着所谓的采集设备和防护设备。

这防护设备就像是防护服似的。

而采集设备就是上百个玻璃瓶，以及一把提漏和一个漏斗。

就像是那种打散装白酒还有酱油醋之类的设备。

“就这？”

苏起脑海里冒出了两个字。

分发完设备以后。

在城主府修士的催促之下，队伍动了起来，依次朝着城主府内部走去。

走进城主府的大院以后，队伍拐了个弯，来到了后院。

这里有一个通往地下的入口，叶昊天此时正背着手站在入口处。

他一言不发，就看着众人依次走进那个入口。

眼神如鹰隼，每一个被他目光掠过的修士都有一种不寒而栗的感觉。

这是他在威慑众人！

在轮到苏起的时候，叶昊天眉头一皱，抬手说道：“你，等等。”

————

（以下内容与正文无关）

三更送到~

让我看看是哪个没良心的还没点催更~

第120章 灵液海？

苏起停下脚步。

看向了叶昊天。

他后面的那些人也都停了下来，都有些意外地看向叶昊天。

叶昊天从来没有拦过人。

今天却一反常态。

难道说这个小子有什么特别的地方？

“你是新修士吧。”

叶昊天说道。

“是。”

苏起点头道。

“你一个新进来的修士来灵液池做什么？你的灵石应该还足够支撑一段时间吧？”

叶昊天目光灼灼看向苏起。

属于合体期的强大威压尽数涌出。

“砰！”

苏起一屁股坐在了地上。

“砰！”

“砰！”

“砰！”

随即他身后的那些修士，七倒八歪的跪了一片。

袁剑仁双腿发软，连忙替苏起解释道：“城主大人，他被队伍赶出来了，一块灵石都没有分到。”

“我让你说话了吗？”

叶昊天看了一眼袁剑仁。

“噗！”

袁剑仁顿时口吐鲜血，飞了出去。

好不容易养起来的精气神在这一刻尽数被破坏，又变成了一副眼眶深陷的细狗样。

若不是叶昊天想多收集一些灵液，袁剑仁已经死了。

“对不起，城主大人，我不该插嘴。”

袁剑仁惶恐道。

他甚至不敢升起怨恨。

当两人差距过大之时，就连怨恨也成了一种奢望。

“你说。”

叶昊天又把目光看向苏起。

“没…没有灵石了。”

苏起牙关打颤说道。

就像是一个被吓破胆的练气修士。

“哼。”

叶昊天冷哼一声，霸道的神识直接扫遍苏起全身。

片刻之后，没有发现异常。

便不再多言，继续背着双手站在那里。

苏起颤颤巍巍的从地上爬了起来。

“我还…还能进去吗？”

苏起小心翼翼地问道。

“嗯。”

叶昊天从鼻子里喷出一口气。

苏起忙不迭地跑了进去，脚步还有些虚浮。

叶昊天眼角余光收了回来。

其实关于苏起被逐出队伍的事，他早有耳闻，只不过想要再确定一番罢了。

前几日那道万丈剑芒让他尤为在意。

连带着对这些新修士也格外的关注。

在发现苏起不是隐藏修为，确实只是练气期的修士以后他便不再关注了。

而苏起进入地下以后，方才的惊慌尽数散去，面容重新恢复冷静。

刚才的那一幕，他早有准备，如今一看果然派上了用场。

那自然的表演是他演练了无数遍的成果。

倒霉的袁剑仁一瘸一拐地跟了上来，他一脸怨恨地看着苏起。

心想如果不是这小子的话，自己怎么会飞来横祸？

这么些天的努力全都白费了！

说什么也得在这小子身上找补回来才行。

苏起跟着人群穿过了长长的甬道，来到了一扇石门前。

“都穿上防护设备。”

站在石门前的一名修士说道。

众人从戒指里取出了防护服，然后利索地换上了服装。

苏起有学有样。

这防护服并不难穿。

等到确认所有人都穿好防护服以后，看门的修士打开了大门。

“轰！”

门一开，一股澎湃而精纯的灵气狂风吹来，将众人吹得七倒八歪。

苏起感觉到所有的灵气都被这层防护服隔离在了外面，但他能感觉到，自己身体每一个细胞都在渴望着这阵灵气！

苏起精神一振。

果然来对地方了，如果能把自己体内的灵力全都转换成这种等级的灵气。

那么自己的实力应该还会提升一大截！

等到狂风以后，苏起瞪大了眼睛，他看到了什么？！

入眼之处，皆为灵液。

没有尽头，金灿灿的一片。

就像是黄金一样迷人。

苏起觉得这不应该叫灵液池，而应该叫灵液海！

只有用海才能形容这种浩瀚与无边无际。

没等他震撼多久，就被人潮推着向前，正式踏进了灵液池的范围。

“轰隆！”

等到所有人都进入以后，身后的那扇石门重重地关上了。

在来之前，袁剑仁就跟苏起讲过了。

灵液池的开放时间为一天。

一天之后，他们才会被放出去。

在此期间，生死有命富贵在天。

灵液池就像是大海，无数人蹲在海边，掏出玻璃瓶，还有提漏和漏斗，开始打捞灵液。

看起来，这应该是一项很简单的工作。

但会有意外发生。

就比如突然一朵浪花拍起来，灵液溅射到身上。

苏起看到，大量灵液溅射到一个倒霉蛋的身上，那身防护服犹如虚设，直接就被烧没了。

然后灵液通过毛孔疯狂涌入这个倒霉蛋的体内。

倒霉蛋先是脸色一阵潮红，浑身气势大增，舒爽的表情就像是要飞起来似的。

可随即他的身体鼓胀了起来，因为受不了如此庞大的灵气，直接被撑爆了！

“嘭！”

倒霉蛋炸开了，却没有血肉留下，他的身体被庞大的灵液蒸发，眨眼间就消失了。

“啧，这种直接在岸边打捞的都是新手，往往死的惨不忍睹。”

袁剑仁在一旁说道。

“这防护服看起来没什么用啊？”

苏起问道。

“量大没用，但是量少的话还是有一定防护作用的，我当时就吸收了半滴灵液，差点被撑爆，还好最后只是被带走了部分寿元和精血。”

袁剑仁心有余悸地说道。

这里的灵液最诡异的地方便在于，你如果容纳不了它，它便会带走你体内的一切，包括灵气，精血，寿元，甚至生命。

“走吧，我带你去一个我常去的好地方。”

袁剑仁说道。

“人多吗？”

苏起问道。

“不多，很少。”

袁剑仁笑道。

心里想着人多的话我怎么坑你呢？

“好。”

苏起点头道。

人少的话正合他意，他想找个人少的地方，试试先吸收个一两滴灵液，看看会出现什么效果。

在没有摸清楚之前，苏起并不打算大量吸收这种灵液。

跟着袁剑仁，苏起走了大概有半个时辰，两人来到了一处荒无人烟的地方。

这里有一处石墩，距离灵液池有一定距离，如果蹲在上面去打捞的话，很不容易被灵液沾上。

“我这地方不错吧。”

袁剑仁笑着说道。

“不错。”

苏起点头。

袁剑仁拿着设备走到了石墩上，轻快地打捞起了一瓶灵液。

全程不超过三分钟。

“你来试试。”

袁剑仁说道。

——————

（以下内容与正文无关）

大半夜我也更新，

卷死你们～

第121章 实力暴涨

苏起有学有样。

来到了石墩之上。

然后很快速地打捞了一瓶灵液。

金灿灿的灵液在玻璃瓶里面显得尤为好看。

“可以啊，手脚很快。”

袁剑仁惊讶道。

“还行。”

苏起说道。

两人就在这里打捞了一刻钟。

苏起打捞了十瓶灵液，袁剑仁打捞了八瓶。

就在这时，袁剑仁忽然捂着肚子说道：“苏兄弟，我有点肚子疼，可能没法继续工作了，你帮我打捞一会可好？”

“可以。”

苏起头也没回地说道。

“那就多谢苏兄弟了。”

袁剑仁脸上一喜，没想到苏起竟然会答应的如此痛快。

在这种地方，基本上不会有人帮你打捞灵液。

一来是因为风险太高，二来是因为这都是灵石啊。

所以除非特别要好的关系，否则的话没有人会答应。

袁剑仁退到后方，假装肚子疼，蜷缩成一团。

实际上已经在心中偷笑了。

苏起并不知道，这里每隔半个时辰就会来一次小浪。

到时会有些许灵液溅射在身上，以苏起这修为，袁剑仁相信这家伙不死也残，死了的话自己正好把那些装好的灵液占为己有。

没死的话自己这边也可以借此开启复仇计划。

简直就是一箭双雕！

袁剑仁美美地想着，觉得自己就是个天才。

苏起抽空看了一眼袁剑仁，发现对方紧闭双眼以后，也不装了。

装好一瓶灵液以后，小心翼翼地倒出了一滴，倒在了手上。

“轰！”

苏起感觉脑袋一阵轰鸣。

一股庞大至极且高质量的灵气涌入了他的体内。

苏起敏锐地感觉到，这灵液竟然还附带着一丝气运！

只是这灵气冲入他那无穷无尽的灵气海之后，一朵浪花都没翻起，直接就被融化了。

“这也不行啊。”

苏起嘀咕了一句。

刚开始他还以为这一滴灵液多牛逼，结果连浪花都没翻起一朵。

于是苏起大胆地将一整瓶灵液，全都倒在了手上。

“轰！”

大脑再次轰鸣，只是动静小了许多。

更为庞大的灵气冲入身体，这次翻起了一朵小小的浪花。

就好像一粒小石子丢入了大海。

有浪花，但不多。

并且眨眼之间就风平浪静。

但苏起可以感觉到，同化的那部分让他的灵力品质提高了。

确实有用！

“看来这东西对我的威胁不大。”

苏起心中有底了。

将原本已经打捞起来的那些灵液，包括袁剑仁的八瓶全都使用了。

用完以后。

苏起有爽感，但不多。

他把目光看向了面前无穷无尽的灵液海。

一个疯狂的念头涌入脑海。

“要不下去游个泳？！”

苏起在认真思考这个问题。

这些灵液应该足以将他的灵气全部转换了吧？

但如果多了的话，他会不会被撑爆？

就在苏起思考这个问题之时。

袁剑仁在后方偷偷睁开了眼睛，算算时间的话，这浪应该就要来了！

但是当他睁开眼睛之后，人傻了。

不是，我灵液呢？！

他看到地上那些空瓶子，只觉得头脑发昏，不敢相信自己的眼睛。

然后他看到了更不可思议的一幕。

浪花确实溅起了点点灵液，但是苏起像个没事人一样，笔直地站在那里。

然后他看到苏起在脱防护服。

脱完以后把防护服往旁边一丢，扑通一声跳进了灵液池！

袁剑仁完全傻了。

这家伙怎么自杀了？！

他连忙从地上爬了起来，跑到石墩上，只可惜这灵液池金灿灿的一片，哪还有苏起的人影？

袁剑仁一屁股坐在地上，又看了一眼身旁的空瓶子，忽然很想哭。

你自杀就自杀，你把我灵液倒了干什么啊？！

此时的苏起并不知道袁剑仁的内心活动。

他感觉自己好像跳进了温泉里。

周身暖洋洋的，无数高质量的灵气冲进四肢百骸，他的灵力海在发生翻天覆地的变化！

【检测到气运入体，自动等比例转化为金色气运】

就在这时，苏起看到了系统弹窗。

“果然这灵液池蕴涵庞大气运！我没有感觉错！”

苏起瞪大了眼睛。

打开面板，看到他的金色气运在不停地跳动。

【金色气运：1.20001】

【金色气运：1.20010】

【金色气运：1.20020】

……

几乎每秒这个数字都在跳动！

苏起激动不已，直接盘腿全力运转功法，开始全力吸收这些灵液。

他的身体慢慢沉入了池底，无数灵液通过四肢百骸狂涌而入。

变强！

变强！

变强！

每分每秒每时每刻，苏起都感觉自己在变强。

看得见，摸的着！

半个时辰，一个时辰，两个时辰…

苏起的金色气运已经涨到了1.5！

他许久未动的练气修为也开始往上升。

1300层，1400层，1500层！

金色气运还在涨！

6个时辰以后，外界已经炸锅了。

千百年以来未曾减少的灵液池，竟然在退潮！

还是肉眼可见的速度退潮，就好像是被什么东西吸走了，又或者是在疯狂的蒸发。

“怎么回事？！我进来三十多次了，还从未见过这种状况。”

“为什么会退潮？是不是内部出现了什么变化？”

“不会没了吧？那我们以后还怎么赚灵石？！”

很多修士都开始担心。

这是他们赖以生存的根本，如果说没了，他们恐怕就只有死路一条了。

于是很多人都疯狂了，不管不顾追逐浪潮，开始疯狂打捞灵液。

但不时打来的浪花，吞没了一个又一个的修士，终于让他们冷静了一些。

灵液是重要，但更重要的是自己的小命，虽然说灵液池在退潮，但离干涸还远得很，不必这么担心。

八个时辰，十个时辰…

再有两个时辰就到了灵液池关闭的时间。

以往的灵液漩涡今天竟然还没有出现。

这让众多修士既欢喜又忧愁。

欢喜的是没有漩涡出现可以安全的打捞更多灵液。

忧愁的是这种变化也不知道是好是坏。

“轰！”

就在这时，一个巨大的漩涡突然出现在灵液池的中心地区。

原本还算平静的海面顿时变得波涛汹涌起来。

“灵液漩涡，来了！”

第122章 重见天日

再次出现的灵液旋涡。

让原本那些心存担忧的修士把心放回了肚子里。

如此异象将修炼中的苏起也惊醒了。

他的双眸里有金光闪耀，片刻之后隐没，苏起看了一眼自己的面板，只觉得前所未有的强大。

【宿主：苏起】

【金色气运：2.0】

【修为：练气2000层】

【评价：拥有金色气运的超级美男子一枚呀~】

此时金色气运已经不再跳动了。

苏起怀疑这满池的金色气运已经被他吸收一空。

由于修为在不断突破的原因，他体内的灵力才转换三分之二，还有三分之一还没来得及转换。

但这出现的灵液漩涡，苏起必须要去看看，这关系到他们能不能出去。

苏起朝着漩涡游了过去，轻轻一划，整个人以一个夸张至极的速度一头扎进了漩涡之中。

这是暴增的力量他还没有习惯，导致没有控制好力量。

进入漩涡以后，苏起感觉一阵天旋地转，更为狂暴的灵液涌入体内。

随后他被漩涡带到了底部。

在这底部他看到了一枚已经充满裂纹的巨型铁钉。

这枚铁钉似乎将什么封住了。

苏起沉吟片刻，没有贸然去动这枚铁钉，很显然，这是人为的。

能够在灵液池底部种上这样一枚铁钉，肯定不是一般修士。

“每次出现的灵气漩涡大概与这铁钉有关，我要不要打破它。”

苏起思索着这个问题。

他站了五分钟，这时候他猛然发现自己体内的灵气竟然已经要全部转换完毕了。

“要做出决定了。”

苏起在心里想着。

他的灵气全部转换完毕以后，大概就再没有机会来到这池底了，否则的话也会跟他人一样被撑爆。

于是苏起不再犹豫。

拿出了困龙剑。

浩瀚无垠的高质量灵力涌入困龙剑，苏起猛地斩向了这充满裂纹的铁钉。

瞬剑！

怕打不碎这铁钉，苏起直接用上了最强的一招。

嗤——

“轰！”

剑光闪过。

苏起周身的灵液被一分为二，整个灵液池在这一瞬间裂开了！

就像是海面突然出现了一条天堑，而苏起就站在其中，不被灵液侵扰半分。

一剑断海！

大抵如是。

那枚充满裂纹的铁钉也于此刻被一分为二。

“轰！”

暴风涌来。

新鲜的空气，欢快的灵气于这一刻通通涌来。

铁钉之下，竟是一个通道！

“嗡！”

吞天鲸的声音从这通道内传来，似乎充满了愉悦。

那被苏起断开的灵液于这一刻骤然消失！

在消失之前，苏起抓准机会将体内的灵力全部转换完成。

岸上，无数修士目瞪口呆地看着这一幕。

突然出现的苏起让他们的脑袋宕机了。

这家伙不是那个新来的修士吗？！

他什么时候跑到灵液池底部去了？

他们来不及多想，忽然之间天旋地转，似乎是吞天鲸的身体翻了一转，让天地都随着旋转！

“轰！”

就在这时，一股无法抵挡的吸力自通道内传来。

所有人不受控制地被吸向了通道。

苏起首当其冲。

他眼前一黑，只感觉身体就像是火箭发射一样，不受控制地朝着天空飞去！

数秒以后，他眼前一亮，竟然已经来到了蓝天之上！

下方就是吞天鲸巨大无比的身体。

“吞天鲸竟然真的会喷水！”

苏起来不及高兴，连忙将飞剑召唤出来，避免自己掉下去摔死。

其实鲸鱼喷水是为了呼吸，那里相当于它的鼻孔。

这吞天鲸的鼻孔不知道被什么人给堵上了，苏起打碎铁钉的那一刻，它终于不鼻塞了。

……

而此时，吞天鲸体内也发生了翻天覆地的变化。

因为身体翻面的原因，昊天城也翻了一转，地变空，空变地，无数来不及反应的修士顿时惨叫着消失了。

这个高度摔下去，只有死路一条。

那些在屋子里的人要好一些，至少被挂住了。

“苏兄这是干嘛了？！这么大的反应。”

王南渤凌空而立，惊讶说道。

“我好像听到什么声音了。”

骆灵也凌空而立说道。

其余人要么召唤飞剑，要么坐在房门上，全都看向了城主府的方向，因为声音是从那里传来的。

叶昊天原本正在做床上运动，突如其来的变故让他差点掉下去。

还好他及时飞了起来。

“城主，发生什么事了？”

在叶昊天怀中的小妾连忙问道。

“坏了。”

叶昊天面色一变，正想去看看灵液池的情况。

“轰隆！”

随着一声轰鸣传来，恐怖的吸力将城主府连根拔起，所有人和物都消失了。

随之而来的就是整个昊天城，于此刻化作废墟，所有人和物都被这阵吸力带走了。

……

第99号世界。

归墟一路向南。

为了不耽误时间，他一直在服用补气丹。

连续的飞行不仅消耗灵力也耗费精神。

他都不知道为什么传送门开在这么北的地方，但是气运却在那么南的方向。

“快了，越来越接近了，这气运我要定了！”

归墟桀桀笑着，再次加快了飞剑的速度。

长生观。

苏起的离开没有影响到长生观的正常运行。

米杰和王凡溪两人将道观打理的井井有条。

他们俩的修为也在与日俱增。

而姜月这段时间也拼了命在修炼，大争之年，虽然战火并未波及到这边陲之地，但不怕一万就怕万一。

姜月有一种紧迫感。

她不想成为拖后腿的那个人，她也想要帮上一点忙。

苏起给的那本功法，让姜月的进步很快，她在一个月黑风高的夜晚，也终于突破到了化神期。

梦寐以求的化神并未让姜月停下脚步，她知道这还不够，远远不够。

……

1号世界。

苏起在出口等了半天。

终于等来了王南渤等人。

当然，等来的还有赤身裸体的叶昊天。

他在做床上运动的时候被吸走，连衣服都没来得及穿。

叶昊天连忙从戒指里掏出一套衣服换上，但刚刚的那一幕已经让许多人忘不掉了。

因为叶昊天实在太细了。

叶昊天一脸愤怒地看向苏起，怒声道：“是不是你搞的鬼！”

——————

（以下内容与正文无关）

三更送上！

卷死你们。

记得催更与花花～

第123章 一剑退合体

苏起站在飞剑上，全然不见第一次见面时的紧张。

而是淡淡一笑说道：“是我。”

炼气2000层，苏起相信足以应对合体修士了。

自然不需要再装孙子。

“给我死来！”

叶昊天怒吼一声。

“轰！”

天地色变，狂暴的威压瞬间将周围的修士都弹飞了出去，目标直指苏起。

合体期，初掌大神通，方为合体！

叶昊天并未动用神通，在他看来，一个炼气修士，仅凭自己的威压就能将之碾爆！

但凡事总有意外。

这威压作用在苏起身上，就好像是清风拂面，没有半分波澜。

他依然是一副淡然的样子。

甚至连面色也未变化半分。

“有古怪！”

叶昊天心中警钟大鸣。

他本就是谨慎之人，这一幕让他确信苏起并不像是表面上那么简单。

下一秒，他的身体忽然出现在千米之外，随即猛地抬起手，一股恐怖至极的气息四溢而出。

“坍天指！”

叶昊天抬手仅仅伸出一根手指，指向了苏起。

伴随着这一指，天地元气暴动，苏起周身空间陡然坍塌，朝内挤压，他就像是三明治一样被夹在中间，动弹不得。

“大神通。”

王南渤面色凝重道。

大神通的威力可不是普通功法能比的，都快可以媲美法则之力了。

法则这一块，一般是大乘期巅峰的修士才能触碰，那才是真正的无法抵挡，一般修士触之即死。

还好苏起的四肢都已经经过灵力化，加上他体内的灵力质量，现在他的四肢堪称不坏金身。

面对这恐怖的大神通，苏起撑开双手，硬生生抵挡住了这种挤压之力。

但他的躯干以及头颅毕竟是还没灵力化过的，这种挤压之力还是会让他感到难受。

就好像有十来个壮汉压在你的胸口，让你无法呼吸。

苏起没有犹豫，无穷无尽的灵力通过脚底涌入飞剑。

“轰！”

飞剑带着苏起硬生生撕开了坍塌的空间，飞了出来。

挤压之力消失一空，苏起浑身轻松，随即看向千米之外的叶昊天。

此时的叶昊天脸色阴沉的能滴出水来，他这招大神通别说炼气期，就是炼虚期的修士来了也得嗝屁。

但这家伙竟然能毫发无损地逃出来，岂不是说明他跟自己同境？

“真是装得一手大尾巴狼。”

叶昊天不甘心，却也知道没有挽回的余地了。

他苦心经营上千年的昊天城，于今天正式崩塌了！

但一想到那些灵液他就十分的心疼，那可是能助他飞升的好东西啊。

“换我了。”

苏起笑着说道。

随即，猛地斩出一剑！

瞬剑！

白昼闪光。

惊艳无比。

万丈剑芒瞬息而至。

叶昊天浑身汗毛倒立，这一剑让他嗅到了死亡。

千钧一发之际，叶昊天用缩地成寸之术，瞬间出现在了十里之外，但这一剑如影随形，十里距离片刻不离。

“草！”

叶昊天头皮发麻，直接施展数十次缩地成寸之术，终于摆脱了那恐怖的一剑。

“我会复仇的。”

叶昊天目露凶光。

苏起相当于破坏了他的飞升之路，简直就是不共戴天之仇。

而另外一边。

苏起有些失望。

竟然没有把这家伙斩了。

自己现在虽然力量很强，但在攻击手段方面还是太过匮乏了，碰到这种能够使用神通逃跑的修士依然无能为力。

“得尽快达到6400层。”

苏起在心中说道。

如此一来他才能放心升级，早日像这些高阶修士一样觉醒神通。

“苏兄，厉害啊，差点就把那叶昊天斩了。”

王南渤飞了过来。

“你们都没事吧？”

苏起问道。

“没事，都好着呢。”

王南渤说道。

这时其他人也都相继飞了过来。

看到众人平安无事，苏起点了点头。

没事就好，总体来说这次危机不仅没有带来伤害，还给他带来了莫大的机缘，算是因祸得福了。

“嗡！”

就在这时，吞天鲸又传来了叫声。

只是这一次，它的叫声充满了愉悦。

“轰隆！”

吞天鲸猛地一摆尾，狂风呼啸，它的身子遨游在九天之上，很快远去。

望着吞天鲸离开的背影。

王南渤说道：“好家伙，没想到一号世界还有这么恐怖的生物，恐怕连大乘期的修士也无可奈何吧。”

骆灵说道：“不管怎么说，这次大家都平平安安的，就很好了。”

南宫琉璃嫣然一笑说道：“既然已经安全了，我们就再次告辞了。”

王南渤闻言说道：“咋，跟着我们怕抢你机缘啊？下次再遇到危险可就没这么好运能碰到我们了。”

南宫琉璃抿嘴笑道：“王公子说笑了，只是我们姐妹俩还有其他任务，不便打扰。”

说完，南宫琉璃带着祈星月再一次离开了。

“苏兄，话说你是怎么找到出口的？”

王南渤感兴趣道。

苏起把灵液池的事简单说了一遍。

听完以后，王南渤感叹道：“我忽然回过味来了，这吞天鲸不停的把修士吸进它的体内不会就是想要打通它的鼻孔吧？”

“也不知道哪个大能修士这么缺德，竟然把人家的鼻孔给堵上了。”

“我们现在去哪里？”

所有人的目光都看向了苏起。

现在他已经完全成为了众人的主心骨。

一剑斩炼虚，一剑退合体。

这种战绩，即便是在这一号世界，也可以算的上是高端战力了。

“去找气运。”

苏起看向远方。

那里庞大的流动气运在吸引着他。

如果能够把这些气运全都掠夺，那么他的金色气运能够突破7也说不定。

到时，自己便可以突破炼气6400层，完成全身灵力化。

“走！”

“这次让我们的世界提升几十个名次，以后也不用那么憋屈了，哈哈哈…”

众人眼中皆有战意。

一号世界让他们打开了新世界的大门，一定要把自己的世界也变得更厉害才行！

……

第99号世界。

归墟一路飞行，终于来到了第一处流动气运的地点。

这是一座大山。

云雾缭绕，颇有意境。

归墟径直飞进大山，在这山上竟还有建筑，看起来是一个宗门。

“什么人！”

一声爆喝传来，一道身影冲天而起。

第124章 灭宗

来者是一名化神期的中年修士。

一字眉，国字脸，充满正气。

归墟好整以暇地看着对方，笑道：“无意间路过贵地，想借一点东西。”

中年修士皱眉道：“浩然宗百里之内禁止飞行，你不知道吗？”

“我不知道啊。”

归墟耸了耸肩。

随即他的神识直接掠过了整个宗门。

在发现宗门只有一名炼虚修士，并且还在闭关，其余大部分都是金丹或者筑基修士之时，他笑的越发灿烂了。

因为有隐蔽神识的法宝，所以站在他对面的修士并没有发现他的举动。

而是冷喝道：“我不管你知不知道，现在速速退去，否则别怪我不客气！”

“别激动。”

归墟淡淡笑着：“你叫什么名字？”

中年修士皱眉道：“浩然宗，夏波。”

归墟点了点头说道：“不错，我剑下不斩无名之辈。”

夏波闻言，悚然一惊。

刚想率先出手。

但一道阴险无比的神识忽然冲进了他的识海。

这道神识的阴寒，让夏波的动作出现了一瞬之间的迟钝。

就是这一瞬之间，归墟张开嘴，一道金光洞穿了夏波的眉心，随即这道金光冲入体内，将元神瞬间斩杀！

不过片刻之间，夏波已经变成了一具冰冷的尸体，从天空坠落。

归墟用神识将他的空间戒指扒了下来，拿到手里看了一圈之后，不由吐槽道：“真特么的穷。”

随即将这戒指丢进了储物空间之中。

“夏师叔死了！”

“快去请掌门。”

“有人袭击！！”

弟子们乱做了一团。

而作为始作俑者的归墟，慢慢悠悠地飞了下去。

“大家不要紧张，我只是来贵宗借点东西罢了。”

归墟笑眯眯地说道。

只是没有人理会他，都在往回跑。

夏师叔作为一个化神期的大能都死了，他们又有什么资本能去跟人扳手腕？

但，有一名女弟子没跑，她呆呆地站在夏波的尸体前，双目失神。

“你为什么不跑？”

归墟笑眯眯地来到了女弟子的面前。

女弟子木然地抬起头，双目之中没有焦距，但归墟还是在其中看到了一种情绪——悲伤。

“夏波是你什么人？”

归墟又笑着问道。

“是你杀了他？”

女弟子呆呆地问道。

“是我。”

归墟点头说道：“噗嗤一声就死了，连元神都没跑掉，哈哈哈，太弱了，杀起来犹如猪狗，不太爽快。”

“恶魔！”

女弟子的双目有了色彩，那是一种叫做愤怒的色彩。

她双目通红，抬起手中的剑朝归墟刺了过来。

“嘭！”

归墟忽然瞬移到女弟子身旁，一拳轰在了她的头上。

女弟子的脑袋瞬间塌陷，倒飞出去，砸在地上，死的透透的。

“一个筑基期的垃圾也敢对我出手？”

归墟摸了摸自己的拳头：“还好，没有脏了我的手。”

“雪儿！”

一声惨叫传来。

归墟看到一个男修冲了过来，一把将地上的女弟子抱在了怀里。

眼泪狂涌，男修看着女弟子已经面目全非的面庞，嘶吼道：“恶魔！你到底是谁！我要杀了你！”

归墟双眸充满漠然，嗤笑道：“无聊的情感，修仙就要摒弃七情六欲，为了一个女人崩溃，真是有辱修士之名。”

“禽兽！”

男修站了起来，双眸之中有滔天恨意：“我修真三百余年，方成就金丹之道，今天我即便是身死陨落，也要撕下你一块肉来！”

说着，男修的身体开始金光狂冒，然后膨胀了起来。

他知道自己不是归墟的对手，但他要自爆金丹，以死明志！

“噗嗤！”

但不等他自爆。

归墟再次张口，金光瞬间穿透男修的头颅。

“噗嗤！”

血花绽放，掉落在女弟子的身上。

男修抱着女弟子就此身陨，死之时，脸上还带着无尽的悲伤与愤怒。

“无聊的情感。”

归墟看也没看两人，朝着宗门内部走去。

他已经看到了那流动的气运，就在那名炼虚期修士的蒲团下面。

这个炼虚期的修士正在闭关，对外界发生的事一无所知。

“你倒是会享受，竟然想独占这气运。”

归墟脸上露出冷笑之色。

“就让我试试，这个垃圾世界的炼虚修士有多厉害。”

归墟从戒指里掏出了一柄锤子。

随后他高高举起，锤子的体积忽然变大。

随即狠狠砸下。

“轰隆！”

地动山摇，地面瞬间塌陷。

坍塌的速度很快，瞬间便把正在闭关修炼的修士活埋。

但下一秒。

“轰！”

天地元气暴动，瞬间将碎石气化。

一名穿着白衣，看起来潇洒无比的中年人从地底踩着飞剑，飞了起来。

他便是浩然宗当代掌门白泽洋。

“你是何人？”

白泽洋皱眉问道。

面前这个拿着锤子的男人明明只是一个化神修士，可是却给他一种危险感。

归墟嘴角一咧：“死！”

说罢，一道金光从口中射出。

白泽洋一招手，天地元气幻化而成的巨手顿时把这金光弹飞了出去。

露出了其本体，一柄如针细小的飞剑。

“嘻嘻，有两下子。”

归墟嬉皮笑脸地说道。

“你做的？”

这时，白泽洋看到了夏波还有两名弟子的尸体，面色顿时阴沉了下来。

“我做的，你来打我呀。”

归墟嘻嘻笑道。

白泽洋不再废话，悍然出手。

完全掌握天地元气，方为炼虚。

白泽洋虽然才进入炼虚期没多久，但实力也不是化神修士可以碰瓷的。

但仅仅一刻钟以后。

白泽洋口吐鲜血，跪倒在地，浑身已经提不起半分力气。

反观归墟，只是有些喘气而已。

“垃圾世界的炼虚修士也是垃圾。”

归墟嘻嘻笑道。

“你不是我们世界的人，你是其他世界的修士。”

白泽洋捂着胸口，那里已经被鲜血浸湿。

“答对了，但是没奖。”

归墟嬉笑着出剑。

白泽洋被一剑枭首，死之前脸上还带着浓浓的不甘。

归墟来到地底，将那缕气运硬生生从地底抽了出来，然后将之吸收。

“真不错。”

归墟冲天而起，看着那些宗门弟子笑道：“为了避免你们暴露我的行踪，请慷慨赴死吧。”

“轰！”

归墟手中的小锤丢了出去，越变越大。

整个浩然宗瞬间被砸成了废墟。

那些修士，都被砸成了血雾，连尸身都没留下。

第125章 吉凶签筒

1号世界。

有许多从吞天鲸体内被喷出的修士都摔死了。

他们本就已经虚弱无比，体内灵力干涸，根本就飞不起来。

但还有部分拥有灵力的修士活了下来，虽然不能坚持长久飞行，但在落地之前缓冲一下已经够了。

袁剑仁本来能活下来的。

但是因为被叶昊天瞪了一眼，灵力尽失，所以惨遭摔死了。

死之前他还瞪着眼睛，他有一个秘密要讲啊！

真正的死不瞑目。

而苏起等人打算去西方。

流动气运就在那个方向。

……

西方，极乐寺。

在寺庙顶部坐着一个青年。

下面有无数和尚双手合十，怒瞪着这个青年。

那可是他们的大雄宝殿！

而这个青年就公然坐在上方，完全无视了众人。

如果不是打不过的话，这些和尚都想上去物理超度了。

“萧施主，能不能请您先下来？”

一名须发皆白的和尚无奈说道。

他是极乐寺的住持达摩。

极乐寺是1号世界一流势力，换任何一个人坐在青年的位置，都会被他们轰杀成渣渣。

但这个青年不行。

因为他是1号世界古往今来的第一天才——萧秋风！

也是1号世界的天命之子。

同时，萧秋风还是唯一的超一流宗门——星辰殿的大弟子。

三重身份加持之下，基本上没有人敢动他。

而一般的天才在他面前就真的只是一般。

修真百余年，萧秋风已经是合体境大能。

有不少传闻称他是仙人转世，所以才会修炼的如此之快，根本不存在瓶颈。

不出意外的话，他会在近两年直接冲入大乘境，成为有史以来最年轻的大乘期修士。

萧秋风懒洋洋地靠在金碧辉煌的砖瓦上，淡淡说道：“达摩和尚，不就借你这破地方坐一下吗？小气吧啦的。”

达摩是极乐寺的住持，更是大乘期的强者，一般修士哪里敢和他这样说话？

达摩脸上露出无奈之色，丝毫未见生气，而是说道：“萧施主，你要坐的话哪里都可以坐，没必要一定要坐在那里对吧？”

“这里太阳好。”

萧秋风微眯着眼睛：“在说了，我在这里能更好地观察气运变化情况，我这也是为了咱们世界的气运不被盗取，你应该感谢我。”

“萧秋风，你骗谁呢！观测气运哪里不能看，你坐我们大殿之上就能观测的更清楚了？”

这时候，一名中年和尚忍不住大声说道。

而萧秋风都懒得搭理他。

压根就没有放在眼里。

“住持，把这小子打下来吧。”

中年和尚忍不住对达摩说道。

“唉，由他吧。”

达摩摇了摇头说道。

和尚们都不理解达摩为什么会这么纵容萧秋风。

只有他知道这哪里是纵容啊？

萧秋风在刚合体的时候就越境斩杀过大乘修士，这是一个真正的妖孽。

能忍就忍，这是所有宗门的共识。

毕竟他身后站着星辰殿，自身的实力还那么可怕。

一旦报复起来谁也吃不消。

就在这时，萧秋风的眼睛陡然睁开，嘴角露出一丝冷笑：“还真有敢来偷气运的。”

下一秒，他的身影从原地消失，出现在百里之外。

五名修士在这里鬼鬼祟祟的一点点偷取气运。

这方圆百里的气运都浓郁的不像话。

但是他们只敢在边缘偷取。

“几号世界的？”

萧秋风懒洋洋地问道。

突如其来的声音，吓了五人一跳，连忙转过身来。

“动手！”

其中一人叫道。

“定。”

萧秋风打了一个响指。

一百米范围内的时间瞬间凝滞。

一切都停止了。

包裹那五名准备动手的修士。

萧秋风慢悠悠地走了过去，顺手带走了四条生命。

然后又回到了原地。

“动。”

萧秋风又打了个响指。

“噗通、噗通、噗通、噗通…”

一连四声倒地声传来。

五名修士有四名都倒在地上失去了生息。

剩下的那名修士斗志瞬间被瓦解，在他的视角里，对面只是打了个响指，自己的四名同伴就暴毙了！

“饶命！”

这名修士连忙求饶。

他意识到自己绝不是面前之人的对手。

“回答我的问题。”

萧秋风淡淡说道。

修士愣了一下，拼命回想刚刚萧秋风说的问题。

明明只过去了几秒，可是他却忽然想不起来了！这让他急的满头大汗。

“想不起来的话，”

萧秋风抬起手，笑道：“那就死吧。”

“等等！”

千钧一发之际，修士忽然想起了萧秋风的问题。

连忙说道：“我们是23号世界的人。”

“23号世界？”

萧秋风歪着头说道：“谁给的勇气？”

“没…”

修士的话还没说完，眼露惊恐，倒地死去。

连死，他都不知道自己怎么死的。

“没意思。”

萧秋风眼中露出冷色：“若不是传送门限制，23号世界也就没有存在的必要了。”

……

苏起等人一路跨山过海，气运在西方很远。

苏起估计全力赶路的话，也需要三天左右的时间。

一路上，他们路过了不少的宗门。

这些宗门都极其强大，方圆百里都有禁空阵，他们只能远离。

路上也碰到过一些修士，不过他们并没有过多关注苏起等人，除非他们主动去说，不然也没人知道他们来自其他的世界。

“感觉1号世界的修士都太放松了，完全没有大争之年的紧张感。”

聂飞鹏说道。

沈冰面色凝重道：“如此一来的话只有一种可能了，在气运之地有强大无比的存在镇守。”

王南渤笑着说道：“你们不会怕了吧？放心，有苏兄在，我相信一切迎刃而解。”

苏起却说道：“我觉得现在回去也是不错的选择。”

骆灵点头说道：“我同意。”

“不是吧，来都来了，不去逛一圈你们甘心吗？”

王南渤说道。

“看这些修士一点都不担心，事出反常必有妖。”

林玉竹看向花溪音：“花师姐，要不你算一算吧？”

花溪音点了点头，手里出现了一个签筒。

“这是什么？求签啊？这得让苏兄来。”

王南渤好奇道。

“吉凶签筒。”

花溪音解释道：“这是一件法宝。”

说着，她使劲摇了摇，一根签子落地。

花溪音捡起之后面色大变。

众人好奇地看了过去，只见签上写着：“大凶！”

第126章 困兽之斗

此签一出。

众人面色各异。

王南渤问道：“这签筒准吗？”

“当然，这是掌门炼制的东西。”

花溪音点头说道：“大凶，说明此次凶险程度难以估量，很有可能有去无回。”

骆灵说道：“我们回去吧，没必要去了。”

气运虽好，但也要有福消受才行。

众人又把目光看向了苏起，最后还是要由他来做决定。

苏起稍微思考了半晌，便决定放弃，气运哪个世界都有，总不能因为这是一号世界就以身涉险吧？

这不符合他的理念。

但凡有一点危险他都要三思而行。

而且现在他不仅要为自己的安全负责，还要为众人的安全负责。

“回去吧，我们去其他世界打秋风。”

苏起笑着说道。

见苏起这么一说，众人都有如释重负之色。

其实来到一号世界，要说没有压力那都是假的。

即便王南渤嘴上再怎么不在乎，内心还是拎得清轻重的。

这里的修士都太反常了。

完全没有大争之年的紧张感。

这种情况，要么是蠢，要么是有恃无恐。

显然后者的可能性更大一些。

于是众人准备折返。

然而刚刚才往回飞了一截路。

一道流星似的身影从天而降，拦在了众人面前。

“嘿嘿，跟了你们一路了，怎么现在想走了？这可不行。”

待烟尘散去，众人看到了面前这个人，纷纷面色一变。

这是一个拿着酒壶的老头，当时在云野之上自称酒剑仙的家伙。

当时聂飞鹏还提议做掉他来着。

一路之上众人竟然没有发现他在跟踪，那么只能说明这家伙的实力极其可怕。

“前辈，你这是何意？”

王南渤问道。

老头的眼睛微眯，喝了一口酒，迷迷糊糊地说道：“你小子不错，不会趁人之危，否则当时我就将你们全斩了。”

众人面色一变。

从老头的话里可以看出来，这家伙其实什么都知道。

包括当时醉倒在众人面前，怕也是在试探而已。

“前辈，我们来到你们世界什么也没干，还顺手帮一头鲸鱼通了鼻孔，我们现在要回去了，你没有道理拦我们吧？”

王南渤摊了摊手说道。

“嘿嘿…”

酒剑仙笑道：“你小子少给我灌迷魂汤，既然来到一号世界没有第一时间退去，那就不用走了。”

此话一出，众人都身体紧绷起来。

看来这一战在所难免了。

苏起提起困龙剑，就欲出手。

但酒剑仙嘿嘿一笑，直接拿起了葫芦：“收。”

一股恐怖的吸力传来，众人瞬间不受控制地被吸进了葫芦里。

收完众人以后，酒剑仙摇了摇葫芦，面带微笑：“嘿嘿，还想跑？又能给徒儿添几缕无敌意了。”

说罢，酒剑仙冲天而起，眨眼消失在天际。

……

等众人再次清醒之时，他们已经来到了一处金碧辉煌的寺庙之外。

浓郁的气运，几乎凝结成实质。

“那老头呢？”

王南渤警惕地打量四周。

周围除了他们以外，再无他人，只有面前的寺庙内传来念经诵佛的声音。

“好浓郁的气运。”

苏起面色微动。

这里就是那处流动气运所在的地方。

只是那老头把他们送到这里来是什么意思？

“姓苏的，这里很危险，我们快走。”

骆灵硬着头皮说道。

她方才用神识探了探。

面前的这座寺庙，大能无数，看不透的气息无数。

堪称禁地。

众人都站了起来，准备离开。

但就在此时，一个面带微笑的青年出现在了众人面前。

“来自哪个世界啊，朋友们？”

萧秋风笑着问道。

众人都警惕地看向突然出现的青年。

看不透，根本看不透。

这个青年可以用深不可测来形容。

“我们只是来打酱油的，一不小心走错了地方，这么说，你信吗？”

王南渤嘿嘿一笑说道。

萧秋风笑眯眯地看着他，说道：“你信吗？”

这时，王南渤传音给众人：“风紧，扯呼！”

萧秋风又看向苏起，说道：“我能感觉到你是大气运者，其他世界的天命之子吧？”

苏起看着萧秋风，点头道：“是。”

萧秋风看起来随意，但苏起能感觉到他平静表面下的杀意。

这是一个极度危险的人物！

“这样吧，我们来玩一个游戏。”

萧秋风笑着说道：“你只要能在我手下走过三招，你们就可以走。”

“可以。”

苏起沉吟了片刻后说道。

他对王南渤使了个眼色。

对方心领神会。

对于萧秋风的话他是不信的。

待会只要一打起来，其他人就跑路，这才是最稳妥的。

“哈哈哈，好。”

萧秋风笑道：“虽然你看起来只是炼气期的修士，但我知道你的实力远不止表面那么简单。”

“但可惜的是，你遇到的对手是我。”

萧秋风一个响指，时间空间都凝滞，他追求的是一击必杀！

汹涌的法则之力，将所有人都禁锢在了原地。

萧秋风背着手，漫步到了苏起的面前。

随即一指划向了苏起的颈部。

但这时，苏起的双手却忽然爆发出无尽金芒，猛地轰在了萧秋风的胸口。

萧秋风压根没有料到苏起竟然还能动弹，毫不设防的情况下挨了个结结实实。

“轰！”

法则之力破碎。

萧秋风犹如炮弹一般倒飞出去，直接撞塌了极乐寺的高墙，连地面都犁出一条深深的沟壑来。

“走！”

苏起对其他人喊了一句。

反应过来的众人顿时冲天而起，就要离去，但飞了不过几米，就掉落了下来。

这里也有禁空法阵！

随即众人拔腿就跑，速度极快。

“阿弥陀佛。”

一声佛号传来，随即一道天地元气化作的墙阻挡了众人。

王南渤等人全力轰击，这堵墙也没有丝毫波动。

“轰！”

就在此时，萧秋风以比去时更快的速度冲了回来。

他的嘴角还有一丝血迹，可以看得出苏起那一拳让他受了轻伤。

“很好，你激怒我了。”

萧秋风面带冷笑。

脚下一蹬，身子犹如瞬移一般来到了苏起身前。

“轰！”

天地元气暴动，全都凝聚在了萧秋风的一拳之上。

第127章 大圆满的瞬剑

“吼！”

天地元气于这一刻化作一只金龙。

张牙舞爪地朝着苏起扑了过来。

“花里胡哨的。”

苏起丝毫不惧，一拳轰出。

其实他最怕的就是萧秋风用各种神通法则来对付他。

但这家伙不知道是不是被激怒了，竟然想用肉身跟自己硬碰硬。

这简直就是厕所里打灯笼——找死。

“轰！”

苏起的灵力犹如山洪倾泻，右拳闪烁着刺眼的金光，整个手臂隐隐有光泽流转。

这是灵力化的表现。

这一拳，直接轰在了龙头上。

狂暴的金色灵力瞬间将龙头覆盖，场面安静了片刻。

但下一秒。

“轰！”

更多的金色灵力汹涌而出，瞬间将金龙整个覆盖，肉眼可见的冲击波，将地面一圈圈地碾成齑粉。

金龙被一拳打散了。

萧秋风再一次飞了出去，这一次他没有飞出太远，便被酒剑仙接住了。

这老头笑眯眯地说道：“我的傻徒弟，这家伙明显肉身超群，你不用长处对付他，反而用短处去硬碰硬，这不是找不自在吗？”

萧秋风脸色苍白，嘴角又溢出一丝鲜血。

身为1号世界的第一天才，他还从没有这么憋屈过。

“我知道了。”

萧秋风点头说道。

“还有一招，别忘了你的承诺。”

苏起说道。

说好的三招，但两招都被对方轻松破解。

这让萧秋风有种颜面尽失的感觉。

“放心，最后一招，足以杀你。”

萧秋风淡漠道。

说着，萧秋风的手里出现了一把刀。

这把刀，大约有一人长，闪烁着幽冷之色。

刀刃所向之处，就是连吹来的风也会被分割成两半。

萧秋风举起刀，指向苏起：“一刀，杀你。”

说罢，萧秋风高高举起长刀，天地元气源源不断涌入，刀身出现各种异象。

极乐寺内。

那些僧人议论纷纷。

“没想到那个其他世界的修士这么强，竟然两次让萧秋风吃瘪。”

“不知道是几号世界的天命之子，除了我们一号世界以外，其他世界竟然也能诞生如此惊才绝艳之人嘛？”

“但萧秋风强在他的各项神通与天赋，现在连斩星刀都拿出来了，对面那个修士只怕凶多吉少了。”

“一刀斩星辰，一刀斩日月，只闻其名，未见其形，今天要大饱眼福了。”

斩星刀。

已经超越了极品法宝的范畴。

都可以算得上是灵宝了。

这把刀，萧秋风只用过两次。

两次都是越阶挑战，一次斩了炼虚修士，一次斩了大乘修士。

这一次，他要斩苏起！

萧秋风所修之道为无敌道，这种道只许成功不许失败，若能一直胜下去，他就能成为所有人都无法仰望的神话。

但如果失败，那就会道心崩溃，修为大跌。

所以，他只能成功不能失败。

刀光照亮了萧秋风冷峻的面庞，微风撩起他的发丝，这一刻，他好像与天地融为一体。

“天人合一。”

酒剑仙抚摸着自己花白的胡须，满意笑道：“这就对了。”

而骆灵等人都面露担忧。

这种想帮忙却无能为力的感觉实在是太糟糕了。

“死！”

萧秋风爆喝一声。

悍然出刀。

这一刀刚一斩出，恐怖无比的刀意就喷涌而出，以苏起为中心，方圆数百米瞬间被斩裂。

露出了一个巨坑。

紧接着，上万丈的刀芒劈头盖脸地朝着他砸了下去。

天地元气幻化成了一幅星辰图，苏起就是这星辰图里最亮的那颗星星，而这一刀，要斩灭这颗最亮的星星！

此时的苏起只觉得浑身灌了铅一般沉重，这星辰图不仅是好看，更是有着束缚的作用。

苏起手中的困龙剑已经在颤抖，那是兴奋的颤抖，海量的灵力让它想要冲锋陷阵，将这漫天刀芒斩碎。

这是剑道与刀道的对决。

苏起闭上眼睛。

脑海里不断回忆着李太白那一天，那一剑。

之前的他无论怎么练习，都难以圆满，但在此情此景之下，他竟然感觉这一缕真意，自然而然的便成了。

苏起睁开眼睛。

双眸金银二色相交，一股恐怖至极的剑意冲天而起。

他出手了！

就算有天地元气拉扯着他，也难以阻挡。

瞬剑！

已臻化境的瞬剑！

犹如剑神附体！

这一剑出手，仿佛李太白在说着：“看好了，我只教一次。”

嗤——

闪光，银色闪光。

快，连脑子都反应不过来的快。

剑光跨过时间与空间。

穿过那霸道无匹的刀芒，要将万物都碾碎的刀芒。

静，可怕的寂静。

这一剑除了刚开始的破空声，从头至尾都是悄无声息的。

“锵！”

清脆的金铁交击之声响起。

将众人从呆滞拉回了现实。

酒剑仙站在萧秋风面前，用飞剑挡住了苏起的这一剑。

只是他的那把飞剑上竟然留下了一条白痕，消散不去。

与此同时，瞬剑的威力才初露峥嵘。

一道浅浅的白痕出现在空中，似乎就差那么一点点虚空都要被斩开了。

这道白痕一直延续到酒剑仙面前，刚才如果不是他挡下这道剑光，萧秋风可能已经身首异处了。

萧秋风的瞳孔微缩，有点点惊恐充斥其中，其实那一剑，他看清了。

但他无能为力，因为太快了，快到让他的身体来不及反应。

他看到剑光瞬间湮灭刀芒，也看到剑光斩开了天地元气，还看到剑光差点将他湮灭。

“轰隆隆！”

直到这时，白痕散去，从苏起到酒剑仙面前的地面一分为二，朝两边崩塌，露出一条深坑。

“好强。”

王南渤吞了一口唾沫。

刚才那一剑，太惊艳了，就好像李太白本人亲临一般。

骆灵眼中异彩连连，心想果然不愧是师姐看中的男人。

这一剑。

就是李太白本人来了，也得懵逼半天。

什么时候自己的绝招被人偷去了，还学的这么好？

“三招了，我们能走了吗？”

苏起淡淡问道。

长剑入鞘，苏起站的笔直。

微风吹来，衣袂纷飞，把他衬得随时要乘风而去似的。

“走？”

酒剑仙冷笑道：“往哪走？今天你们一个也走不了！”

第128章 难以抵挡的大乘修士之威

“呵呵。”

苏起轻笑道：“原来1号世界的修士都是出尔反尔之辈吗？”

“我就是这样的人。”

酒剑仙冷笑道：“养虎为患之事，我从来不做。”

但酒剑仙留下苏起最主要的目的并不是这个。

而是为了萧秋风。

萧秋风走得是无敌道。

此时已经在苏起的一剑之下出现了裂纹。

若让苏起就此离去，那么他的道心将会崩溃。

道心崩溃，萧秋风的修仙之路就到头了，终其一生也无法渡劫飞升，甚至就留在合体境也说不一定。

而挽救的方法便是让萧秋风亲手斩杀苏起。

就算道心不能恢复如初，却也不会继续崩坏，如此一来还有挽救的余地。

“师父，我输了。”

就在这时，萧秋风低下头，捏紧了拳头说道。

正如酒剑仙所料，萧秋风的道心在崩溃。

本来清晰无比的前路开始变得模糊。

他的斗志也在瓦解。

甚至产生了归隐山林的念头。

身为一号世界的天命之子竟然败了，有何颜面再谈修仙？

“不，你没败。”

酒剑仙将手搭在萧秋风的肩上，笑着说道。

萧秋风迷茫地抬起头，不知道酒剑仙的话是何意，可他明明差点被一剑带走。

“还记得为师跟你说过的吗？修仙修仙，天赋、心态、气运缺一不可，但重要的是活下去。”

酒剑仙笑着说道：“活下去就有无限可能。”

“一时的失利算不得什么，就像面前的这家伙，他以为他赢了吗？”

“没赢吗？”

“当然没有，活下去的那个人才是胜利者，这世上天才很多，但活到最后的才能成为一方巨擘。”

“可我靠的是您。”

“修仙从来都不是单打独斗，更拼的是背后的势力，这些都能算作你实力的一部分。”

“……”

萧秋风的眼神逐渐变得不再迷茫，酒剑仙的话让他有种醍醐灌顶的感觉。

是啊，活下去的人才是胜利者。

一时失利，并不能阻挡自己的无敌路。

看到萧秋风重新昂扬斗志，酒剑仙露出了欣慰的笑容。

孺子可教也。

随即他又说道：“今天为师便送你一份大礼，让你手刃这小子，他的一身气运能让你的无敌意更上一层楼。”

“多谢师尊。”

萧秋风说道。

就在这时。

苏起又是一记瞬剑。

这次他的目标是天地元气化作的能量墙。

嗤——

能量墙一分为二。

王南渤等人朝着外面狂冲而去。

“阿弥陀佛。”

就在这时，一道洪亮的佛号响起。

达摩和尚凌空而来，恐怖的大乘期威压将王南渤等人死死压制。

“看到了吗徒弟，这就是你的势力，今天他们一个也跑不了。”

酒剑仙开心笑道。

“死秃驴，大乘期修士欺负化神，不怕传出去让人笑话吗？”

王南渤破口大骂道。

达摩双手合十，凌空而立，微笑道：“施主稍安勿躁，我只是受人所托罢了。”

绝望！

两个大乘期的修士一前一后将众人夹在了中间。

还都不是普通的大乘修士，而是大乘巅峰的修士。

苏起的手摸向了胸口，那是宋潇湘送他的项链，蕴含了大乘期修士的一击。

他在想，要不要使用，使用之后又真能逃得了吗？

“小子，其实我还蛮欣赏你的。”

就在这时酒剑仙的声音传来：“如果你不是其他世界的修士，我可能会放你一马，但今天，你得死。”

“你喜欢玩剑，那今天我便在你最骄傲的领域击败你。”

“老酒鬼，换个地方，别把我的极乐寺波及到了。”

就在这时，天空中的达摩说道。

“哈哈哈，好！”

酒剑仙一招手，天黑了。

再片刻以后，天亮了，众人都来到了一处旷野之上。

这里只有无尽旷野，除此之外什么也没有。

“小世界。”

骆灵面色难看道。

“你这女娃倒是有些眼力见。”

酒剑仙夸了一句。

随后看向苏起：“小子，让你看看什么才叫剑道。”

说罢，酒剑仙一挥手，手中飞剑朝着苏起直冲而去。

“轰隆隆！”

声势浩大，飞剑将地皮掀了起来，形成一座大山撞向了苏起！

苏起并未坐以待毙。

又是瞬剑出手。

大山被斩断，但那柄飞剑只是停滞了片刻，再次朝着苏起飞了过来。

只是气势已经大减。

瞬剑瞬剑瞬剑！

苏起像是不要钱一样挥剑，体内的灵力可以让他任性。

飞剑的声势不断被削弱，但还是以极快的速度撞向了苏起。

这是境界上的压制，酒剑仙甚至都还没动用神通。

无奈之下，苏起只好将困龙剑横在身前，硬吃了这一击。

“嘭！”

恐怖的巨力将苏起掀飞了出去，双手传来微麻的感觉。

“咦？”

酒剑仙轻咦一声，没想到这小子的肉体竟然如此强大。

“定！”

酒剑仙一指之下，苏起的身体瞬间凝滞在半空之中。

随后他来到了苏起面前，将他的手抓了起来，啧啧称奇：“你究竟修得是什么功法，竟然能把肉体跟灵力同化，从而达到另类的肉身成圣。”

他像是欣赏艺术品一样，看遍了苏起全身，随后说道：“可惜，躯干和头颅还未转换，不然的话连我都未必奈何的了你。”

“不过嘛，都结束了。”

酒剑仙笑眯眯的凑了过去，刚想震断苏起全身经脉。

但苏起的手忽然挣脱了法则，一拳轰在了他的脸上。

“轰！”

酒剑仙脸部变形，瞬间飞了出去，脑袋一阵轰鸣。

苏起挣脱了束缚，笑着说道：“脸皮倒是蛮厚的。”

所有人都惊呆了，看向酒剑仙。

酒剑仙飞出上百米，停了下来，嘴角溢出一丝鲜血。

他虽然修为强大，但毕竟没有刻意锤炼过肉身，一时不防吃了一个大亏。

“呵呵呵…”

酒剑仙怒极而笑。

多少年了？多少年没有人打过他的脸了？

“小子，你该死！”

酒剑仙，一指指向苏起：“噬魂指！”

“嘭！”

一股不知从何而来的巨力直接轰在苏起的胸口，让他飞出去数千米。

“噗！”

等到落地以后，苏起一口鲜血喷出。

但这还没完，地面突然隆起，将他一把推上了天空。

“砰砰砰！”

不知从何而来的巨力，一次又一次轰在苏起的胸口，让他感觉快要炸开了。

酒剑仙一步千米，瞬间来到了苏起身前，脸上露出阴冷的笑：“在你死之前，我会好好折磨你的。”

第129章 濒死体验，恐怖降临

尽管胸口一次又一次传来剧痛。

但苏起并未放弃。

他举起困龙剑，用尽全身力量，再一次朝着酒剑仙斩了过去。

只可惜，很难对酒剑仙造成威胁。

随手将剑芒破开，酒剑仙脸上带着玩味之色：“要说你这小子也是可怜，本来以你的资质飞升仙界是妥妥的事，为什么就想不开要来一号世界呢？还恰好碰上了我。”

苏起的嘴角不停溢出鲜血。

已经听不太清酒剑仙在说什么了。

他忽然想起了那片土地。

他虽然每天都很倒霉，但依然过得很快乐。

他有家人，有朋友，还有喜欢的人。

像他这样的人根本就不应该穿越的啊。

“难道这就是传说中的跑马灯吗？”

苏起好像已经感觉不到身体的疼痛了，嘴角露出笑容想着。

“我很久以前喜欢的那个女生叫什么来着…”

“哦对了，好像叫萌萌…”

“可是我已经记不清她的模样了…”

“也不知道我死后能不能穿越回去…”

“然后突然醒来发现这一切都是一场梦而已…”

“但我又不想这都是一场梦…”

“王南渤，你这家伙还欠我200两银子，什么时候还…”

“姜月，你做的饭真的很好吃，如果到了地球肯定能成为最顶级的厨师…”

“宋潇湘，其实我还有好多话没跟你说，以后怕也是没有机会了…”

“师父，你欠我的筑基期功法什么时候给我…”

苏起恍然发现。

原来自己已经来到这个世界这么多年了。

最开始的20年，他像一个野人一样活着，每天期待着气运为正的那天。

日复一日，年复一年，到最后精神都不正常了。

如果不是陆长安将他捡了回去，他只怕会精神失常，成为一个彻头彻尾的疯子。

苏起又想起了陆长安在的那十年。

他刚开始去的时候，什么都不懂，是陆长安的悉心教导，将他一点点治愈。

20年的孤寂，足以击垮一个人。

10年的陪伴，足以治愈一个人。

陆长安教会了苏起很多，所以对于他的离开，苏起一直耿耿于怀。

这也是他努力修炼的动力之一，只为了在仙界与陆长安再次重逢。

“到时再带上一块清溪镇的桂花糕，想必师父会很开心吧…”

苏起嘴角含笑，好像看到了重逢的那一幕。

接下来便是宋潇湘。

在这将死之时。

苏起忽然读懂了自己的内心。

对于毫无征兆，忽然出现的宋潇湘。

刚开始苏起是充满防备的，想要逃离的。

可随着了解越来越深，苏起看到了她的另一面。

敏感、温柔、机灵古怪。

她并非世人眼中那个无所不能的女强人。

其实也是一个在爱情面前会伤心，会难过，会退缩，却又无比渴望爱的可爱女人。

苏起以前总是提醒自己。

长生者是不宜和凡人或修士牵涉过深的。

可是现在他才明白。

这都是错误的。

人非草木，孰能无情？

一次又一次的错过，这才更遗憾不是吗？

“苏公子，今夜的月亮好圆。”

恍惚之间，他好像回到了长生观那一夜。

两人坐在台阶之上，仰望天际的明月。

但愿人长久千里共婵娟…

与进入跑马灯模式的苏起不同。

外面王南渤等人已经疯狂了，他们拼命挣扎，用尽了全身力气，但还是被达摩和尚压制的死死的，动弹不得。

萧秋风脸上露出一抹快意。

对于这个差点击溃自己道心的人，他并无半分怜悯。

甚至已经在想着，待会自己要用什么姿势一剑枭首。

酒剑仙看着苏起已经逐渐涣散的目光，嘴角露出一丝冷笑：“真是没意思，随便打一打就要死了。”

“该结束了。”

酒剑仙将手指放到了苏起胸口，感受到一个硬硬的东西。

“什么东西？”

酒剑仙想要把这东西拿出来。

但苏起却忽然清醒了过来，一把抓住了他的手腕。

那是宋潇湘留给他的东西！

“轰！”

酒剑仙也忽然失去了看这东西的兴趣，一指落下，苏起犹如炮弹从空中砸落！

地面陷下去五六米，苏起嘴角吐出血沫，感觉身体已经不属于自己了。

“咔嚓。”

他胸口的那串项链掉了出来，那枚红宝石已经被酒剑仙震碎了。

骆灵说这项链里含有大乘期的一击，却什么也没有发生。

苏起双目无神看着天空，这或许是他离死亡最近的一次，但他却丝毫没有害怕。

有的只是遗憾。

“徒弟，斩了他。”

酒剑仙打爽了，哈哈笑道。

萧秋风几步来到苏起身前，看到浑身瘫软的苏起，他露出了畅快的笑意。

“往脖子砍，其他地方硬。”

酒剑仙说道。

“好。”

萧秋风拿出长刀，没有丝毫犹豫，直接砍向苏起的头颅。

心中满是报复的快感：“死吧！以死来谢罪！”

“轰隆！”

但就在此时，碎裂的红宝石爆发出十丈红光，冲天而起！

萧秋风手中的长刀瞬间被汽化，酒剑仙提着他瞬间来到百米之外。

“什么东西？”

酒剑仙心中忽然狂跳了起来，一股极其不妙的感觉涌上心头。

“咔嚓…”

原本灰暗无比的天空，忽然传来碎裂之声。

还没等众人反应过来。

“轰！”

天空炸裂了！

阳光重新照了进来。

酒剑仙的脸色刹那间变得煞白。

小世界炸了！

这小世界与他心神绑定，炸裂之后对他的伤害极大！

但让他更恐惧的是，那东西到底是什么东西，竟然能将他小世界都打炸。

片刻之后。

冲天而起的光柱告诉了他答案。

原本坚固无比的空间竟然变得扭曲，一条条裂纹出现在虚空之中，犹如蛛网蔓延。

“撕拉！”

一只纤纤玉手忽然出现在虚空之中，将这裂缝扩大。

随着这只手的探出，整片空间剧烈震颤了起来，这是天地法则在排斥来者！

“轰！”

但下一秒，巨响传来，虚空彻底炸开。

一名女子从空间裂缝中飞了出来。

她穿着碧绿色的长裙，如瀑的黑发随风狂舞，眉心间一朵莲花标志将那绝世的容颜衬得更加梦幻，但此时脸上却是万古不化的冰冷！

伴随着她的到来，整片天地都开始剧烈震颤。

恐怖的气息瞬间将方圆千里全部笼罩。

酒剑仙双腿一软，一屁股坐在了地上，嘴巴一张一合似乎努力想要说出什么来，却怎么也发不出声音。

苏起也瞪大了眼睛。

来者竟是——宋潇湘！

————————

（以下内容与正文无关）

嘿嘿~

不如来猜猜我们潇湘的身份？

第130章 宋潇湘之怒

“师姐？！”

骆灵也惊呼出声。

她从小便跟着师姐长大，对于宋潇湘比其他人的了解都多。

宋潇湘之所以入世，是因为她根本没有修炼的天赋。

可如今这一幕彻底颠覆了她的认知。

师姐什么时候这么强了？

竟然能强行打破虚空，降临此界。

这可是传说中的神仙手段！

宋潇湘看向苏起。

苏起的惨样，让她的眼里涌现一抹心疼，随即这片世界震颤的更加厉害了。

伤他的人，该死！

萧秋风面色煞白，他感觉腿肚子在打颤，这个突然出现的女人太恐怖了。

光是气势就将他压的快要崩溃了。

而且他还是第一次看到师尊如此失态。

宋潇湘径直落到了苏起面前，柔声说道：“苏公子，我来了。”

“你…”

苏起想问些什么，却发现不知从何问起。

“嘘…”

宋潇湘抬起手指柔声说道：“你先好好休息，接下来，我来替你出气。”

说着，宋潇湘把手放在了苏起胸口。

一股神奇至极的力量在苏起体内蔓延，将他的伤势修复，把他的疼痛驱散。

苏起感觉前所未有的好，他从地面站了起来。

宋潇湘松了一口气。

随即她看向了酒剑仙等人。

“谁动的手？”

宋潇湘淡淡开口。

镇压王南渤等人的达摩不知何时已经从天空落下，他的眼底也不停流露惊慌。

他看不透宋潇湘。

但能撕裂一号世界的界壁，来者的身份他不敢想象。

这可是能无视天地规则的猛人！

“误会，都是误会。”

酒剑仙连忙说道。

“你来给我解释解释。”

宋潇湘笑了，却没有一丝温度：“什么叫做误会？”

“噗！”

紧接着，酒剑仙猛地喷出一口鲜血，双眸露出无尽骇然。

对方都没有动手，仅仅一眼他就受伤了。

这绝对不是人界修士的力量！

仙，这女子是仙！

还不是普通的仙。

否则的话不可能强行降临此界。

“我问你，什么叫做误会？”

宋潇湘冷声问道。

“噗！”

酒剑仙再次喷出一口鲜血，这是法则之力，却不是这一界的法则。

而是这女人，言出法随！

“前辈，这其中的确有误会，我是星辰殿的太上长老，不知您是哪方势力，我宗在仙界也有些关系，此次得罪了您一定上门谢罪！”

酒剑仙急忙说道。

星辰殿是有仙界势力的，并且还不弱。

酒剑仙搬出这一层关系，就是想要保住一条性命。

“我最后问你一遍，什么叫做误会？”

宋潇湘淡淡说道。

冷汗从酒剑仙的脸上淌下，他的喉头滚动了好几下，一时之间竟然说不出话来。

哪有什么误会？

不过是仗势欺人罢了。

讽刺的是，他刚才还跟自己徒弟说修仙要看势力，转头就撞上了钢板。

如果早知道苏起的背景如此恐怖，他不可能把事做绝。

但现在，悔之晚矣。

“看来前辈是不打算放过我了。”

酒剑仙的最后一丝侥幸散去，沉声道。

“既然如此，那就来吧！”

话音刚落，一柄飞剑忽然从地底钻出，射向了宋潇湘的眉心。

仙人下凡，实力会严重削弱。

仙人之下我无敌，仙人之上一换一！

酒剑仙在心里咆哮，狗急跳墙。

“噌！”

这一柄飞剑忽然化作万千流光，就像是千万道激光在虚空扫射。

很酷炫，但没用。

宋潇湘连动都没动，虚空就像是波浪一样褶皱，将这千万道流光全都偏离了路线。

“噗！”

酒剑仙身周的空间忽然扭曲，他的右手来不及反应，直接就被拧成了麻花。

剧痛之下，酒剑仙没有犹豫，将整条手臂都切了下来，晚一秒，他可能半个身子都保不住了。

这时，宋潇湘食指一勾。

“轰隆隆！”

空间忽然折叠。

将酒剑仙和萧秋风二人拍打了过来。

“嘭！”

两人根本来不及反应，直接趴到了苏起和宋潇湘的身前。

萧秋风实力稍弱，开始狂吐鲜血，刚刚那一下差点把他拍散架了。

“不要伤我徒弟！”

酒剑仙怒吼一声，手中出现一柄飞剑，朝着宋潇湘的面门插了过去。

但这飞剑在距离宋潇湘十公分的时候，便被无形的力量挡住了。

“给我死！”

“轰隆！”

酒剑仙身上燃起灵焰，飞剑也爆发出灵焰，疯狂的冲击波看起来声势骇人。

但这时候宋潇湘伸出两根手指，径直夹住了飞剑。

“咔嚓…”

飞剑出现条条裂纹，下一秒崩裂，变成了一块块的碎片。

但这还没完，这些碎片径直射进了酒剑仙的身体，爆出一朵朵的血花。

“嘭！”

酒剑仙跪了下来，这些碎片里还含有宋潇湘的力量，在他体内疯狂肆虐破坏，让他感觉痛苦万分。

萧秋风在颤抖。

在他眼里，师尊一直强大的如同仙人。

但在这名女子面前，竟然没有丝毫的反抗能力。

“你到底是谁！”

萧秋风失神喊道。

宋潇湘没有搭理他，而是看向了达摩。

达摩额头冷汗如雨，连忙双手合十说道：“前辈莫要动怒，我没有做任何伤害他们的事。”

王南渤大声喊道：“宋姑娘，这老秃驴拦住我们的去路，导致苏兄重伤，一级帮凶，不可放过！”

骆灵点头说道：“师姐，这老秃驴的确可恶。”

达摩都快哭了。

这叫什么事啊。

早知道自己就不帮忙了，这完全就是殃及无辜，虽然说他也没有那么无辜。

下一秒，达摩被重叠的空间直接撞到了宋潇湘面前。

达摩趴在地上久久不愿意动弹。

堂堂大乘期的修士竟然也有这样的一天，他就是做梦也没有想到。

但此时他只想装死，如果可以不面对面前这个煞星就好了。

极乐寺内的僧人们此时也都瑟瑟发抖。

这里发生的情况他们都已经知道了。

这恐怖的女人要是一个不爽，恐怕极乐寺从今天开始就要从历史长河里消失了。

“你们千不该万不该，不该伤害他。”

宋潇湘的声音很平静，但说出的话却让面前的三个人如坠冰窖。

“尤其是你。”

宋潇湘看向酒剑仙：“你，该死！”

第131章 一封书信

“你不能杀我。”

酒剑仙痛苦地呻吟：“我星辰殿在仙界也属于一流势力，你若杀了我就是与整个星辰殿为敌！”

以势压人，是酒剑仙最常用的手段。

“星辰殿？”

宋潇湘笑了：“莫说杀一个小小凡间长老，我就是在仙界把星辰殿抹平了，也没人敢说半句废话。”

酒剑仙张大了嘴巴，一时之间竟然不知道宋潇湘说的是真是假。

但宋潇湘没有再给他开口的机会。

“噗嗤！”

酒剑仙体内的碎片陡然炸开，让他爆成了一蓬血雾，连尸身都没有留下。

萧秋风牙关打颤，他现在大脑一片空白，师尊就这样死了，一点痕迹都没有留下。

他还记得师尊说过等到他成长起来，就要了无牵挂的不再压制境界，跨入渡劫期，飞升仙界。

可如今师尊再也没有飞升的机会了。

但萧秋风对面前的这个女人甚至升不起恨意，只有无尽的恐惧。

他的无敌道也算到头了，就算不杀他，这一生也不可能再有寸进。

宋潇湘又看向了萧秋风。

萧秋风的头埋着，像是鸵鸟，不愿面对。

“嘭！”

下一秒，萧秋风也爆成一团血雾。

无数的气运四溢而出。

宋潇湘一招手，四散的气运全都朝着她涌来，随即在手里变成了一个金色圆球。

“轰隆隆！”

天空中雷声阵阵，原本晴朗的天空变得阴云密布，开始下起雨来。

1号世界的天命之子，陨落了！

这是天道在悲恸。

但宋潇湘随手一指，这万里阴云瞬间被破开，阳光再一次普照。

“苏公子，这个给你。”

宋潇湘看向苏起的时候，冰山解冻，露出了灿烂的笑容。

她把这气运球递给了苏起。

苏起并未拒绝，在他接过气运球的那一瞬间，这些气运瞬间没入体内。

【检测到大气运入体，金色气运+2.5。】

一条系统弹窗出现在苏起面前。

看到这个提示。

苏起愣了一下，心想不愧是1号世界的天命之子，这气运比他还强。

“还不够。”

这时宋潇湘皱眉道。

随后她再次抬手，此处的流动气运疯狂涌来，在宋潇湘的手中汇聚。

达摩面露苦色，这些流动气运本来是属于他们极乐寺的啊！

一下失去这么多的气运，不仅极乐寺的发展会受到影响，就连1号世界都有掉排名的风险。

但他现在不敢阻止，也阻止不了。

一刻钟以后，这里的气运已经被抽干了。

宋潇湘又一次递给了苏起。

苏起没有推辞。

【检测到世界气运入体，金色气运+2.5。】

这条弹窗让苏起有些激动。

如此一来的话他的金色气运已经来到了7。

只要再花些时日，他便可以达到6400层，完成全身的灵力化。

那时，也就意味着他可以像正常修士一样去修炼提升境界了。

这时，王南渤等人跑了过来。

“师姐，你什么时候变得这么厉害了，我记得你以前不是不能修炼的吗？”

骆灵瞪着漂亮的眼睛问道。

花溪音还有林玉竹也纷纷点头，好奇看着宋潇湘。

王南渤也很好奇，不过既然骆灵他们已经在问了，他就洗耳恭听就行了。

宋潇湘闻言，浅笑着说道：“我的时间不多了，就长话短说吧…”

在宋潇湘平淡的话语下。

众人听到了一个堪称魔幻的故事。

在大争之年开启以后，宋潇湘觉醒了所有的记忆，原来她并不是这一界的修士，而是下凡历劫的仙人。

她必须要历劫成功才能重新返回仙界，其实那条项链也并不是东方舒制作的项链，而是她专门为苏起炼制的。

无论苏起在哪里，只要一打碎这颗红宝石，她就能赶到。

听完宋潇湘的话。

众人都面露震撼之色。

王南渤张大了嘴巴，想说点骚话，却怎么也说不出来。

这可是正宗的仙人啊！

他还是第一次听说仙人也需要下凡历劫。

不过就在王南渤想问更多问题的时候，宋潇湘却笑着说道：“这一界快要容不下我了，你们让我单独跟苏公子待一会吧。”

闻言，众人都识趣地退到了一旁。

等到众人退去之后，宋潇湘俏皮一笑说道：“苏公子，我突然出现，没有吓到你吧？”

苏起摇了摇头，笑着说道：“没有，虽然有些意外，但是却又觉得理所当然。”

“我本来还以为会吓你一跳，然后你觉得配不上我，从而奋起直追，又是一个励志的故事…咯咯咯…”

宋潇湘说着说着，连自己都笑了起来。

“嗯，你说得没错，看来我是要努力修炼了。”

苏起却笑着点头说道。

这一刻，他觉得内心很安宁。

“对了，等我回去以后，我们再去赏一次月吧。”

苏起忽然说道。

宋潇湘愣了一下，这好像还是苏起第一次这么主动。

随即她嫣然一笑说道：“好啊，那我等你回来。”

宋潇湘这一笑，好像春暖花开，美艳不可方物。

随即她手里出现了一封书信，递给了苏起：“苏公子，这是我写给你的信，但是你不能现在就看，答应我，回道观以后再打开，可以吗？”

苏起愣了一下，随后点了点头说道：“我知道了。”

说着，他接过了书信，郑重地收了起来。

他没有问宋潇湘为什么要给他写信，也没有问为什么要回到道观才能打开。

这时，宋潇湘看向了达摩还有极乐寺，浅笑着说道：“那么就剩下最后一件事了。”

达摩的身子开始颤抖，他本来以为自己已经逃过一劫了。

“轰！”

一声巨响以后。

达摩和极乐寺都消失无踪。

一道金光从天而降，接引着宋潇湘消失在了此界。

第132章 被气运缭绕的道观

宋潇湘离开了。

苏起望着她的身影消失在天际，不知为什么竟然感觉有些失落。

“真没想到宋姑娘这么强。”

王南渤走了过来，啧啧有声地说道。

“可以啊你，苏兄。”

说着，王南渤捶了苏起一拳，然后笑着说道：“以后你就有仙人做靠山了，这天下之大哪里去不得？”

苏起笑了笑。

宋潇湘是不是仙人他并不在意。

当他读懂自己的内心以后，便决定不再逃避。

“我们掠夺了这么多的气运，回到我们的世界，是不是就能够升级了？”

聂飞鹏问道。

“那是肯定的。”

王南渤点头说道：“说不定我们的世界能够直接提升20个名次！”

苏起刚刚吸收的世界气运，其实只吸收了一部分，还有更大一部分他是吸收不了的，这部分应该便是能够反哺给天道的。

不过想到天道这么照顾自己，每年给自己一个许愿的机会，苏起觉得不亏。

自己给的越多，天道越强，自己许的愿望也就越能够实现。

骆灵并不关心那些，而是对苏起说道：“姓苏的，师姐跟你说什么了？她是不是回我们的世界了？”

苏起想了想说道：“我约她回去以后一起赏月，她答应了。”

骆灵松了口气，说道：“那就好。”

有一个想法她没有说出来。

她想着既然师姐恢复了记忆，是不是就要离开了。

毕竟一个仙人显然是不能长久待在凡界的。

接下来众人打算离开一号世界了。

这一次若不是宋潇湘突然出现，只怕所有人都会栽在这里。

苏起看了一眼面前的废墟。

宋潇湘在离开之前顺手将极乐寺抹去了。

曾经金碧辉煌的极乐寺就像是从来没有存在过。

众人一路回到了云野。

再没有遇到任何危险。

一阵天旋地转以后，众人回到了99号世界。

在回归的那一刻，苏起身上金光冲天而起。

“轰隆隆！”

天地震动，金色的雾气蔓延在天地之间，灵气质量还有法则都提升了许多。

许多人感觉到身上一阵轻松，明明什么都没做，但是实力凭空就涨了一大截。

而王南渤等人则感觉尤为明显。

不过他们不是变强，而是被削弱，1号世界的那种感觉消失无踪，感觉又被扣上了枷锁。

不过他们还是比本界的修士强出了一大截，因为在1号世界领悟的神通，还有提升的灵气质量是不会消失的。

“他们回来了！”

“我们的世界等级好像提高了。”

“好玄妙的感觉，这就是高级修仙世界的感觉吗？”

众人纷纷议论了起来。

苏起注意到，传送门上的99多出了一个括号。

现在显示的是：“99（66）。”

一下子提升了33个排名！

说明这一号世界的气运的确是难以估量。

仅仅一处流动气运就让世界等级提升了这么多。

不过苏起猜测，括号里的名次应该只是暂时的，会等到大争之年结束以后再稳定下来。

王南渤等人都回到了各自的宗门，汇报遇到的情况。

不过都把宋潇湘的事情隐匿了，这是回来的时候，大家商量好的。

这时，一袭红衣的南宫红来到了苏起的面前。

南宫红还是那副妖娆多姿的样子，鲜艳的红唇对着苏起努了努：“小道长，我就知道你非同凡响，竟然能带回这么多的气运，为了感谢你，奴家陪陪你怎么样？”

“丑拒。”

苏起还是那句话。

只是不同的是，上一次他拒绝的是南宫琉璃和祈星月。

南宫红愣了一下，随即抿嘴咯咯笑道：“小道长，奴家还是第一次被人说丑，我好像更喜欢你了。”

“落花有意随流水，流水无意恋落花。”

苏起说完，转身离去。

大争之年虽然还在继续，但他现在只想回到道观，看看怀中的书信。

他想看看宋潇湘给自己写了什么。

“好一个落花有意随流水，流水无心恋落花。”

南宫红先是一愣，随即喃喃说着，看着苏起离开的背影，眼中意味不明。

……

归墟已经来到99号世界有一段时间了。

在这期间，他灭了四五个小宗门，零零散散的也掠夺了一些气运。

越靠后的世界，气运越分散。

不像是一些排名靠前的世界，气运大多都聚集在一处，如果掠夺成功，那就是一波肥。

“真是没意思，这里的修士都这么垃圾吗？”

归墟无聊地打了一个哈欠。

“不过辛苦了这么多天好歹还是有点收获，这些气运应该能让这破世界再掉几个名次。”

归墟嘿嘿笑道。

随即他将目光看向了西南方向。

“没想到气运最强盛的地方竟然是一个边陲小镇，如果能把这里的气运掠夺，那么这垃圾世界大概就要被除名了。”

归墟眼中精光一闪。

但就在这时候，他感觉到天地震动。

紧接着灵气还有天地元气的质量都提升了。

“嗯？！”

归墟猛地看向北方：“这世界的天命之子倒是有点本事，竟然掠夺来了这么大一笔气运。”

“嘿嘿，不过我还蛮期待的，如果你们这惊才绝艳的天命之子死在我手里，你们会有多绝望？”

归墟冲天而起，朝着西南方向狂冲而去。

不管怎么说，他决定先把这地的气运掠夺了，就算不能让99号世界除名，但至少能够让她好不容易提升起来的等级，又下降一波。

归墟很快便来到了这气运所在之地。

“清溪城？”

归墟有些惊讶：“一个凡人的城池竟然会有大气运庇佑？”

他本想随手屠城，但无意之间却感受到了更为庞大的气运，在清溪城以外五里传来。

从天上他可以清晰地看到，那是一座道观。

这座道观被浓郁至极的气运包裹着，而且还有香火漫天。

“啧啧，在这边陲之地竟然还有这么一座气派的道观，比那些小宗门看起来还要气派一些。”

归墟嘿嘿一笑，然后朝着道观飞了过去：“我倒要去看看，你这凭什么有大气运笼罩。”

第133章 长生观的危机

其实一般人是看不到气运的。

他们只会觉得待在此地心旷神怡，那是一种说不清道不明的感觉。

但各大世界的气运之子不同，他们能看到气运，也能感受到气运。

除了排名靠前的世界，归墟很少见到有一个地方能够聚集如此之多的气运。

短短一分钟不到，归墟就来到了道观前。

来到近前以后，归墟便闻到了金钱的味道。

“啧啧啧，这么大的道观得花上不少钱吧？这香火的确旺盛。”

归墟啧啧有声说道。

然后他直接用神识覆盖了整座道观，想要看看有没有什么棘手的角色。

结果看了一圈以后，有些失望地摇了摇头：“竟然就两个筑基期的小鬼和一个化神期的女人，凭什么坐拥如此之大的气运？”

随即，归墟掏出了他的小锤子，朝着长生观主殿丢了过去。

“轰！”

主殿一阵摇晃，那些在焚香祈福的香客们纷纷尖叫着跑了出来。

“咦？竟然还有阵法。”

方才是防御阵法拦住了他的锤子。

不过这防御阵法的等级并不是很高，归墟相信自己多来几锤子，这阵法一定会崩塌。

但就在这时，一道流光冲天而起，眨眼间便来到了归墟的面前。

“住手！”

来者正是姜月，她的眼中隐隐有雷光闪烁。

这段时间她转修玄雷冥典，已经小有成效。

这本天道给的功法，比起青云门的九天御雷真诀甚至还要略胜一筹。

“大气运，能者居之。”

归墟背着双手，脸上带着不屑之色：“就你们这种垃圾地方，也配坐拥大气运？”

姜月皱眉，面前这个青年一来就是什么大气运，如果不是她经历过之前的事，一定以为这是一个脑子有问题的人。

但一联想到大争之年的背景。

姜月很快便有了猜测，这应该是其他世界的修士！

当姜月感应到对方是化神期修为以后，并没有放松警惕。

王南渤说过，高等世界的修士比同等级的修士要强上太多，自己才跨入化神期不久，如果真碰到了高等世界的修士，只怕是凶多吉少。

“请回吧，我们这里不欢迎你。”

姜月说道。

虽然凶险，但她不会退。

她已经答应过苏前辈，要守护好道观。

一如当年苏起答应陆长安一般。

“回？我当然会回，不过是在掠夺完这里的气运之后。”

归墟哈哈笑着，再次一飞剑斩了出去。

姜月也祭出飞剑，撞在了一起。

“锵！”

飞剑在空中传来金铁交鸣之声。

但姜月的脸色陡然一变，她的飞剑竟然被砍出了一个豁口，归墟用的飞剑要比她高级太多了！

“哈哈哈，不知道用什么垃圾材料炼制的飞剑，也好意思叫飞剑？”

归墟哈哈笑着，又掏出了十来把飞剑。

“一把你都挡不住，再来几把怎么样？”

“咻咻咻…”

十来把飞剑朝着姜月直奔而去。

这一次姜月没有再用飞剑硬顶。

而是掏出了一张符箓。

姜月将符箓丢出。

“轰隆！”

惊雷炸响。

一道水缸粗的雷霆从符箓中涌出。

将十来柄飞剑都笼罩在其中。

雷霆之下，归墟暂时失去了对飞剑的控制。

“有点意思。”

归墟嘻嘻笑着。

姜月没有停手，一手丢出四张符箓。

天地元气被勾动，四只元素异兽成型，在她身周守护着她。

“吼！”

下一秒，四只异兽奔腾而出，朝归墟冲了过去。

“有点意思。”

归墟再次笑道。

随后拿起了他的小锤子。

小锤子瞬间变大，超过十丈！

“轰！”

归墟拎着锤子，朝着姜月抡了过去。

四只元素瞬间被拍散，这一锤带着无可匹敌之势砸向了姜月。

姜月面色一变，捏碎了传送符，瞬间消失在原地。

“轰隆！”

锤子砸在地上，砸出了一个巨坑，如果不是那些香客早已经逃出道观，只怕现在已经被砸成肉泥了。

“玩符的化神，有点意思。”

归墟扛起锤子，并没有打算去找姜月，他的主要目标是这道观的气运。

“你，滚出去！”

就在这时，下方传来了吼声。

“嗯？”

归墟看向下方，只见两名小道正对他张牙舞爪。

“呵呵，两个不知死活的小鬼。”

归墟的神识如箭，直接射向了两人。

他要将这两人直接碾爆！

但这时候，另一道神识冲了过来，拦下了归墟的神识箭。

这神识竟还带有一点雷电属性，把他的神识电的一麻。

姜月去而复返，再次拦在了归墟的面前。

“本来你当缩头乌龟可以活一命的，何必呢？”

归墟摇了摇头，叹息道。

“既然回来了，那就都别走了。”

归墟高高举起了锤子。

“轰！”

一股恐怖的气息从锤子中涌出，随后这一只手大小的锤子直接变成了一柄千丈巨锤。

“死吧！”

归墟猛地将锤子砸下。

这一锤，带来了大片的阴影，如果真落下，整个长生观只怕会顷刻间化为废墟。

“轰隆隆！”

姜月爆发了。

她的眼睛瞬间化作淡蓝色，原本万里无云的清空刹那之间阴云密布。

虽然只笼罩在长生观的上空，但这已经很惊人了。

“噼啪！”

十来道缸粗的雷电从天空劈下。

“轰轰轰！”

这些雷电劈在了千丈巨锤之上，恐怖的雷霆之力顺着巨锤涌入了归墟的身体。

归墟的身体一颤，衣服瞬间炸开，露出了精赤的上身。

他的上身很惊人，几乎遍布伤疤，比寻常修士要强壮了百倍不止。

这些雷电只阻止了归墟半晌，他哈哈笑着，手中的巨锤更加用力抡了下来：“如果你这雷电再强上那么几十倍，可能对我有些威胁，老子可是灵体双修的天才！”

姜月咬牙，手中的传送符迟迟不肯捏碎。

她想逃可以，但是道观会变成一座废墟。

这是苏前辈师父留给他的地方，他一定会伤心的吧？

姜月不想退！

可是她知道自己不退的话，留在这里，只能跟着道观一起陪葬。

终于，姜月不再犹豫。

飞快来到了王凡溪和米杰面前，准备将两人带走。

但就在这时。

一道懒洋洋的浑厚声音传来：“喂，过了啊。”

第134章 她的信

此话一出，姜月看到一个翘着二郎腿的乞丐不知什么时候坐到了道观院子里。

他还在磕着瓜子，脚下散落了一地瓜子壳。

归墟瞳孔一缩，他刚才竟然没有发现这个老乞丐。

好像这家伙突然就出现了一样。

“装神弄鬼！”

归墟冷哼一声，手中巨锤狂砸而下。

不管什么牛鬼蛇神，他一锤之下，全都要灰飞烟灭！

“轰！”

巨锤终于落下。

但却没有想象中的把长生观砸成废墟。

归墟瞳孔收缩，一股凉气从脚底直冲天灵盖：“怎么可能！”

姜月看到。

巨锤之下，那名老乞丐仅仅靠一只手掌就撑住了这恐怖的巨锤。

嘴上嗑瓜子的动作不停，还一边唠叨着：“现在的年轻人真没礼貌，老是喜欢打扰别人嗑瓜子。”

归墟想要收回锤子。

却发现锤子不听使唤了，不仅抬不起来，连缩小都做不到。

“怎么回事？！”

归墟心中有些慌张。

他大致也能猜测到是这老乞丐在搞鬼，但这怎么可能！

一个如此偏僻的地方竟然有这种大能存在？！

这些低等世界的大能不都喜欢去守门吗？！

就在归墟这么想着的时候，一股巨力忽然作用在他的手臂上。

“咔嚓！”

原本强健无比的手臂顿时骨折。

吃痛之下，归墟松开了巨锤。

“真是没礼貌，抓着别人的东西干嘛？”

老乞丐吐槽了一句。

随后这锤子不停缩小，很快就变成了普通锤子的大小。

老乞丐拿在手里比划了几下后满意说道：“这玩意拿来砸核桃不错，正好我最近想要补脑。”

“……”

归墟一时无言。

他的灵宝是拿来砸核桃的？！

最关键的是，这件自己以心血蕴蓄的灵宝现在竟然完全断去了联系。

就好像从未属于过自己一样。

面前这个老乞丐绝对不是简单之辈。

归墟已经做好了逃跑的准备。

他这时候终于知道这地方为什么会有大气运笼罩了。

敢情是藏了一个隐世大能啊！

“前辈，我有眼不识泰山，冲撞了您，只是你手里的那东西是我心血蕴养的法宝，能否还给我？”

归墟一边说着，一边将手放进了兜里。

只要情况一个不对，他立马传送离开！

归墟格外的惜命，所以他有很多逃跑的道具，甚至曾经靠着这些东西躲避了无数大乘修士的追杀。

“你的？你有什么证据证明它是你的？你叫它，它答应吗？”

老乞丐丝毫没有形象的挖着鼻孔说道。

“前辈， 你这就有点欺负人了，它只是一个没有诞生器灵的法宝，当然不会答应！”

归墟说道。

“谁说的？”

老乞丐说道：“这锤子陪了我几百年，我叫它，它就能答应！”

“那您叫！”

归墟在心里大骂，这老乞丐也太无耻了，睁眼说瞎话的功夫真是一流。

“你叫我叫我就叫，我是你爹？”

老乞丐老神在在的说道。

归墟气的胸口起伏不定，如果换了其他人，他早就弄死了。

可面前这个老家伙，他打不过！

就很气。

知道自己的锤子是要不回来了，归墟准备离开。

但就在这时候，老乞丐却说道：“等等，锤子不要了？”

归墟停了下来，一秒变脸：“前辈，我就知道您是深明大义之人，不会赖我的法宝，还给我吧。”

“我们来玩个游戏，你要是赢了，我就还给你。”

老乞丐却嘿嘿一笑说道。

“什么游戏？”

归墟又警惕了起来。

这老乞丐看起来没个正形，但归墟相信这只是他的伪装。

“我这游戏就叫做，打拳。”

老乞丐嘿嘿说道。

“怎么个打拳法？”

归墟更加警惕了。

“就是我打你一拳，你打我一拳，按照尊老爱幼的原则，我要先打，没意见吧？”

老乞丐说道。

“神经病！”

归墟直接捏碎了传送道具。

瞬间消失在原地。

走之前，他的嘴里还在骂骂咧咧，这老家伙也太无耻了。

你一拳我一拳？

你特么打我一拳我还有命在？！

老乞丐看到归墟消失了，有点遗憾地说道：“现在的年轻人也太没有冲劲了，连我这个老头子都害怕。”

这时姜月带着王凡溪还有米杰走了过来。

“前辈，多谢你出手相助。”

姜月连忙说道。

“不要叫我前辈，我只是一个老乞丐。”

老乞丐嘿嘿一笑说道：“再说了，我这只是还了你们观主的肉包之恩。”

……

接下来的几天。

长生观很平静。

姜月把地面修复好了，长生观又恢复了香火鼎盛。

那个突然出现的青年被老乞丐吓退以后，就再也没出现过了。

在一个阳光明媚的天，一袭青衫的苏起出现在了道观门口。

原本正在打扫的王凡溪愣在了原地，随即激动地喊道：“观主回来了！”

这一嗓子之下，米杰和姜月都跑了出来。

他们脸上都带着激动之色。

“观主，我想死你了，你终于回来了。”

米杰开心地说道。

苏起望着没有丝毫变化的道观，有种回家的温馨感。

他笑着点了点头说道：“嗯，回来了。”

“苏前辈。”

这时候姜月笑着说道。

“辛苦你了。”

苏起温声说道。

这一刻，姜月忽然觉得很开心。

这些日子以来发生的事，姜月都事无巨细的跟苏起讲了。

关于前些天出现的那个青年还有老乞丐也都讲了。

苏起有些感慨没想到当时觉得挺有趣的老乞丐竟然还是一个隐世大能，下次再去和他一起嗑瓜子。

而那个差点毁掉长生观的青年，苏起表示别让他遇到，否则的话一定把这家伙给灭了。

夜晚降临。

忙碌了一天的苏起终于清闲了下来。

他感觉还是长生观的咸鱼生活比较适合自己，打打杀杀什么的，他不感兴趣。

今夜的月亮也很圆。

苏起穿过庭院，来到了道观门前，一如那年一样，坐在了青石阶梯上。

然后他从怀里拿出了那封书信。

上面还残留着淡淡的香味。

苏起将信封小心翼翼打开，把信纸拿了起来。

但才看第一句，苏起的身子就僵直了片刻。

“苏公子，对不起，我骗了你…”

第135章 流水落花春去也，天上人间

“骗了我？”

苏起抓着信纸的手，不自觉紧了紧。

有那么一刻，他甚至不想再往下看了。

生怕看到什么不好的消息。

苏起深吸了一口气，不管是好消息还是坏消息，他都决定看下去。

“首先我要感谢你，感谢你与我相遇。”

“其实从梦里第一次见你，我就喜欢你了，但那时我喜欢的不过是一个虚无缥缈的人，我甚至不知道他存不存在。”

“后来我拜托清照帮我算了一卦，她算到你在这边陲之地，我便派了媚娘前来，给她定下三年时间找到你。”

“第一次见到你，你比梦中更加真实，更加英俊，当梦想照进现实，我想要不顾一切拥抱你。”

“我一直以为我对你是一见钟情，可后来我才知道这不过只是早已写下结局的命中注定。”

“我的真实身份是仙界七帝之一——青莲仙帝，或者说，是她的三千分身之一比较准确。”

“我梦见你并不是所谓的命中注定，而是青莲仙帝早已设下的局。”

“青莲仙帝所修之道为忘情道，先入情，后忘情，简而言之，我会疯狂让你爱上我，最后毅然决然抛弃你，收割你的真心还有道心。”

“青莲仙帝观测诸天万界，将她的三千分身送往各大世界，目的就是与她选中的人先入情后忘情，好完善她的忘情道。”

“所以，我与你梦中相会，并非是命中注定，而是青莲仙帝构筑的幻境，当我们相爱至深之时，我会觉醒记忆，被她召回，从而抽身离去。”

“但大争之年提前开启让我觉醒了记忆，所以我不敢再和你提成亲的事，我怕你受伤害，更怕自己不是真心。”

“我送你的那条项链，其实是我的封印，当封印打碎的那一天，我的力量会恢复，但与此同时我也会被青莲仙帝感应到，被召回仙界。”

“我希望项链永远不会有打碎的那一天，我希望永远陪在你的身边…”

“但倘若项链被打碎，一定是你碰到了危险，无论你在哪里，我会不顾一切地来救你。”

“但我到时肯定不会忍心告诉你真相，所以我提前写好了这封信。”

“当你看到这封信的时候，我应该已经被召回仙界，在我们这短暂而又漫长的十年时光里，是我人生中最开心的时光，谢谢你，苏公子。”

“此去，没有归期，如果可以，请把我忘记…”

“勿念。”

“宋潇湘，绝笔。”

看完这封信。

苏起的手微微颤抖，他一丝不苟将信纸折叠好，放回了信封里。

然后再将信封折叠好，放回了怀里。

微风吹来，竹林沙沙作响。

苏起抬起头，明月当空，今夜的月亮很圆。

恍惚间，苏起好像又回到了那一夜。

宋潇湘俏皮的模样还历历在目。

难怪她再也没提起过成亲的事。

原来是怕自己陷得太深。

只是那时候的苏起从未细想过。

“青莲仙帝，忘情道…”

苏起嘴里喃喃念叨着。

常说仙人无情，如今看来的确如此。

忘情道便是要斩断七情六欲。

她，真的回不来了吗？

苏起胸口有些发闷。

又一个对他而言十分重要的人离去了。

苏起发现记性太好并不是一件好事。

容易陷入往事，难以自拔。

苏起就站在青石台阶之上，站了好久好久。

站到月落日升，站到月升日落。

来道观的人都笑着跟苏起打招呼。

苏起微笑点头示意。

姜月等人不知道苏起怎么了，每次询问苏起的回答都是没事。

就这样。

苏起在这里站了一个月。

一月之后，苏起又恢复了那副超然出尘的模样，没有人看得出他在想什么。

苏起回到道观，拿出了八卦盘，开启了枯燥的修行。

时光如梭。

一月两月，三年四年…

外界大争之年打的如火如荼，长生观超然世外安静祥和。

随着大争之年，矛盾的不断激化，各大世界几乎都打疯了。

99号世界反而是受到影响最小的。

一方面是已经掠夺了大量气运，排名提升了一大截，现在大家的心态就是守好来之不易的气运。

另一方面，由于大量高等级修士守在传送门前，其他世界来的修士基本上一来就会被轰杀或者重伤。

消息传开以后，在大争之年前期就没有多少修士敢来99号世界。

但这种情况不会持续太久。

大争之年会持续十年。

前八年，高等级世界只允许化神修士出动。

但最后两年，这个限制将会解除。

到时候才是低等修仙世界的噩梦。

高等修仙世界的大乘修士要比低等修仙世界的强上太多太多！

但这一切，苏起都不关心。

他在闭死关。

没有人敢去打扰他。

六年时间一晃而过。

外界过了六年，但在苏起的房间内，相当于已经过了90年。

90年的时间，苏起的修为已经提升到了练气6000层。

再有400层，他就可以完成全身的灵力化，正式开启提升境界之路。

……

六年，长生观几乎没有变化。

变化的只有道观里的人。

比如说米杰。

已经从刚来时的小不点，变成了一个丰神俊朗的少年。

变化之大，犹如丑小鸭变白天鹅。

他于一年以前已经正式踏入金丹期，现在的他举手投足之间都有难掩的超然。

大家都夸米杰有苏起的影子。

清溪城内有许多少女都对米杰暗暗倾心。

但米杰对此不甚关心。

他沉醉于修道。

而王凡溪和米杰不同。

他的资质并不是很好，现在也才筑基中期。

人如其名，平凡，不惹眼。

但王凡溪还是兢兢业业，修炼，打扫，把道观管理的井井有条。

姜月已经踏入了化神中期，在道观的这些日子，她的修为都可以用一日千里来形容。

又是一年秋天。

秋意萧瑟。

一名看起来病殃殃的，弱不禁风的少女来到了长生观。

她的眼里有数不尽的哀愁。

站在道观门口迟迟不愿踏入。

王凡溪走上前去，笑着说道：“这位善人，算卦还是祈福？”

第136章 撞破南墙不回头

少女看向王凡溪，柔声说道：“道长好，请问您这里可以测姻缘吗？”

“测姻缘？”

王凡溪愣了一下，然后点头说道：“这个倒是可以。”

“那您帮我算算姻缘吧？”

少女叹息了一声说道。

其实关于测姻缘这一块，苏起是教过米杰和王凡溪两人的。

不过米杰对此不太感兴趣，但是王凡溪详细研究过。

别看他现在才筑基期，但是论道观业务这一块，要比米杰精通。

王凡溪领着少女走进了正殿。

随后找到蒲团坐了下来。

王凡溪拿出纸笔，然后问道：“这位善人，你的名字？”

“我叫柳青青。”

少女说道。

“生辰八字呢？”

王凡溪写下名字后又问道。

少女将生辰八字也说了一遍。

“男方的姓名与生辰八字。”

王凡溪又说道。

“魏一川…”

少女说道。

王凡溪点了点头，随后开始测算起来。

随着时间的推移，他的眉头越皱越深，最后睁开眼睛说道：“姑娘，你们命格犯冲，若强行结合只怕会适得其反。”

柳青青闻言苦笑道：“我就知道，除了刚在一起的那两月，我们几乎都是在争吵与冷战中度过。”

“最近我发现他跟其他女人走的很近，可是问他，他总说那只是他的合作伙伴，我知道他要经营生意，平时也需要应酬，但他跟那女人太亲密了。”

听着面前这个少女诉苦。

王凡溪一直附和点头，其实他算到了更多，只是怕女子接受不了这个打击没有说出来而已。

从命格来看，男方的烂桃花会非常的多，本身也不是什么稳重的人，所以私生活非常的混乱。

“道长，你说我该不该跟他继续下去？”

柳青青幽怨道。

“我觉得当断不断必受其乱。”

王凡溪说道。

“可是我对他还是有感情的，他也说过非常爱我，总有一天会娶我入门。”

柳青青有些犹豫地说道：“但我不想做小妾，他总是搪塞我，我怕最后我做不了正宫。”

王凡溪愣了一下。

原本以为少女在意的是男人有没有在外面乱搞，结果她在意的竟然是自己能不能做正宫？

王凡溪沉默了半晌后说道：“总之姑娘你自己考虑清楚了，你们的命格相冲，最后大概率是难得善终的。”

“唉。”

柳青青叹了口气，站了起来：“多谢道长跟我说这么多，但我还是决定再试试，就算我们命格不和，我也想要试试。”

“所爱隔山海，山海皆可平！”

说罢，柳青青付过钱以后便离开了。

王凡溪看着手中的钱，却忽然明白了一些道理。

有些时候，人们明明意识到了不对，但还是会下意识地欺骗自己。

总以为坚持能够换来美好的结局。

王凡溪的道行不够，看不到更远的事情。

按照他算的这一卦，两人最后必然是要分开的。

就是不知道少女的坚持能不能改变这一切。

王凡溪很好奇。

他忽然想到观主给人算卦的时候会不会也碰到跟他一样的困扰。

如果不是苏起在闭关。

王凡溪真想让苏起给这少女算一卦，看看五年或者十年以后，她的姻缘会不会有什么变化。

……

清溪城外一百多里的深山。

伴随着万鬼欢呼，那名俊美却又古怪的男人从王座上站了起来，浑身散发着诡异而恐怖的气息。

“恭喜主上恢复全盛状态！”

“我们龟缩此处上千年，终于可以再一次称霸修仙界！”

“哈哈哈，让那些自诩名门正派的垃圾修士都尝尝我们的厉害！”

“主上威武！主上无敌！”

“大争之年还没有结束，我们可以找到天命之子，把他的气运掠夺，如此一来还有谁人可以阻挡我们！”

面对众人的吹捧。

男人的眼底闪过一抹傲然，他声若洪钟：“我要让整个修仙界都知道，我鬼无涯回来了！还有九天剑宗，我要让他血债血偿！”

鬼无涯随即望向了东方：“但在此之前，我要去将这道观碾碎，为血奴和隐奴报仇！”

“报仇！报仇！”

“主上的荣光将会洒向修仙界每一个角落！”

“嘿嘿，清溪城的美女繁多，看来我们有福了。”

“你那玩意早就腐烂了，还想这种事干嘛？我们是鬼修！鬼修懂不懂？”

“鬼修又怎样？把她们都变成女鬼，不也可以吗？”

“卧槽，思路清奇，我怎么就没有想到呢？如此一来我们便屠城吧。”

“屠城！屠城！”

……

仙界。

青莲圣境。

这里是整个仙界最清冷的地方，偌大的圣境内只有一人。

那便是青莲仙帝。

这里种满了睡莲，满池的睡莲几乎充斥着圣境的每一处。

在池上漂浮着淡淡的云雾，让这里像是仙境一般。

在池中央，有一处简单的庭院。

青莲仙帝大多时候都居住在这里。

“1号，我在问你一次，你可知错？”

青莲仙帝淡淡说道。

在她面前跪着一人，正是宋潇湘。

此时的宋潇湘有点惨，四肢被贯穿，牢牢钉在地上，动弹不得。

宋潇湘低着头，尽管已经很虚弱了，但她依然说道：“我没有错。”

青莲仙帝很平静，斩断了七情六欲的她，面对一切事都可以不喜不悲。

她淡淡说道：“你违背了我的意志，入情却没有忘情，还没有错？”

“如果爱人也有错，那我宁肯一错再错。”

宋潇湘惨笑着，咳出几口鲜血。

“还嘴硬？”

青莲仙帝淡淡说道。

随着话音落下，宋潇湘身上的几根倒刺亮起了青芒。

无尽的痛苦顺着倒刺涌入宋潇湘的身体，让她浑身经不住痉挛。

但宋潇湘一声不吭，脸上有着倔强之色。

“1号，你本是我最得意的杰作。”

青莲仙帝的声音依然很平淡：“你是我所有分身中实力最强的，也是所有分身中最接近我的存在，我本对你寄予厚望。”

“但你如今的所作所为，让我很失望，你若不肯忘情，即便再可惜我也要将你抹除，我不允许自己沾染半分因果和情欲。”

第137章 蠢人

青莲仙帝的话并没有威胁到宋潇湘。

她轻笑道：“如果不能和喜欢的人在一起的话，让我做仙帝我也不会开心的。”

“动手吧。”

青莲仙帝的眼神毫无波动，还是淡淡说道：“你可想清楚了，你若被抹除了，就再也见不到他了。”

“如果让我忘记他，那跟杀了我也没有什么区别。”

宋潇湘倔强地说道。

“你是本帝的分身，堂堂仙帝分身与凡人是不可能的。”

青莲仙帝淡淡说道：“你可想过，你的寿元接近无限，而他呢？不过是一个炼气期的修士，看着他一天天老去，你却什么也做不了，你不会难过吗？”

“重要的从来都不是结局，而是过程，在我看来，什么事都会有结局，花开终会有花落，船也终会靠岸，蜡烛终会熄灭。”

“但在花开时的花香，船靠岸前的风景，蜡烛熄灭前的光亮，都是可以体会的，拥有的。”

“两个人的结局如何，已经不重要了。”

宋潇湘的话让青莲仙帝沉默了许久。

最后她淡淡说道：“你的确是我最得意的杰作，你拥有自己的意识，自己的体会，自己的坚持。”

“但这些都不是我需要的。”

“再给你一段时间吧，若你真想不通，最后我也只能将你抹除了。”

说罢，青莲仙帝转身回到了房中。

宋潇湘依然跪在地上，身上的倒刺明灭不定。

……

不知不觉间。

王凡溪成为了道观的牌面。

苏起闭关，姜月闭关，最后连米杰也闭关了。

于是道观虽然有四个人，但一切事务都是由王凡溪在打理。

但他并不觉得枯燥，每一天都做得一丝不苟。

他很享受这种生活，每天都会见到许多形形色色的人。

他们来到道观的目的各不相同。

有求姻缘的，有求财运的，甚至还有求子嗣的。

王凡溪不知道他们的愿望会不会实现，反正他从来不许愿。

这种脚踏实地的感觉让他觉得安稳。

空闲的时候他喜欢研究卜卦观星之术，常常在夜深人静的时候到房檐上观漫天星河。

那些闪烁的星星让他着迷，有一句话叫观宇宙之无穷，王凡溪也常常想象在星星之上存在什么。

会不会有人跟他一样也喜欢观星之术，或许隔着无数万里，两人一同看着这同样的风景。

每每想到这种可能性，他都会感叹生命的奇妙，明明是不同的个体，却拥有相同的兴趣爱好。

王凡溪相信，这世上应该还存在另一个自己，拥有完全不同的性格，过着完全不同的生活。

这一夜，王凡溪照例来到了房檐上，他已经习惯了在同一个位置观星，这里都快被他给磨平了。

但今夜没有星星，被大片乌云挡住了。

这时候王凡溪就想着自己要是能够御剑飞行就好了，穿过这满天乌云，一定能够看到那满天的星星。

“看来今夜无法观星了。”

王凡溪有些遗憾地说道。

就在这时，他突然看到一个男人凌空飞了过来，这个男人穿着一身黑袍，在黑夜里很不起眼，但是那张脸很白。

惨白的那种白，就像是死了几十天的人。

寻常人看到的话一定会吓一跳。

但王凡溪没有，甚至他还问了一句：“这位善人，请问你来焚香还是祈福？”

鬼无涯愣了一下，随即桀桀笑道：“你不怕我？”

“来到这里的都是善人。”

王凡溪却说道。

“桀桀桀…”

鬼无涯大笑着说道：“我可不是什么善人，我是索命的厉鬼，要将你这道观夷为平地，杀光你们这些可恶的道士！”

“善人，虽然你嘴上恶意满满，但我感觉不到你的杀意，所以这并不是你的真心话。”

王凡溪摇头说道。

鬼无涯愣了片刻，恼怒道：“别总装了解我，你懂个屁！老子今天就抹平了你这破道观，让你看看我到底是不是善人！”

说着，鬼无涯抬起手来，带着凶厉气息的黑雾朝着王凡溪狂冲而去。

但王凡溪不躲，眼中没有一丝惧色。

他能感觉到面前这个男人在虚张声势，其实并不想下杀手。

果不其然，黑雾在王凡溪面前停了下来。

鬼无涯恼怒道：“你为什么不躲？！”

“善人。”

王凡溪笑着说道。

“蠢人！”

鬼无涯骂了一句，随即转身飞出了道观。

王凡溪望着鬼无涯离去的背影，不知道为什么，他在这男人身上感受到了一丝亲切感，就好像两人认识了很久一般。

可是明明他们两人都没有见过。

鬼无涯回到了自己的洞穴。

那些鬼兵鬼将们都迎了上来。

“主上，那长生观已经被您抹除了吗？”

“废话，你还怀疑主上的实力不成？主上出手，这长生观分分钟被抹除掉。”

“嘿嘿，早就瞧那长生观不爽了，那些凡人不知道为什么都喜欢去那鬼地方。”

“既然道观已经抹除了，那我们是不是应该屠城了？”

“屠城屠城！”

面对兴奋的众鬼。

鬼无涯不耐烦地摆了摆手：“都给我退下，让我一个人静一静。”

鬼兵鬼将们愣了一下。

不知道主上为什么一副不开心的样子。

难道在去抹除长生观的时候碰到了什么意外不成？

不过没有人敢多问，鬼无涯心情不好的时候，最好不要去触霉头，否则的话只有死路一条。

等到鬼兵鬼将们都退下以后，鬼无涯撑在王座上，十分的烦躁，嘴里还喃喃念叨着：“这蠢人怎么就转世了？转世就转世，偏偏还在这长生观当道士。”

他脑海里闪过了许多往事，这些不美好的记忆让他更加烦躁了，但一抹身影又让他严肃的脸不时勾勒出一抹弧度。

过了良久，鬼无涯冷哼了一声：“诡奴，不要再偷看本尊，否则的话我让你魂飞魄散！”

黑暗中走出了一团黑影，看不清楚脸庞，但声音却是当初马道长的声音。

“嘿嘿，主上法力无边，一眼便识破了我的伪装。”

诡奴恭维道。

“滚！再有下次直接抹除你。”

鬼无涯哼了一声。

“主上，我有一计！”

诡奴笑道。

——————

（以下内容与正文无关）

最近大家催更倒是还行，但是送花热情不够。

喂喂喂，都给我燃起来啊！

第138章 苏起出关

“说。”

鬼无涯淡淡道。

“若您怕这道观有陷阱，我们可以屠城，到时候那道士肯定会出来。”

诡奴嘿嘿笑道。

“滚！”

鬼无涯厉喝道。

诡奴吓得浑身一激灵，连忙说道：“主上心情不好，那我就先退下了。”

看来主上是对自己这个计划不满意。

想来也是，主上实力这么强，怎么会怕了一个区区道观？

诡奴为自己的计谋感到羞愧。

这是不相信主上的实力啊。

诡奴退下以后。

鬼无涯面色阴晴不定，最后化作万般无奈，长叹一声说道：“算了，这是老子欠你的，既然你喜欢这样的生活，我便不打扰了。”

随即他的表情变得狠厉：“九天剑宗，你欠我的，我都要收回来！”

……

大争之年只剩下最后三年。

苏起终于从闭关状态中脱离。

炼气6399层。

最后1层，他无论怎么努力都没有再触发系统的奖励。

于是苏起打算出去走走。

一味的闭死关是没有意义的。

从房间走出，苏起有种恍若隔世之感。

7年的时间，他在房间内已经过去了105年。

明明应该是物是人非，但长生观依然没有半分变化。

宋潇湘的离开好像也在昨天一般。

苏起的心猛的一紧，百年的时间好像也没有冲淡他耿耿于怀的事。

“还是记性太好了。”

苏起无声叹息。

他来到正殿前，这里有许多香客，有熟面孔，也有生面孔。

人世间别说七年，就是一年也足以改变很多的事。

“苏观主，好久不见了，你这几年怎么都没有消息了？”

“苏观主，你还是那么年轻，我都老咯。”

“哈哈哈，小苏道长，还记得我吗？我小时候你还抱过我呢？”

面对热情的众人。

苏起一一笑着点头回应。

关于苏起容颜不老的事，清溪城老一辈的人大多都知道。

也正是因为这样，长生观在众人的心中一直是信仰。

毕竟只有传说中的仙长才能做到容颜不老。

苏起进入正殿，看到王凡溪正坐在桌子前，笑着给众人算卦测运，倒是像模像样的。

因为太专心的缘故，王凡溪甚至都没有看到苏起来了。

观察了一会。

苏起暗暗点头，可以看得出来王凡溪是真心享受这份工作。

他当初没有选错人。

王凡溪若能成长起来，那么长生观后继有人了。

到那时，苏起也可以安心地云游四方，最后再飞升仙界。

又算完一人之后，王凡溪抬起头，忽然看到了苏起。

“观主！”

王凡溪惊喜地跳了起来：“您终于出关了。”

“你继续，不用管我。”

苏起笑着说道。

“那哪行啊，您都来了，自然是您来干这工作，我的道行还不够。”

王凡溪挠着头，不好意思地说道。

“没有，刚才我观测了半天，你算得很好。”

苏起夸奖道。

“真的吗？”

王凡溪有点惊喜。

随即他想起来什么，连忙从兜里掏出了两张纸，对苏起说道：“观主，最近我帮人测姻缘，有了新的感悟，但是我看不了太远，您能算算最后他们两人在一起了吗？”

苏起接过那两张纸。

上面记录的正是柳青青和魏一川的信息。

苏起闭眼，十秒不到的时间便睁开了。

摇了摇头说道：“分分合合，男人已故。”

“已故？”

王凡溪愣了一下后说道：“意思男人已经死了？”

“对。”

苏起点头说道。

王凡溪有些发愣：“可是明明我算到这个男人事业有成，虽然花心浪荡，但可以长命百岁，这短短一年的时间为什么会发生这么大的变化？”

苏起笑着说道：“命之一道，变化无穷，岂可尽窥？”

说着苏起转身离开。

留下王凡溪细细品味着这一句话。

……

苏起又一次来到清溪城。

这里比起之前更加热闹了。

现在的清溪城甚至比起芙蓉城还要受欢迎。

而这一切都是宋潇湘带来的。

想到那一抹倩影，苏起不由又有些胸闷。

走在这大街小巷，苏起似乎在哪都能看到宋潇湘的影子。

不知不觉之间，他竟然又来到了潇湘阁前。

“叮铃铃~”

潇湘阁门口的风铃忽然又响了起来。

苏起这次没有走开，而是看着风铃，思绪放飞。

这时候，潇湘阁里走出来一个人。

正是媚娘。

这么多年过去了，她也变成了30多岁的妇人，但还是风韵犹存，散发着水蜜桃似的诱人气息。

“老板郎，你终于来了！”

媚娘惊喜地说道。

“老板郎？”

听到这个称呼，苏起有些哭笑不得，这是什么称呼。

“七年之前，阁主叮嘱我们，若你回到这里，就带你去她的房间，她有东西留给您。”

媚娘说道。

苏起愣了一下，随后说道：“那便去看看。”

不自觉地，他脚下也快了几分。

走进潇湘阁后，无数姑娘们的目光投了过来。

苏起的英俊把她们的目光给牢牢吸引了过去。

嘶~

这脸真白，不对，这脸真帅。

潇湘阁内，大多数人都还认得苏起。

这个阁主的梦中人，曾经一度也惊艳了众人。

跟着媚娘，苏起一路来到了潇湘阁的顶层。

“请进。”

媚娘推开房门，却并没有走进去，而是对苏起说道。

苏起点点头，走了进去。

尽管这里已经七年没有住人了，但依旧一尘不染，可以看得出来天天都有人在打扫。

房间内有一股淡淡的香味。

这香味苏起很熟悉，宋潇湘身上也有这种味道，应该是某种香料。

这里的布置很雅致，墙上挂满了书画，但在最中间的那幅，是宋潇湘画的。

那是苏起的肖像画。

画中的他穿着一袭青衫，脸上带着若隐若现的笑意，一种超然出尘的气息几乎要溢出画来。

在这画上。

宋潇湘还题了一首诗。

“花自飘零水自流，一种相思，两处闲愁，此情无计可消除，才下眉头却上心头。”

第139章 守得云开见月明

苏起怔怔看着画。

看了好久。

最后来到伏案前，坐了下来。

在伏案之上，他再一次愣住了。

一只纸鸢静静躺在伏案之上。

记忆瞬间回到了那一天，两人在草原上放纸鸢。

最后纸鸢飞走，找不回来了。

他还记得宋潇湘闷闷不乐了好久。

却未曾想到，纸鸢居然被她找到了。

在纸鸢前面还有一封信。

被折叠的好好的，上面写着：“苏公子亲启。”

苏起犹豫了一下，怕又是什么不好的话语。

但随即他轻笑了一声：“还有更糟的事吗？”

说着，他拆开了信，拿出了那张信纸。

“苏公子：”

“当你看到这封信的时候，也就证明你并没有放下我，我也不知道该开心还是难过。”

“但你看啊，我找回了那只飞走的纸鸢，我们都曾以为它回不来了。”

“若你真的放不下我，那就看看这只纸鸢吧。”

“不要一蹶不振，也不要伤心难过，说不定哪一天我们又能在某处不期而遇呢？”

字并不多。

但是很温馨。

苏起心中涌上一股暖流。

宋潇湘在离开前已经做好了一切准备。

甚至就连他放不下的这种可能性也猜到了。

看到这只失而复得的纸鸢。

苏起轻笑着说道：“你如果去给人灌鸡汤，一定会成为鸡汤大师的。”

随即他把纸鸢和书信放进了空间戒指里面。

这空间戒指是他自己炼制的，在闭关的那段期间，他并不只是提升修为，炼丹术、炼器术还有结阵术都在稳步提升。

这枚空间戒指的空间很大，苏起几乎把一整块空间石都用完了。

但偌大的空间内就孤零零地躺着两封书信以及一只纸鸢。

苏起在房间内逛了一圈，最后走了出去。

这一刻，他的心情就像是拨开了云雾，守得云开见月明。

虽然不确定还能不能再见到宋潇湘。

但心中保留着一份期待就足够了。

苏起走出潇湘阁。

忽然又看到一个熟悉的身影。

那个老乞丐又坐在包子铺前乞讨。

“哎~行行好吧，一周没有吃饭了。”

“这位兄台，我瞧你眉眼带煞，这是要有血光之灾啊，不如给我买两只大肉包，我替你化解如何？”

“滚！”

“哎哎哎，怎么骂人啊，你骂了我不给我买两只大肉包好意思吗你？”

“臭乞丐，再打扰我信不信我打断你的腿！”

老乞丐和男人纠缠了一番，最后嘀嘀咕咕地说道：“现在的年轻人真没素质，不买就不买竟然还想着打人，你敢打我就敢躺，看看到时候官府怎么判你！”

这时候，他的碗里忽然又出现了一个大肉包。

老乞丐抬起头，看到了苏起，随即眉开眼笑地说道：“贵人，好久不见啊。”

说着，抓起大肉包就狼吞虎咽地吃了起来。

想到姜月跟自己说的话。

苏起笑着说道：“多谢前辈出手相助，多亏您长生观才安然无恙。”

老乞丐闻言连连摆手说道：“可不敢谢我，我这是抱了一饭之恩，现在我又欠你一顿饭了，哎哟，这人情什么时候还的完哦。”

“什么还不还的，最近有没有什么有意思的事？不如我们去吃瓜如何？”

苏起笑着问道。

听到这话，老乞丐眼睛一亮说道：“你还真别说，最近我发现一个有意思的事，你跟我来。”

说着老乞丐满是油光的手在邋遢的衣服上用力蹭了几下。

然后搬起他的凳子快步朝着西边走去。

苏起见状连忙跟了上去。

很快，他们来到了老地方。

老乞丐在角落抽出一根凳子递给苏起，嘿嘿笑道：“来，拿着凳子坐好了，我这次带了好多核桃。”

说着，老乞丐从兜里掏出了数百颗核桃，也不知道他哪来那么大的兜。

这些核桃拿出来以后，老乞丐又掏出了那把锤子。

锤子变大，啪的一声，全部核桃都被砸了个稀巴烂。

“前辈，你这砸核桃的锤子不错啊。”

苏起笑着坐了下来。

“那可不是，这锤子可陪了我几百年了。”

老乞丐嘿嘿笑道。

也不知道归墟听了这话会作何感想。

两人就坐在这里。

一直坐到了傍晚也没发生任何事。

但苏起也不急，就有一搭没一搭的和老乞丐唠嗑。

“来了！”

就在这时候老乞丐笑着说道。

话音刚落，不远处的屋打开了房门，一个醉醺醺的男人走了出来。

他摇摇晃晃地离开，不一会儿搬了一大桶酒回来，就放在了门口。

然后便回到了屋里。

不一会他又走了出来，似乎是怕有人偷喝他的酒，他在酒桶上贴了一张字条：“不许偷喝！”

然后又回到了屋里。

晚上，苏起看到一个鬼鬼祟祟的身影来到了男人家门口，打开酒桶偷偷勺了一半走。

等到第二天，男人走出家门，发现自己的酒少了一半，气的破口大骂：“娘的，哪个缺德鬼偷喝老子的酒，被我逮到了打断你的腿！”

傍晚的时候，男人拿起绳子，给酒桶五花大绑，又粘上了一个字条：“再喝腿打断！”

一直到深夜时分。

苏起看到那个鬼鬼祟祟的身影又来了。

绳子很轻松地被解开，他又勺了一半走。

第三天，男人从房间出来以后，更生气了：“不要让我逮住你！否则老子打断你的狗腿。”

男人回到房间，不一会又拿出一个字条，贴在了酒桶上面：“尿桶。”

有了这个字条，一直到傍晚时分，这酒桶便满了。

男人嘿嘿一笑，把尿捅扯走，又贴上了：“不许偷喝！”

看到这里苏起觉得不枉在这里坐了三天。

他笑着对老乞丐说道：“这家伙也太损了。”

老乞丐哈哈笑道：“当时看到这一幕也差点没把我给笑死，这凡人之间的事，常常都是这么有趣。”

苏起却想着，眼前的这一幕明明才发生，老乞丐为什么提前看过了呢？

莫非他有看到未来的本事？

好像第一次也是这样，在事还没有发生的时候，他就被领来看了一场好戏。

半夜，那道鬼鬼祟祟的身影又来了，再次偷走一半的酒。

但这一夜，他来了两次，第二次一把将这酒桶上的字条扯下，并换上了一张新的字条：“好喝！”

第140章 致命的美丽

一直坐了三天。

核桃也吃完了。

老乞丐笑着站起来拍拍屁股：“好了，好戏也看完了，下次再叫你啊贵人。”

“好。”

苏起把凳子还给了老乞丐。

坐的这几天，除了看戏以外，更多时候苏起在想着自己接下来要做什么。

思考良久以后。

他决定去九天剑宗看看。

张甜甜已经很久没有消息了，也不知道最近过得怎么样。

对于张甜甜，苏起没有男女之间的感情。

作为看着她长大的男人，苏起一直把她当妹妹一样看待。

当苏起走出清溪城以后却犯了难。

他发现自己竟然不知道九天剑宗的位置。

不过好在清溪城人多，肯定有知道的。

于是苏起又返回了清溪城，问到了九天剑宗的位置。

在东方，大宋的最东边，便是九天剑宗所在之地。

苏起开始赶路。

他开始有点怀念在1号世界的日子，那时候他还可以御剑飞行。

99号世界的等级虽然提高了。

但也仅仅只是从化神期变成了元婴期可以御剑飞行而已。

苏起估计世界等级要升到至少前十才可以支持炼气期御剑飞行。

有那么一瞬间他甚至想去其他世界搞气运了，不过想想这种事还是太累了，他便又放弃了。

苏起是在赶路。

但他并不是紧赶慢赶。

而是一路游山玩水，慢慢悠悠朝着九天剑宗前进。

这大概是他来到这世界以后最轻松的时光了。

不用担心安全，也不用担心道观，一人一剑，了无牵挂。

花了半月的时间。

苏起来到了一座美丽的村庄。

村庄在半山腰，繁花锦簇，落英缤纷。

最关键的是在村庄外面有一条长达十里的桃花林。

在桃花林旁边是一条清澈的小溪，其中还有鱼在嬉戏。

即便是早期的清溪镇也没有这么美丽。

苏起想到了桃花源记。

说这里是桃花源一点也不过分。

这时候一阵微风吹来，粉红的桃花瓣飘落，像是下起了一场雨。

“噗通！”

一只鲤鱼跃出水面，又掉入了水里。

此情此景，真就像诗画中一般。

“兰溪三日桃花雨，半夜鲤鱼来上滩。”

苏起忽然想到了这么一句诗。

他沿着桃花林一路向前，初春的气息尽情拍打在脸上。

穿过十里桃林以后，一座不大的村庄映入眼帘。

放眼望去，大概只有二三十户人家。

但此时村庄的气氛却并不那么和谐。

几名长刀带血的男人，正在那里嘿嘿笑着。

“老大玩的挺变态啊。”

“老大不是一直都那么变态吗？”

“哈哈哈，不过这少年细皮嫩肉的，看起来确实很诱人啊。”

在离他们不远的一处屋檐下。

一个健硕的男人正在撕扯一名少年的衣物。

嘴里还嘿嘿笑着：“娘希匹，还是少年有味道啊，那些女人根本赶不上。”

少年眼里露出绝望之色，他拼命挣扎，却怎么也挣脱不得。

“嘿嘿，别挣扎了，一会你就知道这奇妙的滋味了。”

健硕男人带着腥臭的大嘴凑了过去，一口黄牙看起来十来个月没有漱过了。

“啊！”

但就在这时候。

健硕男人传来一声惨叫。

只见那少年狠狠咬住了男人的耳朵，猛地一扯，一大坨耳朵肉被扯了下来。

少年眼中带着仇恨，将那血肉模糊的耳朵肉吐了出来。

“草！这小子不老实，治他！”

“老大你没事吧？要不要我们把这小子做掉？”

“娘的，小兔崽子真是吃了熊心豹子胆了，老子把你剁成肉酱！”

在边上围观的那几人纷纷脸色一变，就要凑上来乱刀砍死少年。

但这时候，健硕男人双目血红抬手阻止道：“都他娘的别过来，我今天要让这小兔崽子，求生不得求死不能！”

说着，他一把将少年踹倒在地。

“噗！”

这一脚极重，少年吐出一口鲜血，在地上痛苦的蠕动。

健硕男人三下五除二解除了自己的武装，就要行那不轨之事。

但就在这时候，一片绿叶激射而来。

“噗嗤！”

这一片绿叶，直接洞穿了健硕男人的头颅，他脸上还带着狰狞的笑，下一秒噗通一声倒在了地上。

突如其来的变故，让其余三人都慌了神。

“怎么回事？！”

“是谁！谁在装神弄鬼！”

“刚刚是什么把老大嘎了？”

这时，一个英俊至极的道士走了过来。

衣袂飘飘，超然出尘的气质让他显得格外的高大与神秘。

“你们破坏了我观景的心情。”

苏起淡淡说道。

三名长刀带血的男人看向苏起，眼中露出惊惧之色。

他们曾见过这种气质的人，家族中就有一位，那是高高在上的仙长啊！

“仙长饶命！”

三名男人很干脆地跪倒在地，没有想过反抗。

他们老大是几人之中实力最强的，不也被人一击毙命吗？

苏起看向这美丽的村庄。

但这时竟传来淡淡的血腥味，无数村民身首异处，倒在地上死不瞑目。

这都是面前的这些刽子手做的。

苏起眼眸犹如一汪深潭，无喜无悲，没人知道他在想些什么。

但下一秒，他随手一挥，狂暴的罡风直接让这三名刽子手身首异处。

死之前还带着无尽的惊惧。

苏起又看向那名衣不蔽体的少年。

少年直愣愣地看着苏起，眼中却有两行眼泪流下。

“你叫什么名字？”

苏起问道。

少年回过神来，呜咽道：“优三。”

“道长，大家都死了，就剩我一人了。”

“呜呜呜…”

说着说着，方才还坚毅无比的少年竟然哭了起来。

他知道自己安全了，却也知道大家已经回不来了。

偌大的村庄，只有他活下来了。

苏起唯有沉默以对，这种事在民间太常见了，他早有耳闻过。

却未曾亲眼见过。

苏起做不到心如止水，心中仍有波澜阵阵。

他来到村庄里，将这些村民的尸体一具一具搬到了一棵巨大的黄角树下。

少年哭累了，眼泪哭干了，他默默地走到苏起身边，看着苏起忙碌。

他就那样呆呆看着，双目中没有神采。

良久之后，少年忽然嘭的一声跪在了地上：“请道长收我为徒！”

第141章 九天剑宗

“我不收徒的。”

苏起摇着头说道。

优三闻言，猛磕了几个响头：“请道长收我为徒！”

苏起还是摇头。

而优三就一直磕，一直磕，直到头破血流也不停下。

苏起将他托了起来：“收徒一事，绝无可能，但你若愿意可跟我回道观。”

他并不想收徒，但并不是不能收留优三。

优三抬起头来，重重点了点头：“谢谢道长。”

他知道苏起是有大本事的人，不然也不能这么轻松就把那些歹人击毙。

优三想学一点真本事，他想要复仇！

苏起在黄角树下挖了一个大坑，把村民们的尸体都埋了进去。

然后又用泥土将之掩盖。

俗话说入土为安，对于这些枉死之人来说多少也算一些安慰。

在一切都搞定以后。

苏起带着优三离开了。

他并没有问那些人的身份，也没有去追根溯源。

凡人间的爱恨情仇太多，他没有太多的精力去关注。

优三一路上都沉默寡言，在这个年纪就痛失亲人，对于任何人来说都是重大的打击。

一周，两周，一月…

跟着苏起走过许多地方的优三，心情也慢慢不再那么沉重，他开始主动为苏起做一些事，比如跑腿，生火之类的。

两人大多时候都露宿野外，只有少部分时间才会住在镇上或者城里。

优三对苏起也越来越尊敬，经过这段时间的接触，他发现苏起真的是传说中的仙长。

就比方说他们前几天跨过的那条江。

没有摆渡的船只，方圆千米没有半个人影。

优三本以为两人要换道而行了。

却看见苏起只一剑，直接截断了整条江，露出了一条可供通行的道路来。

一剑断江！

这只有传说中的仙长才会。

这种非人的伟力让优三十分的震撼，他也想拥有这种力量。

……

苏起抬头看向面前气派的山门，上书：“九天剑宗。”

这四个字显然是精通剑道的大能书写的，即便是时隔几千上万年，还是能够感觉到其中流动的剑韵。

优三直愣愣地望着那四个字，他听说过九天剑宗。

传说里面有许多仙长，个个都有通天的本领。

难道说道长也是九天剑宗的人吗？

优三在心里想着。

但是道长又说带自己回道观，应该不是九天剑宗的人。

看了一会之后，苏起径直走了过去。

然后便被看守山门的弟子拦了下来：“宗门禁地，闲人勿入。”

看守山门的弟子竟然有金丹期的修为，这让苏起有些惊讶。

由此可以看出九天剑宗的底蕴确实不错。

“我是来找我妹妹的。”

苏起客气地笑道。

看门弟子闻言，便说道：“你的妹妹叫什么名字？”

“张甜甜。”

苏起说道。

“张甜甜？！”

看门弟子脸色一变，脸色立马缓和了许多：“你是甜甜师姐的哥哥？”

“对。”

苏起点头说道。

心中却想着张甜甜竟然都被人叫师姐了，看来现在辈分的确挺高的。

“您叫什么名字，我这里需要报备一下。”

看门弟子说道。

“苏起。”

苏起说道。

看门弟子连忙掏出通讯石开始核实，片刻之后面色大变，看向苏起的眼神充满了敬畏。

“请跟我来。”

看门弟子亲自带路。

现在宗门内部虽然大部分主力都去守护传送门了，但还是有部分力量镇守宗门。

毕竟总不能人在外面，家被偷了吧？

恰好三长老南荣剑便是负责镇守宗门的长老之一。

刚刚看门弟子不但核实到了苏起是张甜甜的哥哥，还核实到了他跟王南渤是好兄弟，同时还是本界的天命之子！

看门弟子甚至都在想着自己以后有吹牛的资本了，把天命之子拦在了门外，就问还有谁？

苏起去过的宗门不多。

但九天剑宗的确是最气派的那一个。

不像是那什么锁月楼，进入山门以后还要走好几个时辰。

不到一刻钟，面前便豁然开朗。

视野无比开阔，在远处有一条似乎从天垂落的瀑布，挂在山间之上。

而那条瀑布的上方，被云雾缭绕，隐约之间可以看到彩虹。

在彩虹之间似有琼楼玉宇若隐若现。

在更远处，还有更高的山。

那座山竟然是剑的模样，直插云霄，即便是隔着这么远也能感受到其中惊人的剑意。

这里就像是真正的仙境，仙人才能居住的地方。

苏起尚且震撼，就更别提优三了。

从小在村子长大的他何时见过如此震撼的场景，小嘴微张，久久无法合上。

就在这时候，一道人影凌空飞了过来。

正是许久未见的三长老南荣剑。

看门弟子连忙施礼：“三长老。”

南荣剑对看门弟子点了点头说道：“你退下吧。”

“是。”

看门弟子得令，连忙退走了。

这时，南荣剑笑着对苏起说道：“苏小友，好久不见了。”

“南荣长老，好久不见了。”

苏起点头应道。

“甜甜那丫头一直吵着要回清溪镇，但现在她正是夯实基础的时候，又正值大争之年，我自然是不敢让她瞎跑的。”

南荣剑笑着说道：“不过你来了就好了，你也帮我好好劝劝这丫头，这丫头天赋惊人却时常不务正业，不然的话修为还要更进一步。”

“甜甜她如今是什么修为了？”

苏起好奇地问道。

“金丹期。”

南荣剑笑着，脸上止不住地骄傲之色。

苏起有些吃惊。

张甜甜这才拜入九天剑宗多久啊？竟然就已经有金丹了，这修炼的速度用坐火箭来形容也一点都不夸张。

“她现在在哪？”

苏起又问道。

“在闭关修炼，已经闭关一个多月了，预计今天差不多要出关了。”

南荣剑笑着说道：“这事我还没告诉她，她要是看到你来了，一定会很开心的。”

“这小家伙是？”

这时候，南荣剑看到了优三。

苏起简单的把优三的经历讲了一遍。

南荣剑点了点头，却并没有表现出异样的情绪。

他见过的这种事情太多了，见多了也就麻木了。

接着，南荣剑带着苏起二人，直接飞到了一座山峰之上。

那里正是张甜甜闭关的洞府。

第142章 金丹也是能乱玩的吗？

优三还是第一次体验飞行。

在飞的时候他吓得小脸煞白，落地以后心脏还在砰砰狂跳。

紧接着又觉得不太过瘾，想要再体验一次。

实际上第一次飞行的人大多都有这个想法。

苏起发现了一个有意思的事，他面前的这个洞府，上面的牌子竟然写的是：“长生观。”

南荣剑注意到了苏起的目光。

随即便无奈笑道：“洞府都是弟子们自己取名的，甜甜这丫头非要叫这个名。”

苏起笑着点点头，确实很有张甜甜的风格。

“南荣长老，你跟我来一下。”

随即，苏起拉着南荣剑走到了一边。

“有什么事，说吧。”

南荣剑笑着说道。

“你看优三怎么样？”

苏起问道。

南荣剑闻言，看了一眼优三说道：“看不太出来，毕竟没有用试剑石测过。”

“如果优三想要留下来，你们九天剑宗会接受他吗？”

苏起问道。

南荣剑恍然大悟说道：“苏小友，你有话就直说嘛，不用拐弯抹角的，这就是你一句话的事。”

先不说苏起和王南渤的关系。

就拿他天命之子的身份，以及张甜甜的这层关系。

就注定了九天剑宗要和他交好。

别说是送一个人进九天剑宗，就是送十个一百个也不是问题。

毕竟九天剑宗家大业大，光宗门的正式弟子都有上万，就更别提那些外门弟子和杂役弟子了。

得到南荣剑肯定的答复。

苏起笑着说道：“那就多谢南荣长老了，我一会去征询一下优三的意愿。”

说着，苏起走到了优三面前。

小声说道：“优三，你想不想留在这里?”

优三愣了一下后，有点犹豫地说道：“可…可以吗？”

苏起笑着说道：“当然可以，你在这里可以学到很多东西，如果你想成为一名出色的修士，选择这里准没错。”

优三有些意动。

他早就听过九天剑宗的大名了，如果能成为这宗门的一员，自己以后想必也能成为人人敬仰的仙长吧？

成为仙长以后，报仇还是问题吗？

优三又问道：“那道长你是九天剑宗的人吗？”

“我不是。”

苏起摇头说道。

优三眼里闪过一抹挣扎，然后说道：“那我不要留在这里，我想跟着您。”

苏起愣了一下，倒是没有想到优三会做出这样的选择。

“跟着我的话，那就是在一个小道观里打杂，可能与你的初衷背道而驰，这个你可要想清楚了。”

苏起说道。

一边是道观打杂，一边是天下第一宗的弟子。

相信绝大部分的人都会选择后者。

优三却说道：“我的命是您救的，所以我想跟着您。”

“好。”

苏起最后还是点头说道。

这是优三的选择，他选择尊重。

再说了，现在道观只有王凡溪和米杰两人打理，确实也比较累一点。

接下来便是等待。

并不算漫长的等待。

等到夕阳西下，天际云雾蒸腾，烟霞满天的时候。

洞府被打开了。

一个娇俏的身影走了出来。

“师父，我出关了，我跟你讲…”

张甜甜一边说着，一边朝着外面走来。

可当她抬起头，看到一脸微笑的苏起时，话都梗在了喉头。

彩霞漫天，暖黄色的阳光透过云层，将光打在了苏起的身上。

这一刻，苏起好像在发光。

张甜甜使劲揉了揉自己的眼睛，确定自己没有做梦以后，尖叫了一声：“苏哥哥！”

说着，快速朝着苏起跑了过来，然后一把扑进了苏起的怀里。

“我想死你了，苏哥哥。”

张甜甜赖在苏起的怀里，撒娇道。

苏起拍了拍张甜甜的头，笑着说道：“甜甜已经长大了，就不要像个小孩子一样了。”

在张甜甜小的时候，苏起也经常抱她。

实际上，清溪镇里面的那些小屁孩，他基本上都照顾过。

只是这么多年过去了，这些小屁孩都长成了大人。

只有他，还是那副永远不变的模样。

“小孩子有什么不好的，小孩子可以撒娇，可以耍赖，可以无忧无虑。”

张甜甜撅着嘴说道。

修行之路太苦了，资质越高反而承受的压力越大。

每当这时候，张甜甜便会想起苏起，她走上修仙之路有百分之九十九都是为了苏起。

如果按照她本来的想法，她本应该和喜欢的人生一个小孩，普普通通的生活，平平凡凡的白头偕老。

但她并不后悔。

“苏哥哥，我爹娘他们怎么样了？”

张甜甜抬起头问道，水灵灵的大眼睛里有询问，也有丝丝紧张。

“都挺好的。”

苏起说道。

“师父说我再过三年就可以下山了，到时候我就可以回家了。”

张甜甜甜甜一笑说道。

“那你可要好好加油了。”

苏起拍着张甜甜的头说道。

“嘿嘿，我一定会加油的，苏哥哥，我现在可是比你还厉害了！”

张甜甜张开嘴，一粒金丹从她的嘴里飞了出来。

这枚金丹流转着光晕，格外迷人。

“我的姑奶奶，跟你说了几次了，不要把金丹拿出来玩，这就是你的性命！”

这时候，南荣剑急忙跑了过来，着急道。

“知道了知道了。”

张甜甜吐了吐舌头，把金丹重新吞入腹中：“一枚金丹入腹，我命由我不由天嘛。”

随即她又得意道：“苏哥哥，我已经结丹咯，以后换我来保护你。”

在张甜甜看来，苏起现在还是练气期的修为。

自己现在应该比他厉害了吧？

南荣剑苦笑。

这姑奶奶知不知道自己在说什么啊？

站在你面前的可是天命之子，虽然说表面上看起来才练气期。

但南荣剑知道，苏起绝不可能这么简单。

否则的话也不能从1号世界全身而退，还掠夺来这么大一笔的气运。

“好，那以后你保护我。”

苏起笑着说道。

“苏小友，你看到了吧，这丫头真是不听劝。”

南荣剑气愤说道：“像是金丹这件事我都提醒过很多次了，这丫头还是时不时拿出来玩，这东西是能随便拿出来的吗？你帮我好好说教说教，我说的她听不进去，你说的她总该听得进去了。”

第143章 流星，愿望？

“甜甜，要听你师父的话，金丹这东西确实不能拿出来玩。”

苏起板着脸说道。

“知道了嘛。”

张甜甜撒娇道。

南荣剑看得有些嫉妒，张甜甜可是从来没有跟自己这样撒过娇啊。

唉，这便宜徒弟，小白眼儿狼。

“咦？这小孩是？”

张甜甜这时候方才注意到优三。

“姐姐好，我叫优三。”

优三连忙说道。

张甜甜疑惑的在苏起和优三的脸上来回转悠，直到看了好几遍之后方才松了口气说道：“还好还好，不像。”

“什么不像？”

苏起有些疑惑地说道。

“长得不像啊，我差点以为苏哥哥你儿子都这么大了，吓死我了。”

张甜甜拍着自己的胸口说道。

“咳咳。”

苏起差点被口水呛到，张甜甜的脑洞实在是太大了。

随后他小声跟张甜甜讲了一下优三的来历。

听完以后，张甜甜柳眉倒竖，十分生气：“怎么还有这么可恶的人？如果让我碰到，我一定要把他们凌迟处死！”

张甜甜修行时间尚短，对于这种事，正义感爆棚。

“女孩子家家的，整天打打杀杀的像什么样子。”

这时候，南荣剑没好气地说了一句。

“师父，你还有没有人性啊，这种人难道不该杀吗？”

张甜甜娇哼了一声说道。

“该杀！”

南荣剑果断说道：“怎么杀都不过分。”

随即张甜甜蹲下身子，对优三说道：“优三啊，以后你就好好跟着苏哥哥，要是有什么人欺负你，你就跟姐姐说，姐姐一定帮你！”

优三有些感动地说道：“谢谢姐姐。”

在他眼中，张甜甜就跟仙女一样。

不但长得美丽，而且还这么温柔。

“走，苏小友，既然甜甜已经出关，那就去我府上，我们小酌几杯。”

南荣剑哈哈笑道。

“好。”

苏起说道。

张甜甜眼睛滴溜溜一转说道：“师父，那我去取您的千年佳酿。”

“哎！”

南荣剑刚想叫住张甜甜，但她已经跑远了。

“这小白眼狼，这佳酿我自己都舍不得喝。”

南荣剑无奈说道。

……

清溪城外一百余里的洞府内。

鬼无涯在众鬼的簇拥之下，走到了洞府外。

“主上，我们这便杀上九天剑宗吗？”

“现在九天剑宗的主力都在镇守传送门，正是我们偷袭的好机会！”

“嘿嘿，主上归来第一步就是踏平九天剑宗，一定会让整个修仙界为之颤抖！”

众鬼兴奋说道。

鬼无涯没有眼白的双眸，闪烁着幽冷之色：“我的身份令牌找回来了吗？”

“主上，已经找回来了。”

这时候，诡奴凑了上来，双手将一块身份令牌奉上。

鬼无涯接过令牌，双眸之中露出一丝怀念之色，但更多的还是厌恶以及愤怒。

这令牌久经岁月风霜，已经充满斑驳。

但依稀还能看到“九天剑宗”以及“司徒”二字。

把玩了许久之后。

鬼无涯将令牌收了起来，随即满脸煞气说道：“走！”

“轰隆！”

无尽煞气冲天而起，鬼无涯犹如流光朝着九天剑宗的方向激射而去。

……

苏起来到了南荣剑的住处。

房子并不大，是一个三层的建筑。

房屋内部的摆设也比较简单，但是充满着古色生香。

“比较简陋，苏小友不要嫌弃。”

南荣剑笑着说道。

“斯是陋室，惟吾德馨。”

苏起笑着说道。

“好句！”

南荣剑眼睛一亮说道。

随即他又感叹道：“我看过甜甜那丫头摘抄的你的诗，每一篇都文采斐然，要是我也能这么有文采，当初她就不会离开了。”

“南荣长老，有故事啊？”

苏起问道。

“都是陈年往事了。”

南荣剑笑着摇头道：“不说这些了，今夜我们好好喝几杯。”

这时候，张甜甜提着两坛子酒走了进来：“师父，我把你的佳酿都带来了。”

南荣剑脸都绿了，一脸肉疼之色：“你这丫头怎么把我两坛酒都拿来了？”

张甜甜狡黠一笑：“师父，你不会舍不得吧？你叫苏哥哥喝酒，又舍不得酒，你这要是传出去大家都以为你小气呢。”

南荣剑气的吹胡子瞪眼：“我怎么可能会小气，今天随便喝，敞开了喝！”

张甜甜甜甜一笑：“苏哥哥，难得师父这么大方，待会可要好好尝尝师父这酒。”

“光喝酒，不吃菜好像也没意思。”

南荣剑思索了片刻后说道：“苏小友，稍等我片刻。”

说罢，他直接冲出家门，腾空而去。

不消一刻钟，南荣剑带来了一头乳猪。

“今天我们吃烤乳猪！”

南荣剑笑着说道。

说罢，南荣剑手里出现了烤架，架在了院子里，将乳猪处理好之后便开始烤了起来。

于是这顿饭便从家里来到了院子里。

不大一会，烤乳猪的香气便飘散了出来。

优三的肚子咕噜噜的叫了起来。

他有些不好意思地捂住了自己的肚子。

张甜甜却笑着递上了一把糖果：“小优，先吃点糖果垫垫肚子。”

“谢谢姐姐。”

优三连忙说道。

“快看，有流星！”

就在这时候，张甜甜激动地说道。

众人抬头朝天上看去。

明月皎洁，星河漫天。

除此之外，不时有一道道光芒划过。

张甜甜连忙闭上眼睛，双手交错，开始许愿。

片刻之后，她睁开眼睛说道：“你们都许愿了吗？听说看到流星许愿会很灵的。”

“许啥愿啊，这些都是凡人才信的。”

南荣剑一边摇着烤架，乳猪的皮咔滋作响，香味飘出老远。

修士是很少将愿望寄托于他人的。

修仙本就是逆天而行的行为，所以他们一般都靠自己实现愿望。

“师父，一点都不懂凡人的浪漫。”

张甜甜说道。

随即她凑到苏起的身边，小声问道：“苏哥哥，你有没有许愿？你不会也像我师父一样吧？”

“许了。”

苏起轻笑着说道。

他的眼睛倒映着火光，满是温柔之色。

“那，许了什么愿望？”

张甜甜好奇地问道。

问完之后她又连忙说道：“算了算了，你不要说了，愿望说出来就不灵了。”

苏起抬头，眼中有星河。

他确实许愿了。

但是，不可说。

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

过年的时候有个爆更活动。

我到时候可能会参加。

如果参加的话每天就是四更到五更~

第144章 巨剑山的来历

张甜甜看着苏起。

不知道为什么她总觉得苏起有心事。

好像什么都没变，好像什么都变了。

这就是一种说不清道不明的感觉。

随即张甜甜猛地摇了摇头，将杂念都甩出了脑海。

不管世界如何变化，苏哥哥还是那个苏哥哥就好。

南荣剑的手法很熟练。

烤乳猪烤的很完美。

但苏起总觉得少了点什么，想来想去应该是少了一些孜然之类的配料。

张甜甜笑着给苏起和南荣剑各满上一杯酒。

南荣剑的脸在微微抽搐，可以看得出他是真舍不得这酒。

“苏哥哥，快尝尝。”

张甜甜嘿嘿笑道。

“这酒让南荣长老这么宝贝，肯定是世间少有的美味。”

苏起笑着说道。

随即端起酒杯，浅浅尝了一口。

酒顺着喉管滑进苏起的体内，一股暖流冲向四肢百骸，让苏起的精神一振。

他敏锐地察觉到，这酒似乎有清除体内杂质，洗筋伐髓的功效。

若不是他的身体已经非常完美，没有半点杂质，这酒还真有这用处。

不说味道，单就这个功效就很惊人了。

“怎么样？”

南荣剑三分心疼，七分骄傲地问道。

这酒可是他用许多珍奇材料酿造的，足足酿了一千余年。

这也是为什么南荣剑不舍得。

因为要再酿的话，又得花费一千年的时间。

“很好喝。”

苏起点头笑道。

其实这酒对他的身体帮助不大，主要就是尝个味。

千年的酒，那股醇香就要把人醉倒。

像是站在一旁的优三，仅仅闻了一口，现在已经小脸通红，站都快站不稳了。

“可不仅仅是好喝。”

被夸的南荣剑颇为骄傲地说道：“这酒还能驻颜，能壮阳，能洗筋伐髓，能……”

南荣剑一口气说了上百个功效，大体意思好像在说着，我酿的酒无敌，喝上一口就能够成仙。

喝到后面，南荣剑喝嗨了，也不吝啬酒了，抓着苏起就想要拜把子。

苏起连忙摆手拒绝：“南荣长老，这可使不得，这么一搞辈分不全乱套了吗？”

“没事，各论各的。”

南荣剑明显是酒上头了，笑着说道：“以后这九天剑宗的弟子见了你，都得喊你一声师叔。”

“我不喊。”

张甜甜在一旁没好气地说道。

“我都说了各论各的嘛，你管他叫师叔，他管你叫妹，不冲突嘛。”

南荣剑笑着说道。

这一夜，两人都喝的很痛快。

南荣剑很喜欢喝酒，但是酒量似乎不太好。喝到最后已经趴在桌子上呼呼大睡了。

而苏起有一种微醺的感觉，不过他没有用灵力驱散，已经好几十年没有体会过这种感觉了。

等到第二天醒来。

南荣剑看到自己的两坛酒已经喝了个精光，不由扶额长叹，这下又要再等一千年了。

而苏起在张甜甜的带领之下，开始游览整个九天剑宗。

优三屁颠屁颠地跟在两人后面，一言不发，就跟一个跟屁虫似的。

“苏哥哥，这个是我们宗门的圣地，巨剑山。”

张甜甜指着那座酷似长剑的山峰说道。

苏起抬头看去，这巨剑山看不到尽头，顶部已经耸入云霄里。

“这应该不是天然形成的吧？”

苏起问道。

他在这巨剑山感受到了磅礴的剑意，如果是天然形成的不可能会这样。

“不是。”

张甜甜摇着头说道：“师父说，这里本是一座普通的山峰，是第六任宗主柳京，三剑将其变成了如今的模样。”

“那应该是个很惊才绝艳的人。”

苏起点头说道。

张甜甜笑着说道：“相反，柳京在做宗主以前都是一个很平庸的人，但是他能熬，那时候的九天剑宗还是一个十八线的小宗门，他把他的师兄弟们都熬走了，才当上这个宗主。”

“当了宗主以后，柳京还是很平庸，甚至于还没有宗内的长老们厉害，那大概是九天剑宗有史以来最没有威慑力的宗主了。”

“不过后来九天剑宗出了天命之子，所以九天剑宗的地位扶摇直上，加之天命之子也争气，从其他世界为宗门掠夺了不少底蕴，这才让宗门一跃成为第一宗门。”

“而柳京的实力也是那时候突飞猛进的，有传言说他是因为天命之子带回来的那些宝物才能问鼎渡劫的，这座山就是柳京成为渡劫期大能以后造出来的。”

听完柳京的故事。

苏起点了点头。

听起来九天剑宗的崛起全是因为那个天命之子，但柳京能够问鼎渡劫，想必也不是简单人物。

“苏哥哥，我跟你说，还有一个八卦，不知道是不是真的，我也是道听途说。”

张甜甜双眼放光道。

“什么八卦？”

苏起问道。

“据说当时有很多宗门想要挖走天命之子，但都被回绝了，原因是柳京是这天命之子的岳父！”

张甜甜笑道。

苏起闻言，点头说道：“确实很八卦。”

“我想柳京的女儿一定很漂亮，不然怎么能迷倒天命之子呢？”

张甜甜捧着脸说道。

女生总是对爱情故事格外的向往。

参观完巨剑山以后。

张甜甜又带着苏起去参观九天剑宗的主殿。

这里就是苏起昨天在山下看到的，彩虹后面的建筑群。

就一个词来形容：“金碧辉煌！”

这里如果用摄像机记录下来，什么剧情也不用，放在网上就能有上亿的点击量。

这绝对是所有人梦中的修仙世界。

优三也一脸的向往之色，那些御剑飞行的修士让他看的很是羡慕。

心想那要是自己就好了。

就在这时，一道流光朝着三人直冲而来，然后一个长相颇为英俊的修士从天而降，笑着说道：“甜甜师妹，你出关了啊？怎么不跟我说一声，我最近新学了一道菜，正好可以做给你吃。”

张甜甜翻了一个大大的白眼：“周阳，我不爱吃菜。”

“不爱吃菜没关系，我也可以煮饭，正好灵米成熟了，我今天才拿回来上百斤。”

周阳笑道。

“我也不吃。”

张甜甜说道。

“这位是？”

这时候，周阳看向了苏起，疑惑道。

第145章 鬼无涯降临

张甜甜眼睛滴溜溜一转，然后一把抱住了苏起的胳膊说道：“这是我在俗世的夫君。”

“夫君？！”

周阳吓了一跳，脸色狂变：“怎…怎么可能！”

张甜甜抱着苏起的手臂说道：“怎么不可能？对了。”

说着张甜甜指着优三说道：“这个是我们的孩子。”

“连孩子都有了？！”

周阳脸黑了下去。

他有一种好白菜被猪拱了的感觉。

可当他仔细去看这头“猪”的时候，竟然忍不住升起了自卑。

自己竟然还不如一头“猪”帅！

“周阳，今天我们夫妻俩久别重逢，你就不要来打扰我们了，好吗？”

张甜甜笑着问道。

“我不光现在不会打扰你，以后也不会再打扰你了！”

说罢，周阳拂袖而去。

张甜甜都有夫君了，而且连孩子都有了！

想到这里，周阳就感到阵阵恶心。

自己以前怎么会喜欢这样一个水性杨花的女人？

等到周阳离开以后，张甜甜松开了苏起的手，吐了吐舌头说道：“苏哥哥，你不会怪我乱说话吧？”

“你很讨厌这个家伙？”

苏起好奇道。

“相当讨厌。”

张甜甜点头说道：“这家伙老是自以为是，总以为这天下女子都喜欢他。”

苏起看着周阳的背影，若有所思。

随后，张甜甜带着苏起在这建筑群逛了一圈。

这九天剑宗倒是应有尽有。

不但有商店，酒楼，甚至还有赌坊。

不过这里不用银子，用的都是宗门的贡献点。

贡献点才是九天剑宗流通的货币。

逛了一圈以后。

张甜甜带着苏起去了剑池。

剑池是九天剑宗三大地标之一。

剑池可以淬体，可以磨炼剑意，是每个弟子都梦寐以求的地方。

但这里什么都好，就是贵。

“苏哥哥，我贡献点不够，不然的话我都想请你去泡一泡剑池。”

张甜甜垮着脸说道。

“没事，看看就行了。”

苏起笑着说道。

其实在这里什么也看不见，剑池被一阵迷雾笼罩，应该设有遮蔽阵法。

花了大半天的时间，张甜甜带着苏起几乎走遍了九天剑宗每一处能去的地方。

至于不能去的地方，自然就是那些禁地了。

“轰隆！”

就在这时，九天剑宗天空传来一阵巨响。

整个宗门都摇晃了一下。

无数人抬头向天空看去。

竟然看到护山大阵在摇晃！

“有敌袭！”

“什么人这么大胆，竟然敢来九天剑宗撒野？”

“护山大阵连渡劫期修士都拦得住，这来者也不打听打听吗？”

众人议论纷纷。

“轰隆！”

但紧接着，又是一声巨响。

护山大阵疯狂摇晃了起来，竟然出现了一条条裂纹，就像是蛛网一样！

众弟子面色大变，这可是护山大阵啊！

渡劫期修士都拦得住，竟然被人两下就打裂了？

“轰隆！”

第三声巨响传来。

护山大阵被打穿了一个窟窿！

一名穿着黑袍的妖异男人，从窟窿里飞了进来。

天空，随之暗了下来，就连阳光都被遮住了。

浓浓的鬼气瞬间席卷千里，整个九天剑宗都暗了下来。

来者正是鬼无涯。

他双眸之中满是漠然，冷声说道：“鬼无涯，今日屠宗！”

鬼无涯的声音不大，但穿透性极强，无数修为稍低的弟子直接双耳冒血，跪倒在地。

痛苦的呻吟了起来。

苏起释放灵力，将张甜甜和优三都保护了起来。

否则的话刚刚优三恐怕已经暴毙了。

张甜甜脸上露出浓浓忧色：“苏哥哥，这来者好恐怖的实力，我们快躲起来吧。”

“别怕，有我在。”

苏起淡淡说道。

就在这时，三道流光冲天而起。

“何人敢在九天剑宗撒野！”

“不知天高地厚！”

“给我死！”

这三道气息皆为合体。

但下一秒就纷纷口吐鲜血，犹如流星一样坠落，狠狠砸进了地里。

“什么垃圾，九天剑宗竟沦落至此了吗？”

鬼无涯冰冷道。

“狂妄！”

就在这时，一道剑光冲天而起。

万丈剑芒划破了黑暗，照亮了鬼无涯的脸庞。

“轰！”

但下一秒，鬼无涯也拿起了一柄剑，一剑挥出。

他的这柄剑被浓厚的黑雾覆盖，上面散发着冲天的煞气，显然沾染过不少杀孽。

漆黑的剑芒瞬间将这道剑芒融化，然后朝着地面斩去。

“轰！”

漆黑剑芒被震散。

南荣剑冲天而起，眨眼之间来到了鬼无涯面前。

“你是谁？”

南荣剑皱眉说道。

他竟然感觉面前这个妖异男子有些熟悉。

“鬼无涯。”

鬼无涯淡淡说道：“未来的帝君。”

“九天剑宗不是你撒野的地方，滚回去！”

南荣剑身上爆发出惊天剑意，天空中的黑暗顿时被驱散了一半。

鬼无涯站在阴影里，身后是无尽的黑暗。

南荣剑站在光芒里，身后是灿烂的阳光。

这一幕极具视觉冲击力。

即便是用几十亿的经费也做不出这种特效来。

“呵呵。”

鬼无涯笑了，手中被黑雾笼罩的剑爆发出无尽煞气：“南荣剑，你到底是长进了，但还是太弱了。”

“轰！”

赤黑的剑芒燃烧着血红的火焰。

滔天的煞气喷涌而出！

这道剑芒，极其恐怖！

就连虚空都扭曲了。

南荣剑面色大变，随即也一剑挥出。

“轰！”

淡蓝色的剑芒包裹着金色的剑意。

无尽剑意喷涌而出！

这道剑芒，同样恐怖。

就连虚空的扭曲程度也极其相似。

“轰隆！”

两道剑芒撞击在一起，让天地都疯狂震动了起来。

剑意，犹如暴雨落下，所过之处，那些建筑直接化为废墟。

“你怎么会拔剑式，你究竟是谁！”

南荣剑厉喝道。

“我是谁并不重要，重要的是从今天开始，鬼无涯的名字将成为你们九天剑宗的噩梦。”

鬼无涯淡淡说道。

下一秒，他再次拔剑。

这次，鬼无涯是左手持剑。

剑意伴随着恐怖的凶煞之气将南荣剑的半边光亮瞬间淹没。

“灭。”

鬼无涯淡淡吐出一字。

剑从左手换到右手，充满了一种极致的韵律。

换剑式！

南荣剑眼中露出浓浓惊骇之色：“你是司徒！”

第146章 地仙

但随即。

黑色的剑芒吞没了南荣剑的声音。

“师父！”

张甜甜着急大叫。

就在这时，又有三道流光冲天而起。

这一次，每一道都蕴含大乘期的恐怖气息。

“轰！”

黑色剑芒被拍散。

三道人影的出现，又将半边天照亮。

“是大长老、二长老还有四长老！”

有人惊呼道。

这三位长老平时都在闭关。

这次鬼无涯的出现将几人惊醒了。

“阁下会我九天剑宗的招式，你究竟是谁？”

大长老南荣木，皱着眉头问道。

他是南荣剑的哥哥。

南荣剑连忙说道：“他是司徒！绝不会错，只有他才会那么独特的换剑式。”

南荣木闻言，皱眉说道：“说什么糊涂话，司徒早已经死在大争之年。”

二长老李摘星笑道：“哈哈哈，老三这是糊涂了，司徒何等人物，怎么能跟眼前的鬼物扯上联系？”

四长老王猛也说道：“不管他是谁，但绝不可能是司徒。”

南荣剑摇头，他看向鬼无涯说道：“你绝对是司徒，我不可能认错！你怎么会变成如今这个鬼样子？”

鬼无涯闻言，哈哈大笑起来，声震四野：“你们说的没错，我不是司徒，大争之年后，再无司徒！”

“轰隆！”

滔天黑焰熊熊燃烧，鬼无涯的气势开始节节攀升。

而他手中的剑，黑雾越来越浓，有血光透出黑雾，煞气几乎要凝结成为实质！

鬼无涯很快跨过了大乘的界限，属于渡劫的气息狂涌而出。

四人皆面色狂变。

“轰隆隆…”

天空中有雷声滚滚。

大乘之后便是渡劫，渡劫的实力更暴涨了十倍不止！

这鬼修竟然要飞升成鬼仙了！

“斩！”

鬼无涯狂吼一声。

一抹极致的黑悄无声息，瞬息而至。

这一剑的速度，堪比瞬剑。

但那道剑光比瞬剑更为恐怖。

这是属于渡劫的力量！

“轰！”

四名长老皆全力挥出一剑。

耀眼的剑光几乎要穿透黑暗。

但并没有！

“噗嗤！”

四名长老口吐鲜血，像是流星一样坠落，直接砸进了地里。

他们拦下了那一剑，但受了不轻的伤！

“太弱了。”

鬼无涯面无表情地说道：“九天剑宗竟沦落至此，真是可悲可叹。”

一剑败了四名大乘。

鬼无涯有这个资本说这句话。

黑暗再次笼罩了九天剑宗，并且这一次，还有煞气蔓延。

南荣剑从地里爬了起来，咳出几口鲜血，他捂着胸口说道：“司徒，究竟发生了什么，你为何变成今天这副模样，又为何要屠宗！”

“这里可是你曾经拼死保护的地方！”

南荣剑几乎是吼出来的。

鬼无涯眼中没有半点情绪波动，他哈哈大笑起来，整片天地都开始震颤：“拼死保护的地方？真是讽刺。”

鬼无涯缓缓举起剑，空间都开始出现条条裂纹。

就连虚空也难以承受这恐怖的剑意！

“今日之后，世上再无九天剑宗。”

鬼无涯淡淡说道，随即抬起了剑。

“孽障！”

一道浑厚的声音忽然自巨剑山上传来。

“轰隆隆！”

天地元气暴动，这一声之下，竟带动了天地法则！

鬼无涯蓦然回首，看向了巨剑山，他眼中露出兴奋之色：“柳京，你这老家伙竟还苟延残喘，今日我必杀你！”

“轰隆！”

一名须发皆白的老者背着双手从巨剑山上走下。

他行走在虚空之中，每一步都带来无穷无尽的剑意。

暴动的剑意如雨，将鬼无涯带来的黑暗都绞杀一空，天空恢复朗朗晴空！

“老宗主！是老宗主！”

“老宗主还没有飞升吗？我还以为他早就已经飞升了！”

“老宗主竟然一直在这巨剑山上，难怪被列为宗门禁地！”

九天剑宗第六任宗主——柳京！

他的出现给众人打了一剂强心针。

毕竟数千年前，柳京就已经是渡劫境强者了！

柳京背着手，一袭黑衣与一头白发形成了鲜明的对比，带来强烈的视觉冲击。

他虽然手上无剑，但往那一站，就好像是一柄绝世利剑！

“看到你这老家伙竟然还没死，我真是太开心了。”

鬼无涯哈哈大笑：“当年你赠予我的一切，今日我都会如数奉还，你视若珍宝的九天剑宗，我也会在今日将之彻底抹去！”

“你办不到。”

柳京淡淡说道。

随着这句话落下，他的一头白发在风中狂舞，一股强绝的剑意在升起！

无数人手中的剑都开始颤抖起来，似乎要脱手，朝着柳京飞去。

这是属于剑道至强者的意！

此意之下，万剑臣服。

但鬼无涯的剑没有颤抖，黑雾流转的更加快了。

“轰！”

鬼无涯一剑斩出。

狂暴的黑色剑芒朝着柳京狂斩而去。

柳京背着双手，狂风将他的银发撩起，在空中狂舞。

在剑芒来到面前之际，他抬起双指一挥。

嗤——

天地元气直接化作一柄利剑，将这剑芒冲散。

天地元气化作的这柄剑，瞬间砸在了鬼无涯胸口。

“轰！”

利剑没有穿透他的胸口，却将他砸飞了出去，飞出数千米远。

但一步之下，鬼无涯又回到了原地，他狞笑道：“老家伙，你这是没吃饭吗？比起你当初可要弱太多了啊。”

“不是我变弱了。”

柳京淡淡说道：“而是你变强了，拿出全部实力吧，不要再藏着掖着了。”

“哈哈哈。”

鬼无涯仰天狂笑：“好，今日有请九天剑宗老宗主，慷慨赴死！”

“轰！”

鬼无涯身上黑焰滔天，这一刻黑暗重新降临，就连柳京也压制不住。

鬼无涯的气势再次攀升，在众人惊骇的目光中跨过了渡劫的门槛，来到了仙的境界！

但人间不容仙，鬼无涯没有引来天地反噬。

那只能说明一件事，他放弃了天仙之道，成就了——地仙！

柳京眼中有着复杂之色，他叹了口气说道：“没想到你的怨念竟然如此之深，宁肯放弃成仙的机会，也要走这地仙之路。”

“少给我假惺惺了。”

鬼无涯猖狂大笑，天地震动：“我之所以走到今天，还不是拜你所赐吗？”

“岳父大人。”

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上。

帅的人已经悄悄点了催更，送了花。

丑的…（武大壮咆哮。）

第147章 鬼无涯和柳京的恩怨情仇

“岳父大人？”

听到鬼无涯对柳京的称呼，众人都瞪大了眼睛。

联想到之前的传闻。

那么鬼无涯的身份也就呼之欲出了。

上一任天命之子——司徒蚌！

但是司徒蚌不是死在了大争之年中吗？

当时九天剑宗全宗上下，为他守灵了一整月。

这件事，有不少人都知道。

当年的天命之子为何与岳父反目成仇，又为何对九天剑宗如此仇视？

众人都嗅到了大瓜的味道。

但鬼无涯没有给众人更多的遐想，他已经朝着柳京攻了过去。

剑与剑的对决！

鬼无涯没有用一点鬼物的手段。

他的剑意充满了疯狂，暴戾，嗜血。

抛开这些不谈，鬼无涯的确是一个成就极高的剑道高手。

而柳京也终于掏出了剑。

他的剑是一柄细长的剑，比普通的剑要格外细长一些，通体呈现淡淡的白玉光泽，不像是男人用的剑，更像是女人用的剑。

“你没资格用她的剑！”

看到这柄剑，鬼无涯身上黑焰暴动，悍然出剑。

“轰！”

带着浓浓黑焰的剑芒喷涌而出。

这一剑极其恐怖。

虚空直接被撕裂，狂暴的罡风吹拂而出。

剑芒所过之处，虚空破碎，要将万物都碾碎！

面对崩碎的虚空。

柳京寸步未退，他一剑挥出。

看起来软绵绵的一剑，却带来了恐怖至极的剑意。

“轰隆隆！”

虚空同样一寸寸破碎，这两道极致的剑芒撞在了一起。

“轰隆！”

剧烈的爆炸声传来。

猛烈的冲击波狂涌而出，呈现环形！

而这环形之中充斥着狂暴的剑意，这是足以撕碎大乘修士的力量！

毫不夸张的说，如果让这冲击波散开，那么整个九天剑宗会刹那之间夷为平地。

“万剑诀。”

柳京出手了。

他手中细长的剑往天上一扔，刹那之间变作漫天的剑海！

远远不止一万柄剑，数十万甚至上百万的剑才可以形容！

这百万飞剑朝着冲击波狂冲而下，将冲击波尽数冲散。

这一幕极其的壮观。

苏起要是有录像的设备他都想要录下来了。

普通人可能一辈子也见不到这么壮观的场景。

这百万飞剑将冲击波解决以后，全都冲向了鬼无涯。

面对这百万的飞剑。

鬼无涯冷哼了一声说道：“老家伙，这么多年了还是没有半点长进，但我可不同！”

说罢，鬼无涯竟然朝着柳京狂冲而去。

鬼无涯的速度极快，瞬间化作一道黑色的流光。

在他身后是犹如彗星一般的黑色火焰，疯狂的剑意将虚空撕碎，这一刻，他好像化身成为了剑！

即便是漫天的剑海也丝毫拦不住鬼无涯，那些飞剑还未接近他就被焚成了灰烬。

这一刻，鬼无涯将地仙的实力发挥到了极致！

嗤——

“咔嚓…”

虚空寸寸碎裂，长达千丈的虚空裂缝出现在虚空之中。

狂暴的罡风要将一切都粉碎。

柳京的眼中倒映着鬼无涯的身影，在这千钧一发之际他却像是放弃了抵抗，默默将手中长剑垂下。

“死！”

鬼无涯却不会留手。

黑焰瞬间将柳京吞噬，而他就要将之一剑洞穿！

“锵！”

金铁交击之声传来。

黑焰熄灭了。

只见柳京单手举剑，横在身前，看似轻描淡写地拦下了鬼无涯这一击。

“你败了。”

但这时候，鬼无涯却冷冷说道。

“咔嚓。”

下一秒，柳京手中的剑像是玻璃一样碎裂，竟是直接崩解。

而在他的胸口出现了一个碗口大的洞，还有黑焰在燃烧。

“咳咳。”

柳京咳出一口鲜血，脸上却是带笑：“不错，你的剑术正式超越为师了。”

“我早已不是你的徒弟，你的徒弟已经死在了大争之年，死在了你的手下。”

鬼无涯淡淡说道。

“我只是想救柔儿。”

柳京脸上露出一抹苦笑：“可最后还是没能救下她。”

“不必多言，去泉下陪她去吧。”

鬼无涯抬起了剑，朝着柳京斩了过去。

柳京闭上眼。

嘴角却露出了释怀的笑容。

没人知道他这些年也过得很辛苦，每日都在无尽的懊悔与痛苦中度过。

他没能做好一个父亲。

也没能做好一个师父。

或许这样才是最好的结局吧。

柔儿，爹来见你了…

“铛！”

但就在这时候，鬼无涯的剑被抓住了。

“是你！”

鬼无涯眼中露出兴奋之色：“真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫。”

柳京睁开眼，看到一个英俊至极的小道士拦在了自己身前，竟然徒手抓住了鬼无涯的长剑。

鬼无涯已经见过苏起的影像了。

不但知道他是杀死隐奴和血奴的罪魁祸首，还知道他就是当世的天命之子。

只要将他吸干，自己就能拿回天命之子的位置，以自己如今的实力，将这天下揽入囊中轻而易举。

“我对你们的恩怨情仇还挺感兴趣的，不如大家坐下来细说？”

苏起笑着说道，露出了一口洁白整齐的牙齿。

“好啊，你和这老家伙一起去底下慢慢听吧。”

鬼无涯冷笑着抽剑。

但随即他脸色就变了，长剑纹丝不动。

自己可是地仙啊！

这小道士究竟是什么怪力？！

不信邪的鬼无涯爆发全力，想要抽回长剑，但还是纹丝不动。

这时候他才注意到，苏起的手根本没有半点伤，自己削铁如泥的长剑在这小子手中，竟然就跟破铜烂铁似的。

念及此处，鬼无涯忽然觉得背后汗毛耸立。

恐怕所有人都低估这小道士了，这家伙危险至极！

鬼无涯瞬间出现在千米之外，连剑都不要了。

苏起愣了一下，喊道：“喂，你的剑不要了啊？”

鬼无涯感觉有点挂不住面子，他冷哼了一声说道：“斩你又何须用剑？”

说着他飞上天空，单手举起。

“刚刚只是展示了我剑道的实力，接下来就让你见识见识我真正的力量。”

鬼无涯狂笑着，眼中喷涌滔天黑芒。

天际的黑越发浓厚了。

在鬼无涯的手中，一个几乎不可见的黑球开始凝聚，在中心处是崩碎的空间。

一股危险至极的气息汹涌而至！

第148章 离别在一个有风的日子

“咔嚓…”

鬼无涯手中的黑球在旋转。

崩碎的空间也越来越大。

虚空裂缝后面是无尽的黑暗，随之而来的还有锋利的罡风。

虚空裂缝中的罡风很可怕，大乘期以下的修士根本无法抵挡，触之即死！

随着鬼无涯手中的黑球越来越大，这虚空崩碎的也越发厉害。

“哈哈哈…”

鬼无涯疯狂大笑：“九天剑宗，今日便会成为历史，而我，将会成为此界新帝！”

“轰！”

话音落下，鬼无涯手中的黑球刹那间直径超过百米，虚空于这一刻彻底崩坏了。

无穷无尽的罡风汹涌而至，风吹过的地方将万物融化，变为齑粉。

鬼无涯猛地一丢。

他手中的黑球旋转着朝苏起砸了过去。

黑球在旋转之中直径还在不断地膨胀，从百米变作千米！

咔嚓咔嚓咔嚓…

虚空不断崩碎，这一击如果拦不住，那么整个九天剑宗将会被虚空吞噬，就连一点痕迹也留不下。

苏起的青衫随着狂风飘扬，他眼中却无半点惧色。

他要出手了，否则他的衣服就要被这罡风刮碎了。

到时候光着个屁股，可不符合他高冷男神的人设。

炼气6399层的力量。

苏起的双眸变为了淡金色，金色灵力冲天而起。

“轰！”

这灵力几乎化为实质，形成百丈宽的光柱直插云霄！

随即荡开阵阵涟漪在涤去空中的墨色！

那浓厚如墨的天空，被金光冲散，重新透出光亮。

这一幕，让众人都惊呆了。

“这是什么啊？怎么会有这么可怕的灵力？”

“我的天，这得消耗多少灵力啊，这也太任性了吧。”

“但是黑暗被驱散了，这人也太强了吧，你们谁认识？”

“不认识，但肯定不是我们宗门的，不然的话王南渤的位置都坐不稳了。”

而张甜甜更是小嘴微张，满脸震撼。

她本来以为自己金丹期已经很厉害了，苏哥哥不过是炼气期，自己以后便可以保护他了。

如今看来，这个炼气期跟别人的有亿点不一样啊。

苏起本想使用困龙剑的。

可是他转念一想，要是困龙剑被这虚空吞噬了，他不是亏死？

于是他看向了手中的那柄笼罩黑雾的剑。

在他这一眼之下，那流动的黑雾似乎都凝滞了片刻。

“轰！”

浩瀚如海的灵力冲入了黑雾剑之中。

片刻之间就将黑雾驱散，露出了其本体。

这是一柄很怪异的剑，通体像是蛇一样弯曲，但偏偏看起来又十分的锋利。

此时它金光万丈，十分夺目。

这柄剑在颤抖。

也不知道是兴奋，还是在表达：“要满了，别注入了！”

“还给你！”

苏起大喊了一声。

随即猛地将其抛了出去。

“轰！”

在鬼无涯有些呆滞的目光中。

他的剑，化作一道彗星，拖着千丈金光瞬间砸进了那黑球之中。

黑球不再旋转，停顿了片刻，随即坍塌爆炸！

“轰隆！”

黑球爆炸了。

但余波甚至没有蔓延出来就被无穷无尽的金色灵力吞没。

量变引起质变。

苏起达到6399层以后，他的灵力终于堪称人间无敌了！

消失了。

不止黑球消失了，鬼无涯的剑也消失了。

苏起看到，好像是冲入了虚空裂缝之中，原因是他用力太猛了。

没了黑球以后，这虚空开始慢慢修复。

鬼无涯一脸呆滞地站在半空之中，他还有点没反应过来。

自己的绝招被破了？

不但如此，甚至连自己的法宝也遗失了！

当他意识到这点以后，他忽然觉得有点胸闷。

想吐血是怎么回事？

“喂，我看你也不算太坏，不如我们心平气和地坐下来聊聊怎么样？讲讲你们的恩怨情仇，我真挺好奇的。”

苏起大声说道。

八卦，或许是他为数不多的缺点之一。

鬼无涯的嘴角在抽搐，他忍不住想骂人。

“轰！”

下一秒，他的瞳孔一缩，看到苏起一蹬地面，瞬间便来到了他的面前。

“缩地成寸！”

鬼无涯再次出现在千米之外。

刚刚如果他反应再慢一点，就被苏起给抓住了！

苏起扑空以后，远远大叫道：“喂，你不要那么小气嘛，我真的只是想听听你们的故事。”

“听你娘！”

鬼无涯终于忍不住骂了一句。

随后消失在原地。

他跑了。

连一刻也不敢逗留。

在回去的路上，鬼无涯还在思考一件事。

为什么天命之子跟天命之子差别也这么巨大？

他当时可没有这么夸张的实力，连地仙也可以随手拿捏。

如果当初自己有这个实力的话，最后怎么可能落得那个下场？

等了许久。

也没见鬼无涯再出现。

苏起便知道他跑了，他有些遗憾，又有些心痒痒。

这种八卦听到一半没了的感觉，简直太难受了。

“这位前辈，不如你跟我讲讲你们之间的恩怨情仇吧？”

苏起走到了柳京面前。

柳京愣了一下，随即苦笑着指着自己的胸口道：“这位道友，我倒是想讲，只是现在受伤过重，需要疗养一段时间，等我恢复以后吧。”

说着，柳京冲天而起，回到了巨剑山。

看起来，他并不打算向任何人讲起这段往事。

两个当事人都跑了。

这让苏起有些无语，看来这八卦是听不成了。

就这样，九天剑宗得救了，皆大欢喜。

唯有苏起闷闷不乐。

就差一点！就差那么一点点！

他就要听完这完整的故事了。

在九天剑宗待了月余之后，苏起便打算离开了。

待在这里虽然灵气充沛，环境宜人，但不知为什么苏起还是觉得道观好。

可能这就是金窝银窝不如自己的狗窝吧。

苏起带着优三离开了。

在一个有风的日子。

“师父，苏哥哥呢？”

在这一天，张甜甜找遍九天剑宗也没找到苏起以后，便找到了南荣剑，惴惴不安地问道。

“走了。”

南荣剑拿出一封信说道：“这是他给你的信。”

张甜甜接过之后，小心翼翼地展开，看到了苏起的留言。

“甜甜，看到你一切安好我便放心了，好好修炼，我回去了，勿念。”

简简单单的一句话，没有过多渲染离别。

张甜甜看了好几遍，然后抬头看向远方。

天际云雾下沉，将山路掩盖。

她撩了撩被拂动的发丝。

有风来了。

第149章 缘之一字，妙不可言

九天剑宗一役，改变了很多人的命运。

首先是鬼无涯和柳京。

原本柳京是必死之局，但被救了。

原本鬼无涯的称帝雄心，被严重打击，他甚至开始想自己为什么要修这破地仙。

原本应该消失的九天剑宗，安然无恙。

而优三也无比庆幸自己选择跟着苏起。

苏起当时造成的异象可把他惊的目瞪口呆。

就连那个大魔头也被打跑了。

优三相信自己跟着苏起一定能学到大本事，然后便能够复仇了。

归途并没有出什么幺蛾子。

一月之后，苏起带着优三回到了长生观。

长生观还是老样子，在晨曦的微光里显得格外庄重。

优三看着面前的大道观，心想这里就是自己以后的家吗？

不知怎么的，竟然觉得有些亲切。

可即便这么早，院子里还是有一道忙碌的身影。

是王凡溪。

他在打扫落叶。

听到道观门口传来声音。

王凡溪抬起头，一眼便看到了苏起还有优三。

“观主！”

王凡溪拿着扫帚快速跑了过来：“你可算回来了，这次不走了吧？最近有好多求姻缘的人，可是我发现我都算不太明白了。”

然后他又看到了优三，问道：“这位小朋友是？”

苏起笑着说道：“这次应该会待好一段时间了，这个是我给道观新招的小道士，名字叫优三，以后你就负责带他，快速熟悉这里的一切。”

“没问题。”

王凡溪连忙点头，然后笑着对优三说道：“小优，你以后有什么不懂的就问我，生活上遇到困难也可以找我。”

“谢谢哥哥。”

优三连忙说道。

他心里想着观主身边好像都是很温柔的人，这让优三原本十分忐忑的心放了下来。

“你说的算姻缘算不明白了是什么情况?”

这时候苏起又问道。

王凡溪有些苦恼地说道：“就是最近有很多情侣来测姻缘，可是我算的结果好像都不太准，一些算出来感情应该不好的情侣，偏偏看起来感情很好；一些算出来感情和睦的情侣，反而看起来貌合神离。”

“观主，你说这是怎么回事啊？是不是我的能力还不过关，所以总是算出错误的结果？”

面对王凡溪的询问。

苏起笑着说道：“这事其实不怪你，有没有可能你算的并没有错呢？”

“没有错？”

王凡溪愣了一下，皱眉说道：“可是根据他们的表现来看，我算得就是错的啊。”

“这样吧，你今天如果再碰到这样的事，就叫我好了。”

苏起说道。

“好。”

王凡溪连忙点头说道。

“那我就先回房间了，优三就交给你了。”

苏起说道。

“好。”

王凡溪连忙说道。

苏起回到房间以后，很没有形象的往床上一躺，好像所有的烦恼都抛之脑后了。

苏起忽然想起自己以前在故土的时候也是这样。

来了修仙界这么久，好像把一些本能都给丢掉了。

……

正午的时候。

王凡溪又迎来了一对情侣。

这对情侣看起来十分的恩爱，十指紧扣，两人不时对视一眼都有爱意在涌动。

“道长，我们想测一测姻缘。”

女生笑着说道。

“道长，我听说你们这里测姻缘特别准，所以千里迢迢特地赶过来的。”

男人也是笑着说道。

王凡溪点了点头，然后说道：“把你们的姓名还有生辰八字都写下来。”

两人对视了一眼，然后由男生把两人的名字生辰八字都写了下来。

王凡溪看完以后，开始闭目掐指算了起来。

结果这不算不知道，一算吓一跳，卦象显示两人早就应该分手了，可是现在这副恩爱的样子又不像是装出来的。

难道说自己的算卦之术当真出了问题？

看到王凡溪面露难色。

女生问道：“道长，是出什么问题了吗？”

男生看起来很紧张：“道长，有什么问题都但说无妨。”

面对两人的询问，王凡溪说道：“二位，你们这卦象我看不准，我还是把我们观主请来吧。”

“好好好，那就谢谢道长了。”

男生连忙点头说道。

早听说长生观的观主是具有大本事的人。

如果能让观主亲自算卦那自然是最好的。

不一会，王凡溪带着苏起过来了。

看到苏起的那一刻，这对情侣都愣住了，没想到苏起看起来竟然如此年轻。

不过他身上的那种超然出尘的气息又让他们确定这就是观主本人。

看起来有仙人之姿。

“二位好，你们的姻缘我刚刚已经算过了。”

苏起说道。

“请问观主，我们的姻缘怎么样？是正缘还是孽缘？”

女生忙问道。

“正缘还是孽缘很重要吗？”

苏起却淡淡说道。

“当然重要。”

女生忙点头说道：“如果是孽缘的话不如趁早结束，正缘的话我们就要考虑婚嫁之事了。”

男人充满紧张地看着苏起，似乎很怕他说出自己不想听的话来。

“孽缘。”

苏起淡淡开口。

“我就知道！”

女生猛地站了起来，一脸气愤地对男生说道：“你还说找算命先生算过了，我们是天生一对，果然都是骗人的，你这个骗子！”

男人一把抓住了女生的手，然后一把将她揽入怀里，拼命道歉：“对不起，对不起，对不起，我只是太害怕失去你了…”

女生猛烈挣扎。

但这时苏起又说道：“对不起二位，刚刚看漏了一位数字，这一字之差，结果天差地别，你们两是天定良缘。”

听闻此言。

女生愣在了原地，男人也瞪大了眼睛。

“太好了，我就知道你肯定不会骗我的。”

女生笑中带泪地说道。

男人也紧紧抱住了她，嘴里还不停说着感谢的话。

场面堪称戏剧性。

最后两人携手离开了，苏起问道：“懂了吗？”

王凡溪似懂非懂地点了点头：“好像懂了一点，但是又没有全懂。”

“观主，可他们俩明明是孽缘啊？”

苏起却笑了，他说道：“你再算一次？”

王凡溪闻言再算了一次，这次他瞪大了眼睛，两人竟然真的从孽缘变成了正缘。

“观主，这是怎么回事？”

王凡溪有些激动地问道。

“缘之一字，妙不可言。”

苏起说道：“一念之差，结果天差地别。”

“其实人最重要的，是信念。”

第150章 装逼犯

“最重要的是人的信念？”

王凡溪喃喃念叨，眼睛越来越亮。

他觉得自己好像抓住了点什么，但又没有完全抓住。

但偏偏这种感觉最迷人。

苏起又把现场交给了王凡溪。

他现在终于能够体会陆长安当甩手掌柜的快乐了，什么都不用操心，每天就做一点自己爱做的事就好了。

可能这才是长生最好的方式吧。

苏起如是想着。

……

九号世界。

一名青年在前面跑，一群修士在身后追。

如果苏起在这里一眼就会认出来。

这就是当初自称来自第108世界的墨十三。

此时的墨十三很狼狈，身上就没有一处完好的地方。

但是他的眼睛很亮，嘴上带着笑，因为他刚刚偷了九号世界一大波气运。

有了这些气运。

他们108号世界说不定还可以提升十好几个名次。

“站住！否则我定要把你挫骨扬灰！”

“大胆狂徒，竟敢到我们九号世界偷气运，被我逮住看我不把你的神魂抽出来，让你永世不得超生！”

“这小子真特么的猥琐，趁我们打的如火如荼的时候来偷气运。”

墨十三的速度很快。

听到身后的那些声音，他甚至还有空转个身，笑着说道：“快来追我啊，追到我，我就让你们嘿嘿嘿。”

“嘿你娘的头！”

一名中年修士狂吼一声，加快了速度朝着墨十三追了过来。

“急了。”

墨十三哈哈笑了一声，脚下的飞剑再次加速，瞬间又拉开了距离。

后面的修士们在无能狂怒。

一通法术不仅没有砸到墨十三，反倒把自己人给打倒了。

这一来二去，追墨十三的人又少了一批。

“真是没意思，我还是那句话。”

墨十三将双手插在兜里，臭屁道：“那年我双手插兜，不知道…”

话音还未落下。

一道流光以迅雷不及掩耳之势，瞬间轰在墨十三的身上。

“噗！”

墨十三一口鲜血喷出，身子倒飞了出去。

不过他很快便调整了姿势，再一次开始逃窜。

边跑嘴里还在边嚷嚷：“你们他娘的不讲武德啊，我都还没装完。”

这一次，他全速驱动飞剑，瞬间将众人甩开了距离。

“娘的，大意了。”

逃走之后，墨十三方才观察起自己身上的伤口。

刚刚那道流光应该是飞剑，如果不是身上的宝甲，他刚刚可能就直接嗝屁了。

但即便是有这个宝甲，他胸口还是出现了一块血洞，看起来有些恐怖。

“轰！”

就在这时，又一道流光从墨十三的头上落下。

这一次他躲开了。

随即一个面无表情的男人拦在了他身前。

墨十三急停，面前这个男人身上充满气运，他瞬间便猜测到了对方的身份。

应该跟他一样是天命之子。

实际上墨十三猜的没错，这个男人的确是天命之子。

而且还正巧就是九号世界的天命之子——归墟。

归墟最近的心情都很差，在99号世界吃瘪以后，他便以最快的速度赶了回来。

一方面是怕被那个恐怖的老乞丐抓住，另一方面就是想掉一掉99号世界的排名。

结果不知道是不是因为99号世界气运提升的原因，他在归途中出了点意外。

特别是在传送门前，把掠夺来的气运都吐了出去，这些气运他终究是没带走。

归墟发誓99号世界绝对是自己见过最离谱的世界，一大帮大乘修士守在传送门门口，其他世界的修士一来直接就被轰杀或打残。

他若不是因为有小世界法宝，估计也很难逃的回来。

结果好嘛，一回来就感应到有人在带着他们世界的气运朝着传送门跑。

这笔气运的数量还颇为不菲。

这要是让他跑掉了，那他们世界说不定就要跌出前十世界了。

所以他看着墨十三的眼神很不善。

“哥们，你也是天命之子吧？”

墨十三笑着说道：“我跟你说，你也别太敌视我了，我知道这九号世界哪里还有气运，几乎没有人把守，你要想盗的话，我给你指路。”

“哪里？”

归墟眉头一挑。

没有人镇守的气运？如果真是这样的话，那么自己世界的这些家伙们还真是草包饭桶啊。

就不能学学人家99号世界吗？

人均老六。

“但是你要答应我，我告诉你以后不能再打我的主意。”

墨十三笑着说道。

“你没得选择。”

归墟手中的飞剑闪烁着寒光。

“好吧好吧，兄弟别激动，我这就告诉你。”

墨十三在兜里摸索。

归墟眼中寒光一闪，随即一剑朝着墨十三斩了过去，直觉告诉他，这小子想耍花样！

“这么暴躁的嘛。”

墨十三惊呼一声，随即身影突然消失在了原地，还留下一句话：“装逼如风，常伴吾身，走咯，小笨蛋。”

归墟的神识瞬间笼罩方圆百里。

可哪还有墨十三的影子？

“草！”

下一秒，归墟朝着传送门飞速冲了过去。

他怀疑这墨十三也跟他一样，在传送门附近布置了传送阵！

可是等到归墟跑到传送门时，却看到墨十三就坐在传送门前等着他。

看到归墟来了，墨十三露齿一笑：“兄弟，等你多时了，其实没别的意思，就是想跟你道个别，如果我没猜错的话你应该是这九号世界的天命之子吧，不然的话不会如此激动。”

归墟的表情彻底冷了下去，这个家伙就是故意在挑衅自己，专程在传送门前等自己。

“你是不是觉得装逼很好玩？”

归墟冷笑道。

“不好玩，一点都不好玩。”

墨十三脸上露出了欠揍的笑容：“其实最好玩的是你们的表情，想干掉我又干不掉我的样子真是有意思。”

归墟猛地一抛，一道流光直冲墨十三而去。

墨十三很轻松的躲开了，他嗤笑道：“不会吧不会吧，不会真有人气急败坏了吧？”

这道流光冲进了传送门，传送门剧烈波动起来。

然后他看到归墟冲了过来，墨十三二话不说一头扎进了传送门。

但归墟脸上却露出了得逞的笑容：“老子送你一份大礼！”

第151章 打工人打工魂

墨十三心情很好。

这些气运足够自己的世界提升十几个名次了，如此一来的话就不会被踢出108世界。

要说哪个修仙世界是最紧张的，那必然就是108号世界了。

他们的气运本来就不多了，是最容易被踢出108世界的。

所以墨十三被寄予了厚望。

只有他成功了，108号世界才有一线希望。

“我回去以后，应该会成为英雄吧？”

“到时候就把我的英雄事迹写成一本书，传遍整个108号世界！”

“嘿嘿，小红应该也会对我倾心，我简直就是人生赢家啊。”

墨十三几乎笑出了桀桀桀的声音。

他太得意了！

忍不住现在就想要被众人歌颂。

这时，眼前一亮，墨十三走出了传送门。

“父老乡亲们，你们的英雄回来了。”

墨十三对着面前黑压压的人群敬了个礼。

嘴角止不住的往上翘。

我好帅，桀桀桀…

但就在这时，他听到了呐喊声。

“是其他世界的修士，给我轰！”

“轰隆！”

漫天的法宝还有法术轰了过来。

墨十三这才回过神来，抽空看了一眼传送门的数字：“99（66）。”

“尼玛，怎么又来这世界了？”

墨十三对这个世界记忆犹新。

当时守在门口的那个恐怖英俊男，把他给吓跑了。

墨十三看着漫天的攻击法术，想要再次钻入传送门中，但却被一股力量给挡了回来。

“老阴比！”

墨十三顿时明白过来，是那个九号世界的天命之子在搞鬼！

“轰！”

漫天法术轰在了墨十三身上，他连挣扎的机会都没有，现场就只剩下了一只鞋子。

“哈哈哈，又搞定一个迷路的家伙。”

“他刚刚出现的时候我还愣了一下，以为这家伙是我们世界的人呢。”

“不过这家伙连一点气运都没有留下，应该又是被派来探路的杂兵。”

在现场的修士们议论纷纷。

他们已经习惯了这种打群架的感觉了。

一群人打一个，法术像不要钱一样撒，这感觉别提多舒服了。

……

百里之外。

一个灰头土脸的人从地里钻了出来。

“呸呸呸。”

墨十三吐出几口泥。

他一脸肉疼道：“娘的，浪费了我一次保命的机会，替身术就剩下最后一次机会了，我要省着点用了。”

“小爷记住你了，九号世界的天命之子！”

随即墨十三冷哼了一声：“三十年河东，三十年河西，莫欺少年穷！”

发完牢骚以后。

墨十三扭头便走。

他知道传送门是回不去了。

这么多修士在那里扎堆，他又没有隐藏的法宝，不被直接轰杀成渣渣才怪。

“只能寄希望于最后两年了，乱起来以后就是我离开的好机会。”

墨十三在心里想着。

“我现在身上还携带着大量的气运，得躲起来才行。”

墨十三喃喃说道。

气运这种东西可没有办法放到空间戒指里面，他现在对于各大世界的天命之子来说比电灯泡还亮。

墨十三又想起了那日在传送门前的恐怖男人。

不禁打了个寒颤。

他默默在心里祈祷：“千万，千万不要发现我。”

……

长生观。

这几日苏起在房间内醉心于丹道修炼。

丹炉都烧废了好几个。

这些丹炉都是他自己炼制的，简陋，但是能用。

不过练出的丹药都是一等一的极品。

可能是因为气运加持的原因，每一枚都堪称极品。

苏起现在已经能够炼制三品丹药了，更高级的就没尝试过了。

倒不是不敢炼制，主要是因为没材料了。

那些高等级的丹药需要的材料都极其的夸张，他现在虽然也算一个有钱人，但毕竟只是凡间的货币，有一些药材用凡间的货币根本无法购买。

“是时候挣些灵石了啊。”

苏起从床上坐了起来。

他忽然意识到自己竟然一枚灵石都没有，这在修仙界可属于硬通货！

想到就做。

苏起在厨房找了姜月。

自从苏起回来以后，姜月就不闭关了，又恢复了每天研究菜谱的日子。

“苏前辈，有什么事吗？”

看到苏起眉头紧锁，姜月心里一紧问道。

苏起看向姜月，随后说道：“小姜，我想挣点灵石，你有路子吗？”

其实姜月之前被苏起叫老姜。

后来姜月强烈要求把“老”换成了“小”。

“挣灵石？”

姜月愣了一下，心想苏前辈难道是又无聊了？

她沉吟了片刻后说道：“我知道的路子不多，苏前辈想听哪个？”

“都说说。”

苏起眼睛一亮道。

有路子就好啊。

“好吧，第一个就是成为镇魔使，像我们镇魔使每个月都是有俸禄的，除了银子以外，每个月可以领三块灵石。”

姜月说道。

“才三块？”

苏起皱起了眉头，这三块灵石连药材的一根须都买不到。

“灵石这种东西本就珍贵，每月三块已经很不错了，毕竟有那么多的镇魔使。”

姜月说道。

“下一个吧。”

苏起直接Pass掉了。

镇魔使一个月3块灵石，一年也才36块。

他要凑齐一炉四品丹药的材料，大概需要40000块灵石左右。

这么一算就太遥远了。

苏起都能脑补出一部书来了。

《开局寿元无尽，苟在镇魔司领俸禄。》

《寿元无限但是穷？我反手打工一千年。》

“第二条路子，接各大宗门发布的任务。”

姜月说道：“每年各大宗门都会向天下散修发布许多任务，这些任务稀奇古怪什么都有，报酬有高有低，高的有上万灵石，低的可能只有几块灵石。”

“这个靠谱。”

苏起闻言，眼睛一亮。

这不就相当于赏金猎人吗？比进厂打工强。

“但是这个也有缺点，好的任务基本上都被接完了，剩下的那些任务要么是不可能完成的，要么就是报酬低的。”

姜月说道。

“……”

苏起说道：“所以好任务还得靠抢？”

姜月点点头说道：“对，好任务都靠抢，由此在散修之间还诞生了一个职业。”

“什么职业？”

“滴滴代抢！”

第152章 天上掉下灵石矿？

“？”

苏起头上冒起一个大大的问号。

滴滴代抢？

这是哪个人才想出来的名字。

不会也是穿越来的吧？

随即苏起想到了那个天杀的货车司机。

如果这种眼瞎的司机多几个，还真有这种可能。

“这种滴滴代抢都是专业的，甚至于跟各大宗门有千丝万缕的关系，有什么风声还有任务他们都能第一时间知道，但是这佣金也贵，任务完成后抽取六成的灵石作为佣金。”

姜月说道。

“六成”

苏起眉头一挑，心中想着：“资本家直呼内行。”

“虽然说佣金很高，但是很多人都能够接受，毕竟这些优质的任务比起那些奇葩报酬又低的任务好了无数倍，综合算下来，赚的还是比接那些劣质任务多一些。”

姜月说道。

“还有其他路子吗？”

苏起对这个接任务失去了兴趣。

如果都要通过什么滴滴代抢才能接到好任务，那属实是没必要。

对于这种中间商赚差价的行为，苏起非常反感。

“第三条路子，如果是苏前辈的话，肯定能赚很多。”

姜月抿嘴一笑说道。

“哦?快讲讲。”

苏起又来了兴趣。

“苏前辈知道天都城吗？”

姜月问道。

苏起摇了摇头：“没听说过。”

“天都城虽然在大宋境内，却不受大宋管辖，这里没有凡人，只有修士才能进入。”

姜月笑着说道。

“大宋境内竟然还有这种城市存在？”

苏起有些好奇。

“我第一次知道的时候也很惊讶。”

姜月说道。

随后她看了一眼苏起，嘴角一翘：“在天都城内有一家店，专门招聘美男修士，越帅的男人薪资越高，据说他们的头牌每个月有十多万灵石的收入。”

听到前面苏起还连连点头，毕竟如果要靠脸吃饭的话，他还是有这个信心的。

但听到后面就有些不对劲了。

特别是“头牌”这个词，听起来怎么就那么不正经呢？

看到苏起疑惑的眼神。

姜月噗嗤一声笑了出来：“苏前辈，你可千万别说我调侃你，这天都城真有这样一家店。”

苏起淡淡说道：“你说的这家店，他正经吗？”

“正经倒是正经，性质应该跟潇湘阁差不多。”

姜月点头说道。

“也就是说，相当于把那些姑娘换成了男人。”

苏起淡淡点了点头。

“对，可以这样理解，不过还真有挺多女修士去消费的。”

姜月抿嘴笑道：“一些世家小姐或者宗门的千金，都是豪掷千金，灵石像是不要钱一样撒，我有幸见过一次，那个千金砸了上万灵石给他们家的头牌美男。”

而苏起此时想的却是。

果然林子大了什么鸟都有，一个满是修士的地方竟然还有这种店。

但苏起不屑于出卖色相，被一群女修围绕着挑三拣四，想想都起鸡皮疙瘩。

“好了，你不要再说了。”

苏起抬手说道：“我算看出来了，你推荐的这些都不太靠谱，我还是自己想想办法吧。”

这时，姜月却正色道：“其实，苏前辈如果你缺灵石的话，还有一个最靠谱的方法。”

“什么方法？”

苏起问道。

“您是天命之子，想要灵石还不简单吗？以您的运气，说不定心里默念几句，出门都能捡一座灵石矿。”

姜月笑着说道。

普通修士确实需要为灵石烦恼，但你不用啊。

什么是天命之子？

天道的宠儿！

区区灵石算什么啊？

而姜月的这番话，让苏起茅塞顿开。

对啊！他是天命之子，每年还有许愿机会。

他都好几年没许愿了。

这随随便便许个愿，找到个灵石矿，不就什么都有了吗？

他这属实是当局者迷了。

念及此处，苏起喜笑颜开，他夸赞了姜月一句：“小姜，还是你靠谱。”

说罢，苏起大步流星地离开了厨房。

他迫不及待要去许愿找灵石矿了。

姜月望着苏起离开的背影，笑着摇了摇头。

时而高冷，时而逗比，时而聪明，时而愚笨。

有些时候她还真有点看不透苏前辈。

苏起来到道观之外，许久没有使用的大许愿术再次被使用。

“我想要找到一座灵石矿！”

苏起在心里默默说道。

然后许愿次数减少了一次。

苏起心里想着这次天道会怎么送货，总不能从天上掉下一座灵石矿来吧？

正这么想着的时候。

一个人影忽然从天上掉了下来。

嘭的一声砸在苏起的面前。

“你没事吧?”

苏起问道。

“疼疼疼。”

听到声音苏起才知道这竟然是个女人。

从她膀大腰圆的身材一点也看不出来。

随即，女人从地上爬了起来，露出了那张比男人还粗犷几分的脸。

当她看到苏起以后，眼睛一亮，连忙整理了一下仪容仪表，略带羞涩地说道：“这位道长，没有吓到你吧…”

夹子音。

绝对的夹子音。

比起刚才叫疼的时候，要嗲了几个度。

苏起感觉起了一层鸡皮疙瘩，这样一个女人在面前撒娇，没有多少男人能够顶得住吧?

“没有，你怎么从天上掉下来了？”

苏起淡淡说道。

一听到这话，女人一拍脑袋说道：“瞧我这记性，看到美男就误事，不瞒道长，其实我发现了一座灵石矿！”

苏起面色一动。

心想还真是从天上送货来了啊，虽然不是直接送灵石矿，但这样差不太多了。

女人看到苏起无动于衷的样子，连忙说道：“道长，你听清楚了吗？是灵石矿啊！”

她的声音高了八度。

苏起连忙摆手说道：“听到了，别那么大声，我听得到。”

女人不好意思地挠了挠头，然后说道：“我这人一激动就喜欢大吼大叫的，道长莫怪，其实奴家平时还是很温柔的，不信你可以…”

“打住，说正事。”

苏起连忙说道。

女人抹了一把嘴角的口水，嘿嘿笑道：“道长，就是这座灵石矿有妖兽居住，我没有把握，所以是来搬救兵的，谁知道路过此地的时候我灵力耗尽了，就掉下来了。”

“那你可算来对地方了。”

苏起笑道。

第153章 寻灵矿

“不信。”

岂料，这时候女人嘴一撇说道。

“嗯？”

苏起疑惑。

“刚刚没仔细看，你明明就是炼气修为，哎，草率了。”

女人摇了摇头说道：“我元婴都没戏，更别提你一个炼气修士了，去了就是送菜。”

“有没有可能我不是炼气。”

苏起问道。

“不可能。”

女人自信地说道：“我不会感觉错的。”

“轰！”

下一秒，苏起屈指一弹，没有用任何东西，前方忽然出现一条百米的沟壑。

“现在呢？”

苏起笑着问道。

女人瞪大了眼睛，吞了口唾沫说道：“信了。”

“刚才失敬了，前辈，我叫李春霞。”

女人连忙说道。

这个名字有种村姑的感觉。

连带着苏起看李春霞的眼神都变得和蔼了许多。

村姑好啊，村姑没有那么多心眼子。

“你说的那个灵石矿在什么地方？”

苏起问道。

“距离此处也不算太远，大概也就一百来公里。”

李春霞说道。

“那我们走吧。”

苏起说道。

“前辈还请等等，我灵力耗尽了，需要补充一下。”

李春霞脸上露出难色。

“给。”

苏起随手从戒指里取出了一瓶丹药，然后倒出两枚丹药丢了过去。

“极品补气丹。”

李春霞脸上露出震惊之色。

虽然这只是一品的丹药，但是极品可就不同了，这补充灵力的功效都快赶上二品丹药了。

有了这丹药，李春霞很快便恢复了灵力。

随后她御剑冲天而起，对苏起说道：“跟上我，前辈。”

苏起点了点头说道：“走吧。”

李春霞飞了一截才觉得有些不对劲，怎么苏起没有跟上来呢？

她四处看了看，才看到苏起竟然在地上跑。

不，准确来说，应该是在地上跳。

轻轻一跳就跳出数百米，比她御剑的速度还快。

顿时，李春霞心中升起敬仰之色：“原来高人都是这样的吗？即便不用御剑都能跟上我的速度。”

“应该是怕御剑速度太快我跟不上，前辈实在是太贴心了。”

一百多公里并不远。

半个多时辰，两人就到了。

这里竟然是一处山脉，只是植被稀少，显得有些荒芜。

李春霞从天上飞了下来，小声说道：“前辈，那灵石矿就在这山脉深处，您跟我来。”

苏起点了点头，跟了上去。

又过了半个时辰，两人来到了一处山洞。

这山洞位于深山，四周一片荒芜，里面乌漆嘛黑的，还透着一股淡淡的邪气。

“前辈，就是这里了。”

李春霞说道。

苏起皱着眉头说道：“你确定这里面有那什么灵石矿？”

李春霞急忙点头说道：“当然有了，我都进去探过了，这个洞穴很深，灵石矿得往里走20-30里的样子。”

“你胆子真大。”

苏起忍不住说道。

这种洞，要让一般修士来还真不敢进去，更别说女修了。

“嘿嘿，我们当散修的就要胆子大，不然的话怎么发财？”

李春霞挠了挠头说道。

不过这话倒是说得没错。

散修比起宗门弟子来说要辛苦的多，不仅没有势力依靠，修炼资源更是一个老大难的问题。

所以胆子要格外大一些才行。

修仙这东西，不进则退，又不是人人都有挂的。

苏起倒是不担心。

要是他愿意的话，面前的这座山脉，他一剑就可以夷为平地。

如果这洞穴里面真有妖兽，那该担心的是它们。

……

33号世界。

“邓忘雨，你不要太过分了！”

“见者有份，难道你想要吃独食不成?”

“今天你不分点好处，别想从这走出去！”

这里有八名修士。

其中有三名在疯狂声讨。

还有五名修士在看戏，没有出声。

而他们声讨的对象就是2号世界的天命之子——邓忘雨。

邓忘雨身材纤瘦，穿着一身黑衣，脸十分的漂亮。

但他是一个男人，能在一个男人的脸用漂亮来形容，可想而知有多好看。

如果邓忘雨不开口说话的话，没有人会认为他是一个男人。

邓忘雨手里掂量着几枚空间戒指，脸上露出玩味之色：“你们确定要分好处？”

方才正叫嚣的三人看到邓忘雨的表情，顿时有些蔫了。

其实关于邓忘雨的传言有很多，其中最被人喜闻乐道的便是他的狠辣。

对待敌人从不手软，他要是杀人，必然是株连九族，不会留下一丝被复仇的风险。

斩草不除根，春风吹又生。

这是邓忘雨始终坚信的一个道理。

“邓忘雨，我当然要好处，毕竟刚刚我也出力了。”

三人里面还是有一名男修士不太甘心，说道。

见他说话，其余两名修士也说了起来。

“就是就是，我们都来自2号世界，凭什么好处都是你一个人全占了？”

“你带我们来是找气运的，结果你杀了好几波修士了，一点好处都不给我们，这说得过去吗？”

三人又来劲了。

“你们出什么力了？”

邓忘雨脸上露出嘲笑：“就在一旁摇旗呐喊？一群废物。”

“你！”

一名修士刚想开骂，但脖子突然一紧。

邓忘雨在百米之外，虚空一握，这名修士被隔空提了起来。

“啪！”

下一秒，这名修士爆成了一抹血雾。

另外两名拱火的修士傻眼了，正想求饶结果也被捏爆了。

邓忘雨看向剩余的七名修士，漂亮的脸上露出玩味：“你们也想要好处吗？”

其余七名修士连忙摆手。

“忘雨，你这就冤枉好人了，我们什么都没做，怎么好意思的。”

“就是，我们又不像那三个傻叉，不会提出那么过分的要求。”

“这几个家伙活该，我们刚才什么都没有看到。”

众人纷纷表态，头摇的比拨浪鼓还勤。

邓忘雨淡淡笑道：“我不需要你们多厉害，听话就行。”

说罢，他冲天而起，朝着远方飞去。

……

苏起跟着李春霞一起进入了洞穴。

进入之后，他就闻到了一股淡淡的腐烂气息，还有血腥味。

虽然并不浓烈，但是格外的清晰。

洞穴很空旷，看起来像是人工开凿的。

“啊！”

就在这时候，李春霞一声尖叫，朝着苏起扑了过来。

第154章 纯属意外

“砰！”

然后，李春霞扑了个空。

一下子摔在地上。

苏起淡淡问道：“怎么了？”

李春霞可怜巴巴地说道：“前辈，我怕黑，我刚刚好像看到黑暗中有影子窜过去了。”

猛女的外貌配上娇滴滴的声音，画面真美，有点没法看。

苏起问道：“那你之前是怎么往里走的？”

李春霞有点尴尬地挠了挠头：“那不是没有您在吗？您在的时候，我就变成一个娇滴滴的小女人了。”

“好好带路。”

苏起淡淡说道。

他碰到过很多对他图谋不轨的女人，但是像李春霞演技这么拙劣的还真是头一次。

被苏起拆穿以后。

李春霞老实了许多。

不过还是时不时用眼角的余光打量苏起。

这么帅的男修士她也是第一次见。

苏起的帅不同于那些妖艳贱货，而是由内而外的帅。

由内而外散发出的那种纯净，以及脸部的完美无瑕，让人看上一眼就会挪不开眼睛。

尤其是女人。

李春霞不禁暗暗可惜，如果刚刚那一下扑中了就好了。

这样自己绝对一百年…不，五百年不洗澡！

两人朝着洞内走去。

一路上除了脚步声以外，再没有其他的声音。

李春霞好几次想借故靠到苏起身上，只可惜都被躲开了。

终于，他们来到了李春霞说的那座灵石矿。

在走了二三十里以后，洞穴有了分叉路。

一条通往左边的路，闪烁着迷人的白色光芒。

“前辈，就是这边！”

李春霞激动地说道：“当时我就感觉到这里面有浓郁的灵气，结果我进去一看，当时就惊呆了，这里面的储备量我都不敢想象有多少。”

苏起点点头。

随后快步走了过去。

走进旁边的洞穴以后，在前方不远处，他就看到了大片的灵石矿。

有大有小，有的已经被挖出来，随意堆叠在一旁，而有的还半掩埋在土里，看起来像是没来得及开采。

李春霞也跟了进来，小声说道：“前辈，小心一些，我怀疑这里是妖兽故意设置的陷阱，所以当时我都没敢走上去。”

“那你是怎么知道这里有妖兽的？”

苏起问道。

“因为我感受到了浓郁的妖气，但现在没有了。”

李春霞有些疑惑地说道：“难道这个妖兽躲起来了？”

“哎，前辈，不要冲动啊！”

下一秒，李春霞看到苏起朝着那些灵石径直走了过去。

但什么也没有发生。

苏起将地上的那些灵石随手收进了空间戒指里面。

“真没事？”

李春霞愣住了。

不过她还是有点不放心，于是就站在原地观望。

而苏起这边已经开始了开心挖矿。

不过挖了几块以后，苏起发现效率实在是太慢了，又怕一拳直接把这些灵石干碎了。

于是他想了想，将手放到了土上。

随即他的灵力疯狂涌入土里，像是流动的血液，感知着土里的这些灵石。

“多！太多了！”

在苏起的灵力之下，他感知到了大片的灵石。

这里的灵石储量简直了。

“轰！”

下一秒，十米的土被震塌，大量的灵石哗啦啦的掉了一地。

这就是苏起的方法。

先感知出灵石来，然后再把那些没用的土给震塌。

看到这一幕的李春霞眼睛瞪大，呼吸急促，再也忍不住冲了上来。

危险什么的都去见鬼吧！再慢一点她怕自己连汤都喝不到了。

李春霞选择了一个跟苏起完全不同的方向开始挖矿。

她虽然没有那么精细的灵力，但是她拥有神识，可以清楚地看到哪里有灵石。

这挖起来也是一挖一个准。

但还是不及苏起的速度快。

与此同时。

暗处无数双眼睛盯着苏起和李春霞两人。

“这两人竟然肆无忌惮在这里偷我们的灵石，真是胆大包天啊。”

“现在怎么办？就看着让他们偷？”

“没办法，刚刚老大下了命令，不能轻举妄动！”

“老大平时对待这种修士都是直接灭了，今天怎么如此谨慎？”

“好像是因为那个道士，这道士跟长生观的那个道士有点像！”

“不像吧，长生观的道士那么猛，怎么可能跑到我们这里来偷灵石？”

这些议论声都是用他们独特的方式交流。

并没有声音传出。

所以李春霞和苏起都没有发现。

就在这时，一道黑影飘了过来。

这些暗处的身影顿时激动了起来。

“老大，你终于来了，再不出手的话灵石都快被偷完了！”

“就是，我看您应该是搞错了，这道士不可能是长生观的那个道士！”

“上去把他们吸干吧，就像是以前那些偷灵石的修士一样。”

这个黑影看到苏起以后浑身一颤。

随即暴怒道：“都特么给我闭嘴！这就是长生观那道士！”

黑影露出脸来，正是诡魔。

当日鬼无涯被大败，其实他就藏在暗处目睹了这一切。

鬼无涯回来以后就开始闭关，看起来道心有点崩溃。

诡魔还从来没见过主上被打击的这么严重。

今天这道士竟然直捣黄龙，听到手下的鬼汇报之时，根据这特征他便猜测是苏起。

便吩咐这些鬼不要轻举妄动。

诡魔无比庆幸自己下达了这个命令，不然的话他们的老巢可能都要被端了。

诡魔的话让那些鬼都安静了下来。

他们都带着难以置信的目光看向正欢快收灵石的苏起。

这道士怎么跑他们老巢来了？！

“我觉得有点诡异啊，这道士突然来我们的老巢，不会别有用心吧？”

“我也觉得，我看偷灵石是假，端老巢是真！”

“那怎么办？我们这里还有谁能够阻止他吗？”

“阻止？要找死别拉上我！”

众鬼七嘴八舌，搞得诡魔直皱眉头，将他刚刚升起的思路都给打断了。

“都别特么的废话了，安静！”

诡魔愤怒道。

顿时，又安静了。

诡魔摩挲着自己的下巴，一条又一条的计谋从心底涌起。

“要怎么才能把这家伙赶走呢？”

诡魔沉吟了好一会，忽然眼睛一亮，他猛地一拍手：“有了！祸水东引！”

第155章 你是真变态啊

祸水东引。

是诡魔经常使用的一招。

苏起的到来让他升起了强烈的危机感。

别看苏起现在还在欢快地收灵石。

要是一会收着收着，发现了这里是他们的老巢怎么办？

诡魔相信苏起肯定不会手下留情的。

到时候这老巢真就保不住了。

而且苏起出现的太诡异了，他怎么就能知道他们这里有灵石矿？

想到这里。

诡魔马不停蹄地赶往了另一处地方。

想要把苏起的注意力吸引回来，那就只能用到一个人了！

只是这件事他有点没把握。

于是诡奴直接找到了还在闭关的鬼无涯。

“主上！有急事。”

诡魔说道。

“砰！”

下一秒，洞门大开，鬼无涯的声音传出来：“说！不急的话我打爆你！”

鬼无涯最近火气都很大。

“主上，那道士来我们老巢了！”

诡魔走进去，一脸苦逼说道。

“哪个道士？”

鬼无涯的手一抖，脸上却强自保持冷静。

只是他的心里已经有了答案。

除了长生观的那个道士，还有哪个道士能让诡魔如此苦闷？

“长生观的那小道士。”

诡魔低头说道。

“岂有此理！”

鬼无涯猛地一拍王座，站起身来：“真以为我怕了他？”

随即他又一屁股坐下，问道：“他怎么找到这的？”

“不知道。”

诡魔摇了摇头。

“什么都不知道，要你何用？”

鬼无涯愤怒道。

“主上，先不要着急，我有一计！”

诡魔忙说道。

“讲！”

鬼无涯烦躁道。

“我们可以把那小子抓过来啊，他身上的气运肯定能吸引小道士的注意，到时候他哪里还顾得上挖灵石矿？”

诡魔嘿嘿笑道。

“我本打算留着自己用的，等等，你刚刚说挖什么灵石矿？”

鬼无涯皱了皱眉说道。

“就是这小道士跑到我们矿洞那里疯狂挖灵石。”

诡魔解释道。

鬼无涯皱眉：“他一个天命之子跑到我们矿洞挖矿？这太不合理了。”

“我也是这样想的，这小道士肯定有什么阴谋！”

诡魔点头说道。

“绝不可能只是单纯的挖矿，但这都不重要了，你确定那小子能把这道士引走？”

鬼无涯又问道。

“主上，你也清楚气运对天命之子的吸引程度，况且这小子身上还带着那么多世界气运。”

诡魔桀桀笑道：“虽然主上不能抢夺他身上的气运了，但世界气运能够提升我们世界的排名，对我们来说只有好处没有坏处。”

鬼无涯思考了片刻后说道：“行，就这么定了。”

……

墨十三来了已经好几天了。

这几天的时间里他东躲西藏，深怕引起了他人注意。

可是一连几天他发现根本没有人来找自己，于是胆子也跟着大了起来。

他去了一座城市里面。

为了伪装自己他甚至买了漂亮的女装。

至于究竟是因为女装好隐藏身份，还是满足他自己内心的那点小癖好，就只有他自己知道了。

墨十三今天化了一个非常漂亮的妆。

他对着铜镜来回看了好几遍，觉得自己的腮红还不够红，于是又弄的更红了一些。

“完美，安能辨我是雄雌？”

墨十三得意地想着。

他体型也属于比较瘦弱的那种，穿上女装以后丝毫不显得违和。

确定一切都打扮妥当以后，墨十三迈着莲花步出门了。

他喜欢看那些臭男人看到他以后像魂被勾走了一样，这让他觉得自己伪装的十分成功。

果不其然，来到街上以后。

无数男男女女的目光都看了过来，墨十三能够从他们的眼中看到一种叫做惊艳的神情。

直到他听到一个不和谐的声音。

“宝贝，你看这婆娘好烧，但是好丑。”

“哈哈，别让人听到，这么丑还这么自信，已经很不容易了。”

听到这里。

墨十三猛地朝那两人看了过去，眼里有愤怒的火苗在燃烧。

娘的，说我丑？

那我走？

墨十三不禁开始想起这些天那些人的表情。

都是钦慕的吗？还是跟这狗男女一样是在耻笑自己？

想到这里，墨十三连忙逃离了这里。

他要回去确认一下，到底丑不丑。

但当他回到房间以后，却看到一个穿着黑袍的男人，翘着二郎腿，正在自己房间惬意品茶。

“你是谁？”

墨十三瞬间警惕了起来。

“身为一个天命之子，你现在这样我都替你感到丢脸。”

黑袍男子笑着说道。

来者正是鬼无涯。

他表示现在眼睛有点辣。

墨十三闻言，开始用神识打探面前男人的修为，可他发现怎么也看不透。

不由心沉入海底。

不出意外的话，这男人应该是大乘修士！

也只有大乘以上的修士他才看不透。

“前辈，我不知道你在说什么。”

墨十三一边笑着，一边想将手伸进兜里。

但下一秒，他瞳孔一缩，只见鬼无涯瞬间来到了他的面前，一把扣住了他的脖子。

被扣住脖子的墨十三，只感觉浑身经脉瞬间被禁锢，让他一点灵力都无法使用了。

“在我面前还想耍小花招？”

鬼无涯嗤笑了一声。

他好歹是个地仙，这世上能打过他的人基本没有。

那个道士除外。

墨十三脸色涨红：“前辈你想要什么我都可以给你，只求放我一命！”

“我要你。”

鬼无涯慢悠悠地说道。

墨十三愣了一下，脸色挣扎了半晌，忽然用手拍了拍屁股：“那前辈可要温柔一点哦。”

这次轮到鬼无涯愣住了。

他只觉得一股寒流从四肢百骸涌了上来，随即一拳打在墨十三的脸上：“你他娘的死变态！”

挨了一拳的墨十三头昏眼花，只觉得分外委屈，我都答应给你了，你怎么还揍我！？

下一秒，鬼无涯带着墨十三从原地消失，一刻钟不到的时间就回到了他的洞穴。

此时诡魔已经在此等候多时了，当他看到墨十三以后，愣了一下：“主上，你是不是抓错人了，我记得那个天命之子是个男人啊？这怎么找了一个脸盘子比屁股还大的女人？”

“这个变态男扮女装，被我揍的。”

鬼无涯冷哼了一声说道。

第156章 出乎意料的回答

“男扮女装？”

诡魔这才细细去打量墨十三。

不由打了个冷颤。

男扮女装也就算了，竟然还扮的这么丑？！

这家伙怎么想的？

墨十三此时已经清醒过来了，他看到诡魔的表情，忍不住脸颊涨红说道：“你那表情什么意思？我很丑吗？”

“你好歹还有自知之明。”

诡魔说道。

“我要跟你决斗！”

墨十三大呼小叫地喊道。

“满足你，一会就让你去跟我们本界的天命之子决斗。”

诡魔桀桀笑道。

“？”

墨十三又想起了那个坐在传送门前的男人。

他承认他慌了。

他身上还带着这么多的气运呢？

“你们到底是干嘛的？我男扮女装也没得罪你们吧？”

墨十三恶狠狠地说道。

“这你就别管那么多了。”

诡魔桀桀笑道。

随后掰开了墨十三的嘴，塞了一枚丹药进去。

丹药入体，墨十三的眼神很快就变得迷茫，再然后变得空洞。

这是迷魂丹，可以让人短暂的丧失意识。

紧接着，诡魔化作一团黑烟窜入了墨十三的体内，在墨十三意识混沌期间，他可以毫无阻碍的接管这具身体。

不过仅仅是掌控身体而已，读取记忆什么的还是办不到。

墨十三的眼睛重新变得有神采，不过这次他的眼珠子变得一片漆黑，没有了眼白。

“主上，那我就去了。”

“墨十三”对鬼无涯行了一礼。

“只许成功，不许失败。”

鬼无涯冷声叮嘱道。

“我办事，主上放心。”

“墨十三”桀桀一笑，朝着灵石矿洞窜去。

此时的灵石矿洞里面，苏起和李春霞都已经挖嗨了。

苏起原本十分空旷的空间戒指，现在已经塞了无数的灵石，这些灵石粗略估计得有三十万块了。

但这里的灵石仿佛还是无穷无尽一般，任由他们两人开采。

李春霞也很开心，她虽然没有苏起的效率高，但好歹现在也收获了将近一万块灵石了，她从小到大都没有见过这么多的灵石。

“你们俩挖够了吗？”

就在这时候，一道冷冷的声音传来。

吓得李春霞一抖，连忙停下了手中的工作，她转过头看到了一脸冷漠的“墨十三”。

诡魔嫌弃墨十三原来的装扮太丑，专门恢复了正常过来的。

正常的墨十三看起来还有点小帅，属于那种猥琐的帅。

苏起没停下手中的动作，他现在已经完全沉溺在自己的世界里面了，对墨十三的话自动就从耳边忽略了。

“墨十三”眼角抽了抽，这小道士还真是两耳不闻窗外事，一心只挖灵石矿啊。

李春霞却小心翼翼地说道：“道友，你也要一起来挖矿吗？”

“墨十三”眼角再次一抽，他冷哼了一声说道：“这是我的灵石矿，你们未经我的允许就在此开采，已经犯罪了知道吗？！”

最后这句话几乎是吼出来的。

李春霞面有尴尬之色，手上却还是不停，又将一块灵石偷偷塞进了空间戒指中：“道友，你这话就有些严重了，你如何证明这些灵石矿是你的？这都是野生野长的。”

“给我死！”

“墨十三”不再废话，飞剑瞬间爆射而去。

李春霞的飞剑也射了出去，跟“墨十三”的飞剑撞在了一块。

“锵！”

她的飞剑很轻松地就被斩断了。

李春霞面色大变，朝着苏起快步冲了过去。

“墨十三”本来可以一击毙命的，但他留手了，就是要李春霞把苏起叫醒。

“前辈救命！”

李春霞猛地朝着苏起扑了过去。

但下一秒她又扑了个空，苏起下意识地便躲了过去。

李春霞一把抱住苏起的腿。

苏起瞬间清醒了过来。

“怎么了？”

苏起疑惑道。

“前辈，有人要杀我！”

李春霞连忙说道。

“谁？”

苏起问道。

“我！”

“墨十三”桀桀笑道。

飞剑朝着两人射了过来。

苏起扭头一看，这个男人有点脸熟。

随即他随手一巴掌就把这飞剑拍飞了。

“锵！”

飞剑被苏起随手一巴掌拍进了一旁的墙壁里。

“我们是不是在哪见过？”

苏起问道。

随即他感应到了墨十三身上的大气运。

顿时便想起来了：“你是其他世界的天命之子！”

“知道就好，今日我必斩你！”

“墨十三”桀桀笑道。

飞剑再次从墙壁里飞了出来，朝着苏起扎了过去。

但下一秒又被苏起随手一巴掌给怕飞了。

“你身上好像有世界气运，从其他世界抢的吧?”

苏起盯着墨十三说道。

“那又如何？”

“墨十三”扬着头，一副我很骄傲的样子。

“没啥，挺棒。”

苏起竖起大拇指夸赞了一句：“你还有没有事？没事的话我继续了。”

“哦对了，不要打扰我，自己走吧。”

说罢，苏起又转头开始挖起了灵矿。

但这可把“墨十三”整不会了，他脑袋上冒出无数问号，心里想着：“尼玛，大气运不比灵石重要，你这家伙到底在想什么？”

“你不抢我的气运？”

“墨十三”难以置信地问道。

“我抢你干嘛？”

苏起反问道。

“我是其他世界的修士啊！”

“墨十三”有些崩溃道。

苏起停下了手中的动作，然后朝着墨十三看了过去。

“墨十三”心中激动，对！就是这样！

快来抢我！

“然后呢？”

岂料，苏起从嘴中蹦出这么一句话。

“……”

“墨十三”一时之间不知道怎么接话了。

眼看苏起就要转过身继续工作，“墨十三”眼睛滴溜溜一转，有了主意。

他桀桀笑道：“原来是怕我，你们99号世界的气运也不错，我这便去掠夺了。”

“还有你那什么长生观，我也一并毁掉，桀桀桀…”

话音刚落，一个人影忽然出现在“墨十三”的面前。

正是苏起。

苏起的表情十分平淡，淡淡说道：“给你机会你不中用啊。”

“墨十三”额头有冷汗流下，下一秒拔腿就跑。

苏起刚想一把抓住这个扬言要毁掉道观的家伙，但下一秒他就消失在原地。

“传送符吗？”

苏起沉吟了片刻，决定先停下手中的工作。

灵石什么时候都可以挖，现在最重要的是逮住这个疯子。

第157章 另类飞行

直到确定苏起追出来了。

“墨十三”方才松了口气。

他就在洞口不远处等着苏起，生怕这小道士不跟上来。

苏起一走，李春霞也不敢单独待在那里了。

也跟着跑了出来。

“来啊，来抓我啊。”

“墨十三”背着双手，在空中不断地挑衅。

苏起二话不说，一蹬地面。

“轰！”

地面百米瞬间崩裂，苏起像是炮弹一般朝着墨十三冲了过去。

空气中传来音爆之声，几乎是一瞬间苏起就来到了墨十三的面前。

“草！”

“墨十三”吓得魂都飞了。

连忙加速逃跑。

但他的速度还是慢了一些，仅仅是苏起轰过来的拳风。

就将他一拳轰飞了出去。

“噗！”

“墨十三”喷出一口鲜血。

处于意识混沌的墨十三终于清醒了过来。

诡魔瞬间从墨十三体内脱离，墨十三重新掌控了身体的控制权。

当他看到苏起从天而降，朝着他冲过来之时。

墨十三都快吓尿了。

“尼玛，我不就是迷糊了一段时间吗？这段时间发生了什么，我怎么被追杀了？”

墨十三在0.1秒里面闪过了无数个念头。

然后从空间戒指里面掏出了逃跑的法宝。

“咻！”

下一秒，他像是闪电一样蹿了出去，瞬间拉开了千米距离。

鬼无涯就是考虑到墨十三如果想要逃肯定需要戒指里的东西，所以才没有抢他的。

否则的话，刚刚这一下，墨十三就嗝屁了。

苏起看到墨十三跑这么快。

降落在地以后，再次一蹬。

“轰！”

这次方圆五百米的地瞬间塌陷，他犹如流星一般冲向了远遁的墨十三。

李春霞都看傻了。

苏起这破坏力简直了。

她急忙御剑追了上去，就算追不上这两人，她也不想待在这里，这里实在是太危险了。

墨十三头皮发麻，看到苏起冲过来的身影，他心想：“娘的，这个天命之子是有什么癖好吗？追我不用飞剑也就算了，竟然用跳的？”

“加速！”

墨十三的速度又快了几分。

但速度还是比不上苏起。

苏起这个速度简直比御剑还快，体内的灵力疯狂燃烧，让他像是在御空飞行一般。

“不对，我好像真可以御空飞行？”

苏起忽然发现自己小瞧了灵力的作用。

既然力可以让他飞行，那灵力作为更强大的力岂能不支持？

苏起想到了喷射机。

“如果我将灵力尽数作用在脚下，能不能托着我飞起来？”

苏起脑海里闪过一个念头。

想到就做。

苏起将海量的灵力作用在脚下。

“轰！”

他的速度再次暴涨，原本要坠落的身子被灵力托着飞了起来。

“真的能飞！”

苏起眼睛一亮。

其他修士做不到他这种程度是因为灵力根本没有这么庞大，支撑他飞行每秒都会消耗海量的灵力。

相当于是一个炼气九层的修士全身灵力的十倍！

这还是每秒的消耗。

但这些灵力对于苏起来说简直就是九牛一毛。

甚至算不上什么消耗！

看到苏起竟然御空飞行，墨十三慌了。

他知道在这种排名靠后的世界，能够御空飞行的都是大乘修士！

自己这是捅了大乘修士的窝了吗？

怎么一遇到就遇到俩？

“轰！”

下一秒，苏起出拳了。

海量的灵力倾泻而出，无形的拳罡变作最锋利的剑，刺向了一脸惊恐的墨十三。

“噗嗤！”

墨十三当场爆成一蓬血雾。

苏起停了下来。

他现在的状态有点像是钢铁侠，灵力托着他的四肢，朝下喷射，带动他的身体不下坠。

“奇怪，气运没有掉落。”

苏起皱起了眉头。

这种情况只能说明一件事。

这个家伙没有死。

百里之外。

墨十三从空中掉落。

头上冷汗如雨，他大口大口喘着粗气，开始干呕起来。

他的替身法宝已经破碎了，这对他也有一定的伤害。

“不行，这世界太危险了，我要逃！”

墨十三抬起头来，露出坚定之色。

他感觉这里随便来一个人都能要他的命，比前十的世界还要离谱。

至少在前十的世界自己没有那么危险，甚至还成功的偷走了一缕世界气运。

……

李春霞跟了上来。

当她看到苏起不借助任何道具就能够飞行以后。

脸上露出激动之色：“前辈，您竟然是大乘修士！”

苏起并没有解释，而是淡淡说道：“有缘再见。”

说罢，轰的一声消失在了原地。

“没听说大乘修士飞行还有声音的，这前辈应该是大乘巅峰，随便一飞都能够突破音障！”

李春霞眼里露出了敬仰之色。

她觉得自己运气太好了，竟然随随便便就碰到了一个大乘修士。

最关键的是，今天收获了上万块灵石。

苏起本想再去挖灵石的。

不过一想到那个扬言要破坏道观的家伙还没死，他便打消了这个念头，而且他也感觉这么多灵石足够了。

接下来该考虑的便是去哪里换一些炼制丹药的药材。

回到道观以后。

苏起又闭关了几天，这几天他都在等那个天命之子，可惜的是半个鬼影子都没有。

苏起想到了一种可能，该不是这个天命之子已经被他吓破胆了吧？

就这样，又过了一周的时间。

还是没有这个扬言要破坏道观的天命之子，于是苏起决定不等了。

直接向天道许愿。

把这个天命之子带到我的面前来！

但这一次，许愿没有生效，次数也没有扣减。

“难道说天道许愿对于其他世界的天命之子无效？”

苏起喃喃说道。

但是想想倒也合理，如果说可以直接作用到其他世界的天命之子身上，那也就别大争之年了，一过去就被天道给整死了。

就这样，时间一天天过去，苏起倒不是很着急。

反正他的寿元无穷无尽，再说了炼丹术的提升也并非急于一时。

但墨十三可就过得水深火热了，自从上次差点被打死以后，他现在逢人就躲，他找到一处偏僻的地方。

挖了一个洞，把自己埋了进去，并且使用了假死术。

这样一来能大大隐藏他的气运和生息。

第158章 极光城

大争之年最后两年还有三个月的时间就要来临了。

传送门这边的气氛紧张伴随着轻松。

紧张的是，大家都在准备接下来可能来临的恶战。

而轻松的是，传送门不需要那么多修士镇守了，所以采用了轮休制的一个方法。

就比如1、3、5九天剑宗休息。

2、4、6青云门休息之类的。

反正各大宗门的弟子都有休息的机会。

如果长时间集中精力，也确实容易影响大家的士气和精神。

距离传送门最近的一座城市叫做极光城。

极光城原本只是一座小城，但随着大批修士的到来，这里也开始变得十分热闹。

修士们不缺钱，所以极光城也发展的十分迅速。

极光城是一座看雪的好城市。

这里基本上一年四季都有雪，但冬天的时候格外美丽。

就像是童话故事里的城市。

此时，在极光城的一座小酒馆里。

王南渤正拿着一壶酒畅饮。

这里的酒跟南方的酒不太一样，很烈，也很辣口。

在王南渤的对面坐着一个少女。

这个少女脸蛋红扑扑的，看起来煞是可爱。

面容的话虽然算不得沉鱼落雁，但也有小家碧玉之感，看起来充满了清纯感。

“王大哥，你别喝了，你都喝了一壶酒了，我怕你一会醉了。”

少女连忙说道。

“小灵雨，你王大哥的酒量你还不知道吗？千杯不醉。”

王南渤笑着说道。

这个少女是王南渤一年以前认识的，名字叫钟灵雨。

他们当时相遇也是这样一场大雪天，后来两人迅速坠入爱河。

王南渤说自己的爱保质期只有三个月，但对于钟灵雨他显然破例了，满打满算，两人在一起都已经有十个月了。

钟灵雨小嘴一撅：“我不管嘛，反正你不能再喝了。”

其实钟灵雨并不知道王南渤的真实身份。

她只是普通人，修仙对她而言太过遥远。

王南渤在这俗世的身份永远是从长安外出，四处游历的旅人。

“好好好，不喝了。”

王南渤笑眯眯地说道。

看到王南渤把酒壶放下，钟灵雨脸上露出开心之色。

然后笑着说道：“王大哥，你说到时候你见到我爹，他不喜欢你，要把你赶出来怎么办啊？”

王南渤笑道：“怎么，你怕你爹觉得你配不上我啊？”

钟灵雨哼了一声说道：“我怕的是他觉得你配不上我，把你赶出来！”

王南渤笑眯眯地问道：“小灵雨，你平时很听你爹的话吗？”

钟灵雨连忙点头说道：“当然啦。”

“我看未必吧。”

王南渤摇头晃脑地说道：“你爹让你少吃甜食，可是你每次都偷偷吃；你爹让你不能来酒馆，可是你经常陪着我来；你爹让你不能熬夜，可是你经常熬夜。”

“你看，你根本就不听你爹的话，那为什么他要把我赶出来，你就同意了呢？”

钟灵雨的脸上出现了思考的神色，看起来有点迷迷糊糊的，好像是被王南渤给绕进去了。

这时候，王南渤又接着说道：“我看啊，不是你爹觉得我配不上你，而是你觉得我配不上你。”

钟灵雨急忙摆手说道：“没有的没有的，我一点也不嫌弃你。”

“真的吗？”

王南渤脸上露出笑容。

“嗯嗯。”

钟灵雨连忙点头。

“那你要怎么证明？”

王南渤嘿嘿一笑。

钟灵雨思考了片刻之后，眼睛一亮说道：“有了，如果到时候我爹把你赶出来的话，我跟你一块。”

“不行不行。”

王南渤摇头说道。

“怎么不行？”

钟灵雨疑惑地说道。

“你想啊，极光城这么冷，我们要是被赶出来了，我们住哪啊？”

王南渤笑眯眯地说道。

“对哦。”

钟灵雨皱眉，想了一会笑道：“那我把我爹赶出去！这样我们就有地方住了。”

“噗。”

王南渤再也憋不住，笑出声来。

“王大哥，你笑什么嘛。”

钟灵雨脸红道。

“好啦，小灵雨，我不逗你了。”

王南渤笑眯眯地说道：“要是让你爹听到这话，该说他的小棉袄漏风咯。”

“砰！”

就在这时候，酒馆的门被人从外面一脚踹开。

风雪飘了进来，随后一个男人走了进来，他的身上被雪覆盖了厚厚一层，脸被冻的通红。

无数人的目光都看向了这个男人。

男人不在意他人的目光，用脚勾住门，一把带上，然后随便找了一个桌子坐下。

“客官喝点什么？”

这时候，小二跑了过来，热情问道。

“给我来两壶你们店最烈的酒！”

男人说道。

“好嘞，客官稍等。”

小二笑着退下。

王南渤却盯着那个男人看。

兴许是注意到了王南渤的目光，那个男人转过头来，粗狂的脸上露出一丝不屑：“小子，你瞅啥？”

“王大哥，快转过来吧。”

钟灵雨紧张地扯了扯王南渤的衣袖。

“你脖子上挂的那条项链哪来的？”

王南渤问道。

男人摸了摸脖子上的项链，露齿一笑，露出了那口满是污渍的大牙：“关你屁事啊？怎么，你要买啊？”

那条项链不像是男人的项链，更像是女人的项链，跟这五大三粗的男人显得格格不入。

王南渤却没再说什么，笑眯眯地转过了头。

“王大哥，你问他那项链干什么啊？”

钟灵雨小心翼翼地问道。

眼角的余光还不时打量着这个男人，深怕他看过来。

“没什么，我觉得那条项链你戴的话应该会很好看。”

王南渤笑眯眯地说道。

“真的吗？”

钟灵雨惊喜道：“但你下次也不能这么莽撞了，这个家伙一看就不是什么好人，要是为难我们怎么办？”

“好好好，记住了。”

王南渤笑眯眯地说道。

很快，酒喝完了。

“我们走吧。”

王南渤对钟灵雨说道。

“好。”

钟灵雨点了点头，跟王南渤一起踏进了风雪之中。

一直到傍晚时分，喝酒的男人才从小酒馆出来，现在的他浑身懒洋洋的，烈酒驱散了严寒。

但就在他走进一条小巷子的时候，忽然看见酒馆里的那小子正靠着墙站在那里。

“我再问你一遍，那项链哪来的？”

王南渤笑眯眯地说道。

————————————

求催更，求花花～

第159章 举全宗之力

“嘿嘿，你这小子，不见棺材不掉泪是吧？”

男人一把将脖子上的项链扯了下来，狞笑道：“老子抢来的，你想怎么样？”

“像你这种小白脸，老子…”

“砰！”

话音未落，男人捂着肚子跪倒在地，脸上流露出痛苦之色。

王南渤慢步走了过来，将掉落在地的项链捡了起来。

这条项链是用纯银打造的，虽然不是很值钱，但是造型十分的精美。

王南渤拿着这条项链，眼里露出了沉思之色。

“你究竟是谁？”

跪倒在地的男人，痛苦呻吟。

“给你两个选择。”

王南渤淡淡说道：“要么说出这条项链的来历，要么死。”

“这可是在极光城，你敢杀人？”

男人耸动着肩膀，竟然开始笑了起来。

“嘭！”

下一秒，他被踹飞了出去，狠狠撞在墙上。

这一下，男人就好像要散架了似的。

“你还有一次机会。”

男人抬起头，看到王南渤笑眯眯地看着他。

手上有雪花在飞扬。

“控物之术！”

男人脸上露出惊恐之色，这说明眼前的这小子是一个修仙者啊！

这下，男人再也不敢装逼了。

连忙说道：“我说，我什么都说！”

“这条项链其实是我捡的，当时场面很混乱，我混进人群把这条项链捡了起来，然后跑了。”

男人老老实实地说道。

王南渤点了点头，随即转身消失在了巷口。

雪，下的很大。

那个男人看着巷口，只觉得浑身上下都被冷汗浸湿了。

还好这个仙长不嗜杀，否则的话他已经死了一百次了，还没有人敢为他出头。

……

1号世界，星辰殿。

星辰殿总共有三名殿主。

其中大殿主的地位最高，二殿主其次，三殿主垫底。

但实际上三人手中的权力相差不多。

而萧秋风是三殿主萧天的独子。

酒剑仙则是他的得力干将。

萧秋风和酒剑仙命牌破裂的当天。

萧天十分震怒，满世界寻找凶手，可当他看到极乐寺整个被夷为平地以后，便冷静了下来。

他知道自己儿子应该是得罪了连他都惹不起的人。

平心而论，极乐寺里有很多僧人，连他也不是百分百把握能够战胜。

可就这样突兀的消失了，连一点消息都没有流出，可以想象来者的恐怖。

萧天甚至怀疑是仙人下凡，不然的话极乐寺不应该如此脆弱。

丧子之痛让萧天十分苦闷，他之所以只有萧秋风这一个独子并不是因为他严于律己，而是因为他的生育能力在一次战斗中丧失了。

这是巫族的诅咒，至今无人能解。

所以对于萧秋风，萧天格外的宝贝，因为这很有可能是他的独子，以后再也没有了。

这几年的时间，不仅没有抚平萧天的伤口，反而让他越发易怒。

丧子之痛几乎已经要成为他的心魔！

“萧殿主，大殿主邀您去听仙台，说是有要事相商。”

门外传来一个女人的声音。

萧天不耐烦地说道：“知道了，退下吧。”

对于大殿主的邀请，他当然不能回绝。

“大哥邀我去听仙台做什么，难道说上头又下发了仙命？”

萧天喃喃自语。

听仙台是一个特殊的地方。

这里可以跟仙界沟通，在仙界的星辰殿每隔一段时间便会给凡界的星辰殿下发任务，简称仙命。

萧天很快来到了听仙台。

星辰大殿主——萧旭辰，此时正站在听仙台前。

“大哥。”

萧天喊了一声。

“嗯。”

萧旭辰颔首，随即说道：“三弟，你这几年为秋风的死荒废了修炼，甚至诞生了心魔，这一切我都看在眼中。”

萧天低下头，有些惭愧地说道：“对不起大哥，但秋风是我的独子…”

“秋风也是我的侄子，他的死，我跟你一样难过。”

萧旭辰淡淡说道：“上界对此事也尤为关注，如今，仇人已经找到了。”

“谁？！”

萧天猛地抬起头，眼中有怒火在燃烧。

“99号世界天命之子——苏起。”

萧旭辰淡淡说道：“上界已经下发仙命，大争之年最后两年即将到来，到时即便举全宗之力也要夷平99号世界。”

萧天激动的浑身颤抖：“大哥，上界什么时候变得这么通情达理了？”

“上界一直如此，秋风是我们世界的天命之子，也是上界内定的神子，他的死，震动比你想象的还要大。”

萧旭辰淡淡说道。

“大哥，到时萧天愿带队伍夷平99号世界，以效犬马之劳！”

萧天抱拳大声说道。

萧旭辰面色缓和道：“三弟，我知你复仇心切，那便辛苦你了。”

“大哥放心，我一定让99号世界生灵涂炭，亲自砍下那天命之子的头颅，以祭奠吾儿在天之灵！”

萧天慷慨激昂地说道。

但热血过后，他又产生了疑问：“大哥，那99号世界的天命之子是什么实力，竟然可以把极乐寺夷为平地？”

萧旭辰淡淡说道：“上界已经查明，将极乐寺夷为平地的另有其人，其他的你就不要再打听了，知道的太多对你没好处。”

“是，大哥。”

萧天又说道：“那我就先回去了，还有两月时间，我想好好准备一番。”

“去吧。”

萧旭辰淡淡说道。

直到萧天离开以后，萧旭辰方才恭敬地转过身，对着听仙台那颗金色的圆球说道：“师父，已经安排下去了。”

金色圆球一阵波动，传来了一个浑厚苍老的声音：“很好。”

“师父，这次为何如此大张旗鼓？损失的那点气运对我们世界来说并算不得什么，至于秋风那小子，不过一介毛孩，死了就死了。”

萧旭辰恭敬地问道。

“呵呵。”

对面那道苍老的声音笑道：“你说得没错，这些都不是宗门全力出手的原因，最重要的还是有站在云端的大人物发话了，所以99号世界必须得亡。”

“云端的大人物？莫非是…”

萧旭辰眼中精光一闪。

“好了，不要瞎猜了，你只需要知道，这大人物若想对付我们星辰殿，一刻钟都不需要，我们就会在历史长河中灰飞烟灭。”

苍老声音淡淡说道。

第160章 天为被，云为床

长生观。

这些天苏起过得很悠闲。

他在躺椅上可以什么也不干，晒着冬日的暖阳就可以度过一整天。

夜晚，在火炉旁驱寒，再观漫天星河与皎洁明月。

其实按照他如今的实力来说，并不需要驱寒。

但有时候寒冷是一种感觉，你觉得冷，那便冷。

这夜。

苏起听到屋顶传来响动。

他走出了房间，看到王凡溪正坐在房顶，抬头仰望星空。

王凡溪穿得很单薄，不过筑基期的他，可以抵御这冬日的寒冷。

苏起轻轻一跃，来到了王凡溪身边。

全程悄无声息。

王凡溪没有发现苏起的到来，双目之中有着迷之色。

他是真的很喜欢星星。

可惜，星星很快便被云层遮住了，天空中又飘起了鹅毛大雪。

王凡溪眼中露出遗憾之色。

“喜欢看星星啊？”

这时候，王凡溪耳边传来了苏起的声音。

王凡溪吓得差点从房顶上掉下去，待看到是苏起以后，松了口气说道：“观主，你什么时候来的？吓死我了。”

“来了好一会了。”

苏起笑着说道。

“观主，你也喜欢看星星吗？”

王凡溪问道。

“迟迟钟鼓初长夜，耿耿星河欲曙天。”

“星垂平野阔，月涌大江流。”

苏起笑着念了两句诗，轻声说道：“喜欢看星河的人，都是浪漫的人。”

王凡溪也低头呢喃了几句，只觉得苏起念的这两句诗，非常之好，让他情不自禁就产生了画面感。

“观主，这诗太好了，是你自己写的吗？”

王凡溪问道。

“不是，是我故乡的诗人写的。”

苏起双眸之中有缅怀之色。

“观主，你的故乡在哪啊？”

王凡溪好奇道。

“在很远很远的东方。”

苏起淡淡说道。

随机他笑着问道：“想再看一眼星河吗？”

“想！”

王凡溪连忙点头。

“别紧张。”

苏起一把抓住了王凡溪的手臂，然后冲天而起。

“哇！”

王凡溪刚一飞起来忍不住叫出声来。

两人一飞冲天，穿过了茫茫大雪，最后冲破云霄，来到了云层之上。

被云层遮挡的星空再一次露了出来，下方是无穷无尽的云海。

王凡溪瞪大了眼睛，看着天空中的星星，从未有一刻觉得如此靠近之过。

苏起看着下方的云海，忽然之间产生了一个想法。

他飞到云海之上，磅礴的灵力从体内涌出，然后注入云海之中。

当脚下的那朵云注满灵力之后，跟他想的一样，可以站在上面了。

只是这灵力消散的很快，所以需要源源不断的注入。

苏起舒服地往上一躺，就像是躺在了云朵之上，这种只在梦里出现过的场景，现在真的实现了。

“观主，我们竟然站在了云上？”

王凡溪有些难以置信地说道。

“就只有这一片云，别往其他云跑，会掉下去的。”

苏起淡淡说道。

王凡溪闻言点了点头，面色激动地盘腿坐了下来。

他开始认真看天上的星河。

而苏起则闭上了眼睛开始假寐。

枕着星河入睡，这是他埋藏了很久的梦想了。

这庞大的灵力消耗在常人看来难以想象，但对于苏起来说根本算不上什么。

就算他不吸收灵力，也能维持他在这里待上几十万年乃至上百万年。

更别提他的身体每时每刻都在不停吸收灵力，达到饱和状态，所以他的消耗无限接近于0。

一直看到了后半夜，王凡溪终于也有了困意。

“观主，我们回去吧。”

王凡溪小声说道。

“好。”

苏起带着王凡溪很快又回到了地面之上。

“观主，今天谢谢你。”

王凡溪笑着说道。

“把道观经营好就是对我最大的感谢了。”

苏起说道。

“观主你放心，以后我一定会更加努力的！”

王凡溪坚定道。

苏起作别了王凡溪，再一次冲天而起，来到了云层之上。

今天他要天为被，云为床，完成一下儿时的梦想。

在漫天星河中，苏起慢慢睡了过去。

即便是在睡梦中，灵力还是在不停注入云层之中，根本不用担心掉下去的问题。

第二天，苏起是被阳光叫醒的。

他伸了个懒腰，打了个哈欠，迎着清晨的第一缕阳光起床了。

这一刻的苏起，觉得无比的放松。

“可能努力修炼的意义就在于此吧？”

苏起笑了笑。

当他从云上落下之时，才发现一晚上的时间自己早已不在道观上方了。

“对啊，云是流动的，我这是被吹到哪来了？”

苏起开始打量起四周来。

看了一会之后，他确定了方位，朝着道观飞了过去。

回到道观以后。

苏起看到了姜月。

而姜月也看着他。

这时的姜月终于确定了一件事，那就是苏前辈肯定是大乘期的修士，不然的话怎么能够御空飞行呢？

“苏前辈早啊。”

姜月笑着打招呼。

“小姜早。”

苏起也笑道。

“您这一大清早的跑哪去了啊？”

姜月好奇道。

“没有，昨晚在云上睡了一觉，结果一觉醒来被吹走了，这不连忙飞回来了吗？”

苏起笑道。

“睡在云上？”

姜月流露出向往之色：“睡在云上是什么感觉啊？”

“柔软。”

想了半晌，苏起说道。

其实云柔不柔软他不知道，只知道自己把灵力注入之后，云便是柔软的。

可能这也与他的想法有关。

姜月表示不能理解，但也十分羡慕。

虽然说她能够御剑九天，但让她睡在云上，她还是没有那个修为。

“对了苏前辈，你不是一直想要求一些炼丹的药材吗？今天药王谷的人会来清溪城，你到时候可以找他们购买一些药材。”

姜月忽然说道。

“药王谷？”

苏起有些疑惑，又是他没有听说过的名字。

姜月点点头，解释道：“药王谷是一个炼丹师宗门，宗门从上到下基本上都是炼丹师，所以的话他们拥有大片的药田，种植了许多的灵药，就是为了给宗门的弟子练手。”

听到这里，苏起露出了羡慕的神色。

听起来很厉害的样子，如果他有那么多的药材，那丹药还不随便炼？

第161章 代言人？

药王谷的人要来。

这对苏起来说是一个好消息。

他正愁自己这么多灵石没处花，说什么也要换些药材才行。

说不定五品丹药的药材都有着落了。

虽说五品丹药已经属于很珍贵的丹药了，需要的药材也十分稀少，但有一些特殊的五品丹药，并不需要用到多么珍稀的药材，相对来说还是比较好凑齐的。

“药王谷的人今天什么时候来？”

苏起问道。

姜月想了想说道：“按照药王谷那群炼丹师的作息，应该在中午时分。”

“多谢小姜。”

苏起笑道。

说罢便朝着清溪城赶了过去。

看着苏起离开的背影，姜月摇了摇头笑道：“有王凡溪扛起道观重任之后，苏前辈好像越来越悠闲了。”

……

苏起再一次来到了清溪城。

这一次，他没有看到行乞的老乞丐，也不知道是时间不对，还是老乞丐换了个地方乞讨。

苏起在城内逛了一圈，最后选择了一家茶馆坐了下来。

这茶馆正属于城中心，可以眼观六路耳听八方，有什么消息他都能够第一时间接收到。

结果苏起往那一坐之后，茶馆的生意忽然就好了起来。

而且大多是平时不爱喝茶的年轻女子居多。

茶馆老板十分惊喜，莫非自己的茶打出了名声，已经发展到女子群体了？

可是很快他就发现不对劲了。

这些年轻女子大多是只点不喝，不时用眼角余光去打量坐在角落里的青衫道士。

不时还传来一阵嬉笑声。

茶馆老板很快便明白过来，这哪里是冲着他的茶来的啊，这是冲着道士来了！

茶馆老板眼睛滴溜溜一转，很快便想到了一个好商机，他径直走到了苏起的面前，笑着说道：“道长，这是上好的碧螺春，您尝尝。”

“谢谢。”

苏起淡淡说道。

在茶馆老板期待的目光之下，他喝了一口之后，点点头说道：“确实不错。”

茶馆老板搓着手，嘿嘿笑道：“道长，自我介绍一下，我叫钱多多，刚来这清溪城不久，我想跟你合作。”

“跟我合作？”

苏起面露疑惑：“我可不会种茶。”

“不是让你种茶。”

钱多多笑着说道：“道长，你只需要每天定点来这里坐一坐就行了，我每个月给你50两银子如何？”

50两银子，这对于一个普通家庭是难以想象的巨额数字。

而苏起只需要每个月到这里来坐着喝喝茶就能够得到。

钱多多相信苏起没有理由拒绝。

岂料，苏起听后兴趣缺缺：“算了吧老板，你找别人吧，我对这工作没有兴趣。”

钱多多一听急了，难道是自己的筹码开的不够高？

想到今天这种盛况，钱多多咬咬牙说道：“这样吧，八十两，你看可以吗？”

苏起还是摇头。

“一百两！最多就一百两了，不能更多了！”

苏起还是摇头。

“一百二十两，真的是我的底线了！”

苏起摇头。

“一百五十两，行就行，不行就不行！”

苏起还是摇头。

到最后，钱多多长叹一声说道：“道长，你到底要多少银子才肯答应合作？”

“我对钱不感兴趣。”

苏起淡淡说道。

道观每天的香火钱都是一笔巨款，立足这么多年，苏起现在可以说是富甲一方。

对于银子，他还真没有什么需求。

“那你对什么感兴趣？我都可以想办法啊。”

钱多多立马说道。

“老板你到底是想和我合作什么？”

苏起见钱多多如此锲而不舍，转而问道。

“是这样的，我见道长形象气质都是极佳，我这茶馆刚开立不久，茶都是精品，奈何酒香也怕巷子深，所以我想让道长在这里帮我吸引吸引人气。”

钱多多笑着说道。

“你这都开到城中心了，也不深啊。”

苏起说道。

“唉~现在的人都太浮躁了，让他们安安静静的品茶哪里愿意啊，还是喝酒的人多一点。”

钱多多叹了口气说道。

“那你为什么觉得我坐在这里就能给你带来生意？”

苏起笑着问道。

“这不是很明显吗？你看看四周。”

钱多多笃定地说道。

苏起看了一圈，刚才还门可罗雀的茶馆现在几乎人满为患，有九成都是年轻女子。

当然，上了年纪的阿姨也不是没有。

唯一的共同点就是，这些女子有意无意地都把目光放到了他的身上。

苏起顿时明白了钱多多的打算。

这不就跟那些找代言人的企业一样吗？

粉丝自然会来买单。

看来这老板的思想还是很超前的。

不过苏起对这些并不感兴趣，于是他再一次毅然决然地拒绝了钱多多。

钱多多只好抱着遗憾和不甘离开。

他是生意人，相信这世界上就没有谈不成的生意，可惜的是他现在没有让苏起心动的筹码。

苏起在这里一直坐到了中午。

茶馆的生意也一直非常的火爆。

这让钱多多更加坚定了要跟苏起合作的决心。

不过这件事还得从长计议，至少他得打听清楚苏起喜欢什么才行。

要钱给钱，要女人给女人，要什么给什么！

这样一来，钱多多不相信苏起不心动。

跟姜月预料的一样。

中午的时候药王谷的人来了。

苏起坐在茶馆里就看到茶馆外面无数行人朝着一个方向跑了过去。

“听说了吗？药王谷有仙人来给我们治病了！”

“真的吗？药王谷是什么势力啊？”

“这你都不知道！药王谷里面都是神医，还会炼制仙丹，我们随便吃上一枚就可以长命百岁！”

“真有这么神奇？”

“废话，你没看到这么多人都在赶过去吗？再晚就来不及了！”

苏起站了起来。

随着他一站起来，所有女子的目光都看了过来。

苏起无视了这些目光，大步流星地走了出去。

钱多多想招呼一声来着，但是等他反应过来的时候，苏起已经没有影子了。

苏起走了以后，茶馆里面的那些女子也都陆陆续续离开了。

刚才人满为患，刹那之间又变得门可罗雀。

对比之鲜明，让钱多多不禁感叹：“我一定要把这道长争取过来！”

第162章 治病救人

清溪城南城门。

有三人在此。

两男一女。

其中站在最前方的是一个须发皆白的老者，穿着鎏金袍子，有一股雍容华贵的气质。

而站在他身后的那一男一女都是年轻人。

穿着都很奢华。

男的剑眉星目，算是一个长相不俗的帅哥，只是眼睛里时不时流露出的一股子傲慢，极大的削减了他人的观感。

女的看起来年约十八，正值花样年华，形象和气质都是绝佳，一身淡绿色的长裙，有种蕙质兰心的感觉。

老者看着面前的人群，笑着说道：“自我介绍一下，鄙人药王谷丹师，今日到贵地主要有两个目的。”

“一来是为了治病救人，二来是为了寻觅一味药材，若谁家有这种药材，我花重金收购！”

老者笑着说道。

“请问仙长是哪种药材？”

人群里有人问道。

老者的手中出现了一株草，这株草有些奇特，通体呈现雪白之色，仿佛被冰雪冻结一般。

“就是这种冰草，生长于冰天雪地之中。”

老者笑着说道。

“好神奇的草，我是没见过，你们谁见过？”

“我也没见过。”

“我好像见过，但是不确定。”

人群中，大家面面相觑，讨论了半天也没见有谁站出来说有。

老者见状有些失望地叹了口气：“罢了，此事不可强求，还是先为大家治病吧。”

话音落，那个年轻男人手一翻，一张沉香木打造的桌子出现在原地，然后又一翻，一张凳子出现，就跟变戏法似的。

老者坐下以后。

年轻男子哼了一声说道：“坐在你们面前的这位是我的师尊，人称丹王，今天你们这群人真是好福气。”

“都好好排队，今天只医治一百人，插队者直接剔除名额！”

年轻男子口气生硬。

众人却也不敢多说，纷纷开始排队。

“没有病的就别凑这个热闹了，把机会让给我们这些有病的人。”

“就是，我家老伴在床上瘫痪了好几年了，今天说什么我也要得到一个名额。”

“我举报，有人插队！”

这一百个名额有限，于是人群迎来了一阵短暂的骚动。

“你，还有你，都滚出去！”

年轻男子指着插队的两人，冷声说道。

被点中的人也不敢反抗，灰溜溜地出了队伍。

这时大家才知道这是玩真的啊，以前说不要插队，但实际上你插队还是睁一只眼闭一只眼。

很快，一条长长的队伍就出现了。

人数远远超过了一百，但大家还是排着，心想着万一有奇迹呢？

老者就坐在那里，面带微笑。

少女则站在他的身后，乖巧可爱。

很快，老者面前走来了第一个患者。

也是一个老头，只是这老头拄着拐杖，眼里一片青灰，竟是一个瞎子。

少女走上前，温柔地扶着老头坐下。

老头连连道谢。

“老人家，你想治什么病？”

少女轻声问道。

“我想治我的眼睛，我已经瞎了27年了，我想再睁眼看一看这美丽的世界，就了无遗憾了。”

老头忙说道。

听到这话。

人群里传来一些不和谐的声音。

“真是笑死，一个老瞎子还妄想恢复光明？”

“半截身子都埋进土里面了，还好意思浪费我们的机会？”

“依我看啊，也别治了，回去躺棺材板里面得了。”

这些声音是少数，成功激怒了大多数的人。

“你们是畜生吗？谁都有活下去的权利，说出这种话真是缺少教养。”

“还咒人去死？你们这些人才应该去死。”

“这种尖酸刻薄的人应该被踢出队伍！”

“没有人性的人还能叫人吗？说畜生也不为过了吧。”

群情激奋。

刚刚那些人被骂的狗血淋头，低着头不敢说话了。

只是嘴里还嘟嘟囔囔的，说着什么一群伪君子，本来就该如此...之类的胡话。

丹王点了点头说道：“你这要求简单，青儿，给他一枚明目丹。”

少女颔首，手里出现了一个玉瓶，随后倒出一枚圆润的丹药。

“老伯，张嘴。”

少女轻声说道。

“啊。”

老头张开嘴巴。

少女把丹药递了进去。

丹药入口即化，精纯的药力顺着老头的四肢百骸直冲天灵。

然后神奇的一幕出现了，老头青灰色的眼睛竟然开始褪色，片刻之后变得黑白分明！

“我…我能看见了！”

老头脸上露出难以置信之色，他站了起来，双眼流出眼泪，他贪婪地看着周围的一切，像是要全都刻进脑海里面。

最后，他把目光投向了丹王和少女。

双腿一屈，就要跪下去。

但少女扶住了老头，柔声说道：“老伯不必多礼，家师救人只是为了积攒功德，你这一跪，功德就没了。”

老头闻言，抹了一把眼泪，笑着说道：“多谢仙长，多谢仙女，我从来没有想过此生还有重见光明的一天。”

最后，老头欢天喜地地离开了。

目睹了这一幕的人群更加躁动了。

连瞎了27年的老瞎子都能治好，还有什么是治不好的吗？

排在后面的那些人疯狂问前面的人调换位置，不惜许下重利。

但是肯调换的人终究是少数。

毕竟钱这个东西没了可以再赚，但是身体这个东西垮了那就是真的垮了。

苏起赶来的时候。

人群已经排起了长龙。

他也随着人群排了起来。

“苏观主也来排队了啊，难道说苏观主也有什么隐疾？”

“听说苏观主一直未曾娶妻，之前宋阁主跟他表白他都拒绝了，难道是不举之症？”

“滚犊子，别污蔑我们小苏道长，修道之人在还俗之前都是不会娶妻生子的。”

“道士怎么了，我见过的那些道士哪个不是花天酒地？”

“你见的那些都是假道士吧，像我们小苏道长这种德高望重的，才不会搞那些花花肠子。”

听到周围人的议论声。

苏起面色未有半点变化，修道也是修心，诋毁之词大可不听，赞美之词也不可尽信，做自己就好了。

只是那个说自己不举之症的人，苏起考虑是不是要把这武大壮的绿帽给他戴一戴了。

第163章 面善的公子

方才那个说苏起不举的人。

没来由的感觉后背一凉，他不由缩了缩脖子，心想奇了怪了，平时口嗨了这么多次也没有事，今天怎么会有后背一凉的感觉？

他下意识地回头看了看。

心虚地打量了苏起一眼，发现对方没有在看自己以后，方才松了口气。

口嗨归口嗨，真要被正主给盯上了，他觉得自己就要凉凉了。

队伍有条不紊的向前。

苏起看到队伍前方被那老者救治过的病人，都欢天喜地的离开了。

苏起不由心想，看来自己涉猎丹道是一个明智的决定。

以后说不定还能给长生观开辟一个治病的业务。

而那名年轻弟子，抱着双手横在胸前，眼睛如鹰隼盯着众人，谁要是有一点插队的迹象都会被他瞪回去。

一百个名额消耗的非常之快。

老者治病通常是给出一枚丹药，病人吃了以后就药到病除了，用灵丹妙药来形容再合适不过。

一个时辰不到的时间，一百个名额就只剩下40多个了。

“一百名以后的可以自行散去了，今天只有一百个名额。”

这时候，年轻弟子冷声说道。

此话一出，人群都吵吵嚷嚷起来。

“仙师，再多给一些名额吧，我们都排了这么久了。”

“仙师，我已经病了五年了，我这个病只有老仙师能治啊！”

“求求您了，我爹已经快不行了，您再多给几个名额吧。”

年轻弟子冷着脸说道：“我说了一百个名额就一百个名额，一百名以后现在散去，就现在！”

最后这一声。

年轻弟子是带着灵力迸发。

那些排队的人大多都是带病的普通人，被这一声震的顿时七倒八歪，眼中露出恐惧之色。

仙师怒了！

他们自然不可能再赖着，纷纷从地上爬起来，灰溜溜地退到了一边。

要说唯一没有受到影响的，大概就只有苏起了。

人群散开以后，他却径直朝前走去。

“站住。”

年轻弟子伸手拦住了苏起，皱眉道：“你没听我说吗？只有一百个名额，剩下的人自行散去。”

“别误会，我不是来治病的。”

苏起笑着说道：“我是来做生意的。”

“做生意？”

年轻弟子脸上露出轻蔑之色：“你一个小道士也敢出此狂言，劝你速速离开，否则别怪我不客气。”

“你们药王谷的人都是你这德性吗？”

苏起却淡淡问道。

“你说什么？！”

年轻弟子怒瞪着苏起。

“听好了。”

苏起一字一顿地说道：“你、们、药、王、谷、的、人、都、是、你、这、德、性、吗？”

此话一出。

年轻弟子炸了，人群中也传来一片叫好之声。

“苏观主骂得好，这小子那副目中无人的态度真是恶心！”

“虽然说我们很感激他们治病救人，但也绝不会像牲畜一样被呼来唤去。”

“这小子就是个维护秩序的，依我看啊，没有半点真本事，就知道胡咧咧。”

“就是，人家治病救人的那个老仙长都和颜悦色的，不知道这个小子在这里高潮什么？”

“没有老仙长这小子就是一坨屎，放在那里都没人去闻！”

“哈哈哈，你们都太会说了，我没有那么多词，只想说这家伙确实恶心。”

人群里的那些声音气的年轻弟子浑身发抖。

有面前这个道士出头，似乎那些人的胆子都一下子大了起来。

换做刚才，这些人恨不得把他捧到天上去，哪里是这副嘴脸？

“道士，你激怒我了。”

年轻弟子冷冷看向苏起：“我要挑战你，若你输了，我打断你的双腿！”

“若我赢了呢？”

苏起淡淡说道。

“赢？你还想赢？哈哈哈…”

年轻弟子仰天狂笑：“区区炼气期的垃圾，真把自己当个人物了。”

而这里的动静，也终于吸引到了老者和少女的注意。

老者皱眉说道：“青儿，去看看这小子又在闹腾什么。”

“好的，师父。”

少女点头说道。

随后朝着这边走了过来。

这时候场面已经白热化。

眼看着这年轻弟子就要动手。

少女连忙喝止：“胡莱，你给我停下！”

被叫胡莱的年轻弟子闻言，停了下来，他冷哼了一声说道：“师姐，你不要阻止我，这个道士侮辱我也就算了，竟然还侮辱师门，我绝不轻饶！”

少女看向了苏起，只一眼她的眼里就爆发出亮晶晶的光芒，心里不由想着：“天啊…好…好帅！”

“师姐，你有在听我说吗？”

胡莱疑惑道。

怎么师姐看着那小子一动不动了？

少女回过神来，直接一巴掌扇在胡莱的后脑勺上：“胡莱，你真是胆大包天，连你师姐也骗！”

“师姐，我骗你什么了？”

胡莱蒙了，他瞪大了眼睛问道。

“你说这位公子侮辱师门，那不是开玩笑吗？”

少女瞪着胡莱说道：“这么帅…面善的公子怎么会是你说的那种人，你再胡闹小心我让师父关你禁闭！”

“师姐！”

胡莱急了，师姐怎么胳膊肘往外拐呢？

少女不理他，径直来到了苏起的身前，带着三分羞涩，七分歉意地说道：“抱歉，是我没有管教好师弟，给公子带来麻烦了。”

“没事，我也有过激之处。”

苏起笑着说道。

他心想这小子的师姐倒是一个通情达理的人。

“胡莱，过来给公子道歉！”

少女转过身，跟对苏起的态度完全不同。

“我？道歉？！”

胡莱指着自己难以置信地说道。

他被骂了一顿竟然还要道歉，这找谁说理去？！

“我才不道歉，就是打死我也不可能！”

胡莱叫嚣道。

“那好，我这就告诉师父，等这次回去以后关你禁闭三年。”

少女一甩头就要走。

胡莱慌了，连忙跑了过来：“别别别，师姐，我道歉，我道歉还不行吗！”

关禁闭对于胡莱，或者说对于药王谷的任何一个弟子来说都是折磨。

那里什么都没有，唯有无穷无尽的严寒。

简直就是对身体和意志的双重打击。

比起关禁闭，他宁愿不要面子了。

第164章 此病在心不在身

胡莱不情不愿地走到苏起的面前。

看着苏起带着微笑的脸庞，他不由咬牙切齿。

这家伙到底给师姐灌什么迷魂汤了，竟然让师姐如此维护他？

“对不起，我不该那么冲动。”

胡莱不情不愿地说了一句，态度十分敷衍。

“胡莱！”

少女的声音在一旁传来，冷嗖嗖的。

胡莱浑身一颤，然后低下头给苏起鞠了一躬：“对不起！我错了！”

这一次十分的干脆。

“原谅你了。”

苏起微笑着说道。

胡莱抬起头又看到苏起那张英俊的脸，觉得无比的欠揍。

他攥紧了拳头，又放松，又攥紧，又放松，心里已经在想着要如何找回这个面子了。

而少女才不管胡莱的想法，对苏起笑着说道：“公子，今天真是不好意思了，我叫胡青儿，这段时间我们会在城里小住一段时间，胡莱如果再找你麻烦，你可以找我，我让师父关他禁闭。”

“谢谢。”

苏起微笑道。

一旁的胡莱听得浑身发抖，气抖冷啊！师姐你36度的嘴怎么能说出如此冰冷的话来，我胡莱什么时候才可以站起来！

“不用客气的，公子，可以问一下你的名字吗？”

胡青儿双眼闪烁着小星星问道。

一旁的胡莱看到之后，脑子里忽然冒出了一个可怕的想法：“这小子不会是要做我的姐夫吧？！绝对不行！”

胡莱都可以想到，如果苏起做了自己的姐夫，就可以站在自己的头上拉屎了，这能忍？

“苏起。”

苏起淡淡说道。

“苏起…”

胡青儿小声念叨了一遍，随即笑道：“好名字！公子，我先去帮师父了，有空再聊。”

说罢，胡青儿迈着莲步离开了。

等到胡青儿离开以后，胡莱恶狠狠地看向苏起：“我告诉你，臭道士，别想癞蛤蟆吃天鹅肉，我师姐绝对不可能跟你在一起的，你也别想骑在我头上拉屎！”

“莫名其妙。”

苏起淡淡说了一句，继续向前走。

“站住，我没说你可以走了！”

胡莱大声说道。

“怎么，要我把你的师姐叫过来吗？”

苏起轻飘飘地说了一句。

胡莱顿时就蔫了。

只能眼睁睁看着苏起走到了队伍后方。

“哼，就算你排着又怎么样，反正师父是不可能给你看病的。”

胡莱恶狠狠地想着。

虽然苏起排上去了，但是其他人并不敢跟风，他们可没有苏起那个胆量与实力。

苏起跟在队伍后方，看着排队的人飞快减少。

他也目睹了老者诊治病人的神奇手段，基本上是看上一眼就知道是什么病，然后对症下药，这种眼力没有经过几百年的锤炼，根本没可能。

同时，这老者虽然隐藏的很深，但是苏起还是看出来了，这是一个合体期的修士。

同时兼备炼丹，医术还有修为，这老者想必也是一方人物。

像这种顶级炼丹师身后必然站着许多大乘朋友，毕竟谁能保证一辈子不受伤？或者家中晚辈有什么疑难杂症，这些都需要求到炼丹师的头上。

隐因此炼丹师的身份在修真界还是很高的。

终于，队伍就只剩下两人了。

苏起是其中一个。

胡青儿看到苏起以后，对他浅浅一笑，还有点娇羞。

苏起回以淡淡的笑容，点了点头。

排在苏起面前的是一个中年男人，他面有凄苦，整个人散发着一种暮气。

明明正值壮年，却有这种气息，一看就很不正常。

“说说你的情况。”

老者对这个中年人说道。

中年人叹了一口气说道：“仙长，其实我知道我这个病不可被治愈，我今天也是抱着试一试的态度来的。”

“这世上没有治不好的病，大多只是没有找到病因罢了。”

老者笑着说道。

中年人苦笑道：“仙长你说得对，我这病已经遍访全国各大名医，都没有救治之法，我也放弃了，估计再过些时日就要驾鹤西去了。”

老者还是笑着说道：“如果你抱着必死的想法，那么谁也救不了你，说说症状吧。”

中年人点点头，随即说道：“我是在三年以前染上这病的，自从病了以后，我每天都感到悲伤、流泪、空虚、无望，刚开始我以为只是单纯的心情不好，过一段时间就好了。”

“我开始四处旅行，确实也得到了短暂地治愈，可是那之后便是更深的绝望，我甚至不知道我活着的意义是什么，我每天都想自杀，但是我又没有自杀的勇气。”

“发展到后来，我开始整夜整夜的失眠，最长的时候我长达十天没有睡眠，我的身体器官也在衰退，原本我一口气走上十公里都不会喘一口气，现在我走不了一公里就会气喘吁吁。”

“这样的日子我已经受够了，其实我已经自杀过三次了，但最后都被救了回来，但我确实不想再活了，做人真是太累了。”

听完男人的讲述。

老者点了点头，眉头也微微皱了起来。

而苏起则听得有些耳熟，这不就是抑郁症吗？

抑郁症这个东西并非不治之症，但是患有抑郁症的人会非常的痛苦，这种痛苦甚至会传染给他人。

并不是说身体上的疼痛，而是精神上的，这种比身体上的疼痛还要可怕。

就是不知道，这种病在这修仙界可以治吗？

“仙长，我这病，能治吗？”

中年男人露出希冀之色。

如果可以的话，谁不想活着呢？

老者沉吟了半晌之后，点头说道：“可以治！”

“真的吗？！”

中年男人眼里又有了光。

这时候他需要的便是这种肯定的答案，其实抑郁症患者最需要的就是希望。

“你这病，之所以找不到病因，是因为病的不是身体，而是心，简而言之，你的心，病了。”

老者淡淡说道。

“心病了？”

中年男人喃喃自语，眼中露出迷茫之色。

“要治你这病，说简单也简单，说难也难，需要用到一种特殊的丹药。”

老者淡淡说道。

“什么丹药？”

中年男人忙问道。

老者笑了笑，对胡青儿说道：“青儿，开炉，炼丹！”

第165章 你行你上？

“好的，师父。”

胡青儿点头。

随即空地上凭空出现了一个丹炉。

这个丹炉比起苏起自己炼制的丹炉要好上不知多少倍。

从上面雕刻的繁复铭文就知道，这丹炉的品质极高！

苏起有些羡慕，自己要是有这种丹炉的话，就不用常换丹炉了。

丹炉放置好以后，老者随手一挥，几十味药材出现在了桌上，整整齐齐地摆放着。

“这些东西都是哪来的啊？真神奇。”

“听说仙长都拥有储物的法宝，甚至可以装下一栋楼，这应该便是那法宝的作用吧。”

“好羡慕，如果我也有这种宝物，以后我就可以搬十吨砖了。”

“没出息，有这手段了干嘛还搬砖？”

“就是，有这东西我直接做倒卖生意不好吗？”

人群议论纷纷。

苏起看向桌上的那些药材，突然发现自己全都认识。

跟他那本《三界第一丹经》里面的药材一般无二。

根据记忆，苏起把这些药材组合了起来，然后眼睛一亮：“难道，他是要炼制太始忘尘真丹？”

太始忘尘真丹并非什么了不得的丹药，相反，仅仅是一种三品丹药。

但苏起记得书上是这么介绍这种丹药的：“忘却凡尘，回归本心。”

当时他并不明白这是什么意思。

现在想来好像的确对抑郁症有奇效啊。

抑郁症不就是糟糕情绪带来的吗？

“只是…好像还少了一味药？”

苏起皱眉。

是书上记载错了？应该不可能。

又或者说，老者要炼制的并非太始忘尘真丹？

这时老者笑着说道：“心病还须心药医，我现在炼制的这丹叫做太始忘尘真丹，它可以让你忘却凡尘，回归本心。”

“这世上最难得的便是赤子之心，服用此丹以后，想必你可以重新找回信念与快乐。”

男人闻言，连忙道谢：“多谢仙长，多谢仙长！”

“先别急着谢我。”

老者淡淡说道：“虽然说这太始忘尘真丹可以治你的病，但这丹方也是我从一本上古丹方中得知的，这也是我第一次炼制，能不能成功，全看你的造化。”

“不管怎么说，仙长让我看到了希望，无论有没有成功，我都无比感激。”

中年男人忙说道。

“心性不错。”

老者难得夸了一句。

随后他的手中出现了一抹冰蓝色的火焰，直接丢到了丹炉下方。

“轰！”

火焰熊熊燃烧起来，丹炉上面的铭文发出淡淡的光亮，让这火焰燃烧的更加旺盛。

一刻钟以后，老者抓起十几味药材，行云流水地处理好以后丢了进去，不说别的，光是这处理药材的手法就可以让新手丹师看的如痴如醉。

就连苏起也自愧弗如，但他并没有气馁，毕竟老者炼丹的时间很长了。

说不定有几千年那么久，所谓熟练成自然，苏起相信自己用不了多久也能拥有这种手法。

丹炉合上以后，里面传来了噼里啪啦的声音，似乎是各种药材组合在一起产生了排异的反应。

但是老者的面色未变，还是云淡风轻的样子，剩下的十几味药材被他抛上了半空。

“轰！”

冰蓝色的火焰在空中升腾，将十几味药材炙烤成了半液态。

老者打开丹炉就要将这些药材送进去。

“等等！”

就在这时候，苏起说道。

众人都看向了苏起。

但老者没有迟疑，把这些药材送了进去。

“你刚刚想说什么？”

老者看向苏起，淡淡问道。

“你少了一味药材，这一炉丹药算是废了。”

苏起叹了口气说道。

“哦？”

老者饶有兴致地说道：“你会炼丹？”

这时候，胡莱厉声道：“小子，你再在这里捣乱，信不信我打断你的双腿？”

苏起没有搭理胡莱，缓缓点了点头说道：“略懂一些。”

“这太始忘尘真丹是我从上古丹方里看到的，你也有这丹方？”

老者笑着问道。

“不错，我看过丹方。”

苏起点头说道。

“那你说说，是少了哪一味药材？”

老者问道。

“香针草。”

苏起说道。

“噗嗤。”

一旁的胡莱笑出声来。

“你知不知道香针草根本不可入药，也不可炼丹？这种草药性烈，会极大毁坏其他药材的药性，真是可笑！”

胡莱嗤笑道。

老者脸上也带着淡淡的笑容，但是却没有直接反驳苏起，而是说道：“小友，你这丹方可能有些问题。”

苏起面色未变，既然他们都不信，那就等结果出来就行了。

如果炼制成功，自然没有问题。

如果炼制失败，那他说的话自然有人会相信。

胡青儿看向苏起，却没有说话，不知道为什么，她竟然有些相信苏起的话。

丹炉在老者加入药材之后，没有再传来噼里啪啦的声音，似乎药材已经被中和了，接下来只需要等到丹成就可以了。

过了大概半个时辰，丹炉里传来了淡淡的丹香，这是丹药快要成型的前兆！

胡莱脸上的嘲讽之色越发明显：“有的人不懂装懂真是有一套，差点就导致炼丹失败了，还好师尊不受外物影响，不然的话你来担责吗？”

胡莱话音刚落。

“叮叮当当…”

丹炉内忽然又传来了噼里啪啦的响动，就跟炒豆子一样。

胡莱面色一变。

老者的脸上也露出了凝重之色。

在成丹之前出现这个状况可不是什么好征兆！

老者还想挽救一下，但还没等到动手，丹炉内传来一声炸响。

随即一股焦糊味从丹炉内飘出。

失败了！

老者面露遗憾之色。

那个中年男人也面露绝望，看来这是天要他亡，他不得不亡啊。

苏起却早有预料，果然，天道给自己的丹方不可能有错。

炼丹之道，差以毫厘，谬以千里，马虎不得。

“前辈，不如加入香针草再试一次？”

这时，苏起说道。

“应该不是香针草的问题。”

老者却摇头说道。

“就是香针草的问题。”

苏起却坚定道。

“我师父权威还是你权威？要不你来炼？”

胡莱嗤笑道。

“好啊，我来炼。”

苏起淡淡说道。

—————————

（以下内容与正文无关）

四更送上！

除夕快乐！

宝子们！

求催更和花花～

第166章 成功还是失败

此话一出。

胡莱先是一愣，随即大笑起来：“哈哈哈，真是不知道天高地厚啊你这道士。”

“公子，你真要炼丹吗？”

胡青儿走到苏起面前，小声说道。

“嗯。”

苏起点头。

三品丹药对他来说没有什么难度。

老者深深看了苏起一眼，不过也没有反对，而是说道：“小友，那你来吧。”

苏起这时候尴尬地笑道：“前辈，我来炼丹倒是可以，只是可不可以由您来提供材料？我这里没有材料。”

听到这话，老者先是愣了一下，随即哈哈笑道：“这倒是没问题。”

胡莱又在一旁冷嘲热讽起来：“有些人不知道天高地厚，脸皮还那么厚，怕是又要浪费一份材料了。”

苏起没有搭理胡莱，而是对老者道谢：“那便多谢前辈了，另外我的丹炉最近也烧坏了，前辈这个丹炉能够借我一用吗？”

“你怎么什么都要借？干脆让我师父替你炼丹好了。”

胡莱嗤笑道。

“没问题。”

而老者还是笑着说道。

苏起点点头，老者又在桌上放置了一堆的药材，这次把香针草也加上了。

苏起没有老者那么高的熟练度，所以他要先处理药材。

走到桌子前，苏起熟练地把药材一件件的拿了起来，然后便开始处理。

虽然说没有老者那么华丽，但也可以看得出是个中熟手，并不是什么都不懂的菜鸟。

“这道士倒是有点底子，难怪这么不知道天高地厚。”

胡莱冷哼了一声说道。

“胡莱，你能不能安静一点，从刚开始到现在你就一直咋咋呼呼的。”

胡青儿忍不住翻了个白眼，斥责道。

胡莱被胡青儿一训斥，还有点不服气。

但这时候老者发话了：“胡莱，你还是心性太过浮躁了，就凭他这一手处理药材的手法，就远远超过了你。”

“丹道一途，达者为先，切莫再诋毁人家了。”

老者都这么说了，胡莱即便是再不甘心，也只能低头说道：“我知道了，师父。”

而苏起全然不理会外界的声音。

他就像是无数个日夜那样，安静而专注地处理着药材。

都说认真工作的男人最帅。

胡青儿的双眸又忍不住开始冒出粉红色的泡泡，心里想着：“这个男人实在是太英俊了…怎么会有这么完美的男人存在啊…”

胡青儿并非是没有见过世面的小女人。

相反，跟在老者身边，她见过很多青年才俊。

但是像苏起这么英俊的，她还真是第一次见。

这时候她明白了一个道理，原来自己不是不喜欢英俊的，而是没有碰到像苏起这么英俊的。

花了一刻钟的时间，苏起把药材都处理好了，并且整齐的归类到了一起。

让强迫症患者看的极其舒服。

整理完药材以后。

苏起又掏出了火石，他没有那种炼丹专用的火焰，只能使用这种原始的方法。

看到这里胡莱嘴一咧，又忍不住想要嘲讽。

但是想到师父刚才说的话，他又硬生生地憋了回去。

但心中已经乐开了花：“火石制造的火焰是最低级的凡火，别说炼制三品丹药，就是炼制一品丹药都费劲，我看你待会怎么打脸。”

炼丹师之所以要收集灵火，便是因为凡火的不确定性。

凡火极难把控，一不小心就会把药材炼废。

而灵火则不同，可以随心而动，所以火候方面远不是凡火能够媲美的。

老者也皱了皱眉，苏起想要用凡火炼制三品丹药，虽然不是不可能，但需要对凡火的把控极其精准才行，否则的话注定失败。

不过本着尊重的态度，老者没有开口。

但人群里却议论了起来。

“刚刚那位仙长炼丹都是咻的一下丢出一团冰蓝色的火焰，极其酷炫，怎么小苏道长却拿出火石来炼丹啊？”

“哈哈哈，这还用说嘛？我看这道士啊，根本就不会炼丹，只是在做做样子，待会就要原形毕露了。”

“少放屁，刚刚苏观主处理药材的时候可是很娴熟的。”

“处理药材娴熟怎么了？我杀了十年的鱼也很娴熟，但是我不会做鱼啊。”

“都别急着表态，谨防一会被打脸。”

众人都在看戏。

想要看看苏起怎么用火石炼出丹药来。

苏起却很平静，像是往常无数次一样，用火石将火焰点燃。

丹炉上的铭文再次闪烁起光芒，让原本很是一般的凡火燃烧的更为炽烈。

“这铭文是好东西啊，看来我炼器方面也需要再进一步了。”

苏起心想着。

炼器一道，到了后面可以给法宝刻画铭文，不同铭文的功能也不同，像是这丹炉刻画的铭文就是加剧火焰的燃烧，可以更快地炼制丹药。

火焰点燃以后，苏起的速度比起老者慢了不少。

过了半个时辰，他才慢悠悠地把药材丢了进去。

仅仅过了五分钟，丹炉内就传来了噼里啪啦的响动声。

但是苏起没有惊慌，老神在在的等待，但周围的那些观众可都提心吊胆起来，生怕这炉丹药就这样废掉了。

过了一刻钟以后，苏起打开丹炉盖子放入了另外一半药草，跟老者刚才的步骤几乎一致。

不过他还没有放香针草。

药材开始中和融化，没有响动声传来。

又过了一刻钟以后，在一阵丹香传来之际，苏起忽然打开了丹炉的盖子，然后将香针草丢了进去。

看到这一幕。

胡莱差点就想破口大骂了。

如果苏起按部就班的话，这丹药应该就成了，可是这小子偏偏画蛇添足！

虽然胡莱很希望苏起失败，但是秉着一名炼丹师的素养，他还是不希望看到这炉丹药失败，有时候人的心情就是这么矛盾。

苏起再一次盖上了盖子。

“叮叮当当…”

与刚才老者的那一幕极其相似，丹炉内传来了噼里啪啦的异响，甚至要更加激烈！

中年男人面露绝望之色，他已经经历了一次绝望，这次好不容易看到希望，难道等待他的是更深的绝望吗？

这次噼里啪啦的声音持续的格外久，但始终没有焦糊味传来。

直到半个时辰以后，众人都快等的不耐烦了。

丹炉内终于安静了下来。

一股奇香瞬间席卷全场！

第167章 得偿所愿

丹成了？！

众人心中都冒出这样一个念头。

“不可能！绝对不可能！”

这是胡莱的想法。

从来没有丹药能够在加入香针草以后还能炼制成功的。

这是他从小就从书本学习的道理！

老者面上也流露出震惊之色。

苏起的操作全程平平无奇，朴实无华，甚至还加入了香针草，可最后还是成功了！

那么就只能说明一件事。

香针草是必不可少的一味草药！

苏起是一个了不起的炼丹师！

因为全程这可是用凡火在操作啊。

用凡火炼制三品丹药，这需要莫大的天赋或者熟练度。

胡青儿则是满眼小星星，只觉得此时除了苏起以外再也容不下其他人。

长得这么英俊，竟然炼丹术还这么厉害，要是自己以后能够跟他一起炼丹。

他手把手地教自己…

想到这里，胡青儿的脸红透了。

哎呀，真是羞死人了！

接着，苏起揭开了丹炉盖子。

九枚饱满圆润的太始忘尘真丹出现在丹炉之中，每一枚都还带着丹纹。

一炉九枚全是极品丹药！

而且使用的还是凡火。

老者震惊了。

胡莱震惊了。

胡青儿有点头脑发昏。

想到刚才自己说的那些话，胡莱的脸有些火辣辣的。

这么一对比就显得他十分无知。

可是这怎么可能？

完全颠覆了他的认知。

什么时候香针草也能够炼丹了？！

老者看向苏起的眼神已经一片火热，这简直就是炼丹奇才啊！

如果能够收入药王谷，那药王谷说不定能够再进一步！

想到这里，老者的笑容已经变得十分和蔼可亲，他对苏起笑道：“小友，看来的确是老朽孤陋寡闻了，今天若不是你坚持使用香针草入药，老朽永远也无法打破固有观念。”

“仔细想来，香针草虽然性烈，但用在此丹之中却再合适不过，其他药材中和产生的强烈反应，也只有香针草才能够压制了，妙哉妙哉。”

“前辈不必过誉。”

苏起笑着说道：“这不过是我掌握了正确的丹方罢了。”

随后他从这一盘丹药里面，随手拿了一枚递给了那名中年男人：“来试试。”

中年男人眼中有紧张，有希冀，他怕这丹药无法治愈他的病，同时也希望这丹药真的可以治愈他的病。

很矛盾，但也很真实。

“不用紧张，极品太始忘尘真丹，足以让你痊愈。”

这时候，老者摸着自己的胡子笑道。

闻言，中年男子不再犹豫，将丹药吞了下去。

入口即化！

一股难言的力量开始蔓延全身。

中年男子感觉回忆起了很多往事，那些已经淡忘的，抛却的理想还有梦想正在一点点回归。

他忽然想起了自己为什么不快乐了。

环境的压力，生活的压力，家庭的压力，还有最爱的妻子的离世。

这一切的一切几乎把他压垮。

可是这丹药带着一股热流，抚平了他内心的创伤，好像又回到了童年那个追逐星辰日月的少年。

他的妻子仿佛在耳边呢喃着：

永远热爱，永远少年！

中年男子哭了，但众人可以看到从他的身体里蒸腾出一股黑气，正是这黑气导致他变成了如今的模样。

等到中年男子哭完，他再次睁开眼睛之时，他的双眸之中再也没有了痛苦之色，而是一片清明。

“谢谢，谢谢。”

中年男子满是感激地说道：“谢谢苏观主，谢谢仙长，我感觉已经痊愈了，我以后一定会好好生活！”

“加油。”

苏起笑着说道。

中年男子一身轻松地离开了。

这次围观群众再没有质疑的声音，只有无尽的崇拜。

“苏观主竟然还会炼丹，我之前完全没有想到。”

“刚才是谁想看小苏道长笑话的？站出来！”

“哈哈哈，看的好爽啊，刚才那个一直冷嘲热讽的家伙脸都绿了。”

“小苏道长竟然也会炼丹，那岂不是说以后我们求丹也可以去长生观了？”

“对啊，长生观可不像这些人一样高冷，还要限制100个名额。”

中年男子走后。

老者看向苏起，热情说道：“小友，还没有问你的名字，我是药王谷的长老林天药。”

“苏起。”

苏起说道。

“苏小友好，你今天排队应该也是有事相求吧？大可跟我说一说，只要能帮我肯定帮。”

林天药笑着说道。

他对苏起的态度跟其他人截然不同，对待其他人的时候虽然也和颜悦色，但始终缺少了一份热情。

“林前辈，今天其实我是来跟你谈生意的。”

苏起笑着说道。

“哦？谈生意？什么生意？”

林天药愣了一下，有些好奇地问道。

“听说药王谷有很多草药，我想用灵石换上一些，不知可否？”

苏起问道。

“苏小友是想用这些药材来炼丹？”

林天药稍微想了一下便明白了。

“对。”

苏起也大方的承认了。

“当然可以，其实谷内每年都会有海量的药材流出。”

林天药笑着说道：“不知道苏小友想换什么药材？”

“离恨花、滴水草，云芝……”

苏起随口报了一大堆的材料。

听到这些材料的名字，林天药眼中精光一闪：“苏小友这是要炼制四品丹药？”

“对。”

苏起点头说道。

“好，你说的这些药材，我可以给你，10000灵石，如何？”

林天药笑着说道。

“可以。”

苏起果断点头道。

10000灵石他不知道多不多，反正自己现在戒指里还有几十万的灵石，根本不在乎。

要是不够了，大不了再去那个洞穴挖一点嘛。

而胡莱则是一脸震惊。

他知道师父给的这个价有多低，并且这种中级药材一般是不会出售给个人的，今天竟然破例了。

这说明师父真的很看好这个小子啊。

苏起痛快地付了灵石。

拿到了他想要的药材。

“那我就先走了，林前辈。”

苏起喜笑颜开地说道。

“好。”

林天药微笑着说道。

直到苏起离开以后，胡莱终于忍不住问道：“师父，你为什么对这道士这么好？”

第168章 两难的抉择

林天药看了一眼胡莱。

恨铁不成钢地说道：“你要是有人一半的水平，我就烧高香了。”

胡莱脖子一缩，却是不敢再说什么了。

自己现在也才堪堪能炼制一品丹药，像苏起这种一炉丹药成品九枚，还都是极品丹药的水平，他可能再练个几百年都达不到。

毕竟炼制一枚极品丹药，运气和实力都缺一不可，更别说九枚了。

……

仙界，青莲圣境。

今天，这里迎来了一位客人。

还是一名男人。

这名男人浑身上下都是一片赤红，从衣服到头发，甚至到鞋子，都像是火焰一般赤红。

他便是大名鼎鼎的赤炎仙帝——吕三水。

作为一名玩火的仙帝，取名叫三水，任谁都会觉得有些古怪。

但随着赤炎仙帝的名号越来越响，已经没有多少人还记得他的本名了。

现在的他走到哪里，别人都会尊称一声帝君。

“清宁，我知道你在圣境内，给我开一开。”

吕三水站在青莲圣境门口，面带微笑说道。

青莲圣境有青莲仙帝设下的禁制，若不是她本人打开，仙帝以下没人能够硬闯。

只是半晌之后，青莲圣境内也没传来半点动静。

吕三水笑眯眯地说道：“清宁，你知道我这个暴脾气的，如果你再不回答，我就要硬闯咯，到时候你可别怪我。”

这一次，青莲圣境终于有了反应。

青莲仙帝的声音传了出来：“吕三水，请你离开，这里并不欢迎你。”

吕三水开心笑道：“清宁，我就知道你在，快给我开开，我有一个好消息要跟你分享，是关于1号的。”

这一次。

青莲圣境的入口打开了。

吕三水面带笑容地飞了进去。

很快他就在莲池中心的建筑看到了青莲仙帝。

此时的青莲仙帝站在荷花池边，一脸的平静，微风吹来，将她绝美的面庞衬托的更加超然。

“清宁。”

吕三水走了过来，脸上带着热情的笑容。

“有什么事吗？”

青莲仙帝淡淡问道。

“嘿嘿，你最近不是苦恼一号分身的问题吗？我已经帮你搞定了。”

吕三水嘿嘿笑道。

“嗯？”

青莲仙帝看向吕三水，依然平静如水。

“一号分身所在的那个世界我已经打听清楚了，我已经下了命令，将此界整个抹除掉，包括你的分身入情的那个小子。”

吕三水笑道：“如此一来，彻底断绝了她的念想，这因果也会被彻底斩断。”

青莲仙帝没有半点情绪波动，淡淡说道：“谁让你擅自帮我做决定了？”

宋潇湘在觉醒的那一刻，她的所有事情，青莲仙帝都是清楚的。

包括苏起所在的世界。

但她之所以没有下定决心抹除这个世界，是因为会沾染因果，也可能会让宋潇湘与她彻底决裂。

到时候就只能够抹除掉宋潇湘了。

但这并不是她想要的。

宋潇湘若下定决心忘情，那么一号分身归位，青莲仙帝的忘情道将会彻底圆满。

到时她将更进一步，拥有仙帝之上的实力。

彻底成为这仙界第一人。

吕三水笑着说道：“清宁你不就是怕沾染因果吗？我不怕，这因果我全帮你挡下了。”

“那一界若被抹除，你猜一号分身最后会不会猜到我的头上？嫌隙若在，将会成为天堑，吕三水，你走吧，我不想看到你。”

青莲仙帝淡淡说道。

若她还有生气的情绪，此时一定会很愤怒。

但正因为抛却了七情六欲，所以她依然很冷静，只想着如何挽救这件事。

“哎呀，我这倒是好心办了坏事。”

吕三水有些懊恼地说道：“清宁，即便你再舍不得你那分身，你也应该抹除她，一个小小的分身不听指挥，还想翻天不成？”

“吕三水，我再说一遍，请你离开。”

青莲仙帝淡淡说道。

“清宁，我们在凡界就认识，飞升以后一路相守相伴，最终问鼎仙帝之境。”

吕三水面露苦闷：“我相信你知道我喜欢你，但我知道你走的是忘情道，所以从未强迫过你，我这鲁莽的决定，你不会怪我吧？”

“我们以后不再是朋友。”

青莲仙帝却平静道，平静到可怕。

“清宁，你相信你不会的。”

吕三水忽然笑道：“总有一天你会回心转意。”

说罢他冲天而起，眨眼之间离开了青莲圣境。

青莲仙帝双目平静，看着吕三水离去的背影，将入口再一次关闭，随后她转身回到了院落之中。

宋潇湘还是跪在地上，即便过去了这么久，她依然倔强如顽石。

她身上的倒刺已经黯淡无光，宋潇湘整个人也奄奄一息，面色苍白如纸。

“一号，你还是不肯忘情吗？”

青莲仙帝淡淡问道。

“不忘。”

宋潇湘的声音虚弱，但坚定。

“你若不肯忘情，你的苏公子以及那个世界都会有危险。”

青莲仙帝淡淡说道，随即手一挥，空中出现了吕三水刚刚与她对话的影像。

宋潇湘的呼吸变得急促，显然吕三水的话乱了她的道心。

“你若肯忘情，我可以出手一次，帮助此界度过难关。”

青莲仙帝淡淡说道：“你也知道我出手干预一次下界需要做出多大的牺牲，所以此事你考虑考虑吧。”

说罢，青莲仙帝不给宋潇湘回答的机会，回到了屋内。

宋潇湘的眼神一阵明灭，她的内心在挣扎。

爱他，是抛弃他，狠狠伤害他，救他一命；还是坚持爱到底，至死不渝？

这是一个问题。

很难抉择。

另外一边。

吕三水飞出青莲圣境以后。

飞出不远，一名白衣男子正站在不远处。

“赤炎，打探的如何了？”

白衣男子微笑道。

“妖仙帝，恐怕你的猜测是对的。”

吕三水皱眉道：“清宁不肯抹除一号分身。”

这名白衣男子正是十帝之一的妖仙帝。

妖仙帝摇着羽扇，眼中有智慧之色：“如此一来的话，应该与我的猜测八九不离十，这一号分身对青莲仙帝无比重要，若真让她达成目的，她将会进入那传说之中的境界。”

“忘情道若圆满，你再也没有机会了。”

第169章 阴谋、丹炉、火焰

听到这个再也没有机会。

吕三水攥紧了拳头，他眼中流露出坚定之色：“妖仙帝，就照你的计划来吧。”

妖仙帝笑吟吟地说道：“你决定好了？你若破坏了青莲仙帝的大道，按照她的性子，你们将是永生永世的仇人，再也没有和解的可能。”

“那是按照她现在的性子。”

吕三水冷笑道：“忘情道本就是反人性的大道，本帝这是救她于水火，反正本帝有近乎无尽的时间陪她共度，我相信终会感动她。”

“我欣赏你的决心和勇气。”

妖仙帝笑吟吟说道：“我会帮你。”

吕三水又冷笑道：“妖仙帝，本帝知道你打的是什么主意，你是怕清宁迈出那一步以后，你再也难以与之抗衡，到时你们整个妖族都有倾覆之险。”

“但我警告你，别妄想利用我，若您的计划会威胁到清宁的性命，我会杀了你。”

妖仙帝面色不变，还是笑吟吟地说道：“赤炎仙帝明白就好，我只求自保而已，当然不会危及青莲仙帝的性命。”

吕三水哼了一声说道：“如此最好。”

……

99号世界。

长生观。

苏起拿到药材以后，便开始炼制四品丹药。

他在房间内又开启了时间法阵，日子一天天过去。

可苏起却碰到了困难。

四品丹药已经跨入了中等丹药的行列。

以他现有的丹炉以及火焰，虽然也能够炼制，但给过程增添了不少变数。

他的第一炉丹药出炉以后，竟然没有成丹九颗，只有六颗，其中没有一枚极品丹药。

只有一枚上品丹药，其余的全都是下品。

虽然这个成丹率已经不低了，但是苏起还是不甚满意。

花了一年的时间，苏起的药材已经要炼制完了，这一年的时间竟然只炼制出了三枚极品丹药。

“看来丹炉的品质还有火焰的品质已经影响到我炼丹了。”

苏起皱眉。

想到这里，苏起撤去了时间阵法。

然后走出了房间。

虽然说房间里面已经过去了一年，但外界却连一个月都还没过去。

这一个月的时间，林天药等人都留在清溪城。

其实他们此行的目的主要就是为了寻找冰草，但自从苏起出现以后，林天药又有了一个目标，那就是邀请苏起加入他们药王谷。

像苏起这种没有经历过正统丹道培训，都如此惊艳的人才。

林天药相信就是谷主来了也要不顾一切的争取。

苏起站在门口。

抬头望天。

今天没有下雪，天空笼罩着一层阴云，看起来是要下雪的样子。

风很大，凛冽的寒风在长生观吹拂。

今天来道观的人流明显少了许多。

“给我一个高品质的火焰还有丹炉！”

苏起开始许愿。

他的大许愿术还有好几次没有使用。

许愿之后，次数扣减了。

接下啦便是等待火焰和丹炉送上门便是了。

正这么想着的时候。

苏起就看到道观门口来了一个熟悉的人影，是胡青儿。

今天的胡青儿外面披着一层袄子，裹得严严实实，只露出那张精致的脸蛋。

“难道是来送丹炉和火焰的？”

苏起猜测道。

胡青儿很快便看到了苏起。

即便是在这种光线不好的阴天，苏起看起来还是那么英俊，让她禁不住怦然心动。

“公子！”

胡青儿远远地便开始招手。

然后一路小跑了过来。

苏起一阵恍惚，他想起了宋潇湘，忽然很想很想。

胡青儿来到苏起的面前，笑道：“公子，好久不见。”

“好久不见。”

苏起回过神来，笑着点了点头。

“公子，我今天是代表师父来的。”

胡青儿笑着说道。

“请讲。”

苏起说道。

“师父说公子想必已经尝试炼制过四品丹药了，四品丹药不是初级丹药，对于丹炉和火焰的品质要求极高，所以的话师父想送公子一个丹炉以及一种火焰。”

胡青儿笑眯眯地说道。

“送？没什么条件吗？”

苏起愣了一下。

“有！”

胡青儿点头说道：“不过也不是什么苛刻的条件，师父想要邀请公子加入我们药王谷，接受一段时间的系统培训。”

苏起却摇了摇头说道：“那便算了吧，我不会离开长生观的。”

胡青儿嘿嘿一笑：“公子，我早就知道你会拒绝，所以我跟师父争取了一下，师父说你若能在一月之内使用普通丹炉和凡火炼制出四品丹药来，那这火焰和丹炉就赠予你了，不需要任何条件，就当结个善缘。”

听到这里，苏起嘴角勾了起来，这不就是白给吗？

于是他掏出了一瓶丹药笑着说道：“不瞒姑娘，其实这四品丹药我已经炼制成功了。”

这次轮到胡青儿愣住了。

她接过瓶子，打开看了看，确定是四品丹药以后，用看怪物似的表情看着苏起。

林天药定下这个条件根本就没想过苏起能够完成，结果人家早就完成了，这上哪说理去！

“那请公子跟我去一趟，当着师父的面炼制一炉四品丹药。”

胡青儿将玉瓶还给了苏起，说道。

“好。”

苏起点头道。

两人并肩而行。

不知为什么，胡青儿总觉得苏起身上若有若无地飘出一种味道。

是一种干净的，犹如阳光般的味道，不同于香味，比香味更加高级。

让她有些迷醉。

所以她忍不住靠近了一些。

但苏起却不动声色地再次挪动了一些距离，这一拳之隔的距离却犹如天堑。

胡青儿的心思很敏感，当即发现自己莽撞了，连忙道歉道：“公子，我不是有意的，只是你身上有种味道让我忍不住想靠近。”

“味道？”

苏起却想歪了：“难道我有狐臭？”

不过他嘴上却说道：“没事。”

只是心里想着回去得好好闻一下自己。

傍晚时分。

苏起回到了道观。

带回的还有火焰和丹炉。

————————————

(以下内容与正文无关）

四更送上~

看到有读者说前几章炼丹的情节有点俗套了。

接下来会尽量少写此类情节~

祝大家新年快乐！

第170章 强硬

回到房间以后。

苏起将丹炉从空间戒指里拿了出来。

不得不说，林天药确实大方。

送给苏起的这个丹炉就是当时他使用的那个丹炉。

这个丹炉苏起甚是喜欢，这个可以加强火力的铭文，对于炼丹有很大的辅助作用。

另外火焰这一块，给到苏起的是一种叫做：“熔天焰”的火焰。

这所谓的熔天焰通体呈现一种淡红色，看起来有些人畜无害，但是火焰的威力却很猛。

毫不夸张地说，一块铁，三秒之内就可以融化。

有了这熔天焰，苏起的炼丹术可以再进三分。

苏起迫不及待地开炉炼丹。

等到丹成以后，一炉九枚极品丹药，赫然呈现在眼前。

“四品丹药已经拦不住我了，可以尝试炼制五品丹药了。”

苏起嘴角上扬。

……

仙界。

青莲圣境。

赤炎仙帝吕三水又一次来到了这里。

“清宁，快给我开开门，我有重要的事！”

吕三水站在青莲圣境门口，大声喊道。

没人搭理他，吕三水并没有露出意外之色，而是笑着说道：“清宁，快给我开开门啊，不然的话我就要硬闯了，你知道的，你这禁制拦不住我的。”

以往，每当吕三水这么说，青莲仙帝就该回应他了。

但这一次没有。

青莲圣境内还是悄无声息。

吕三水面色有些变了，这代表上次青莲仙帝说得那句话是真的。

以后，他们不再是朋友。

想到这里，吕三水的心蓦然抽痛，他付出了这么多，可是青莲仙帝居然说断就断？！

“忘情道真是个害人的东西。”

吕三水在心里说道：“清宁，你放心，我一定会把你从忘情道解救出来，我一定会让你爱上我的！”

想到这里。

吕三水的眼神变得坚定。

他在心里先是说了声对不起，随即冷声说道：“沈清宁！我们认识这么多年，如今你要以如此荒唐的理由与我决裂，我绝不答应！若你今日执意不出，那我便毁掉你的青莲圣境！”

但，即便是这样说了。

青莲圣境内依然没有半点生息。

看起来，青莲仙帝已经做出了决定。

“好好好，那今日就撕破脸皮吧！”

吕三水一声冷哼。

随即浑身气势暴涨，一拳轰向了青莲圣境的禁制。

狂暴的火焰席卷而出，这属于仙焰，恐怖的高温似乎能够炼化诸天万界！

当这火焰攻到青莲圣境的禁制之上时。

青莲圣境的禁制上爆发出青色光芒，一朵莲花绽放，将这火焰挡了下来。

吕三水冷哼道：“清宁！我知道你在，不然的话这禁制拦不住我！若你再不吭声，我就真要硬闯了。”

说着，吕三水手中出现了一柄长枪。

这柄长枪叫做炎龙枪。

是一柄先天灵宝。

这枪跟随吕三水多年，打下了赫赫威名。

仙界有一种说法。

当吕三水掏出长枪的时候，那就证明他要认真了，他的敌人可以开始颤抖了。

一切魑魅魍魉都将在他这一枪之下融化！

拿出炎龙枪的吕三水，气势冲天！

他要认真了！

就在这时，青莲圣境内终于传来了青莲仙帝的声音。

“吕三水，我已经说过了，我们不是朋友了，如果你执意要硬闯，那以后我们只能当敌人了。”

青莲仙帝的声音很冷。

没有掺杂一丝感情。

吕三水面色不变，而是说道：“沈清宁，这数万年以来我对你的付出，相信你都看在眼里，为了你我至今没有找过任何一个道侣，你欠我的，用什么还？”

“吕三水，我很感谢你对我的好，但这一切一直都是你一厢情愿，不是吗？”

青莲仙帝声音平静。

吕三水低下头，半张脸被阴影笼罩，恐怖的气势在蔓延：“一切都是我一厢情愿？虽然的确是这样，但我吕三水想要得到的东西，就从来没有得不到的。”

“这是要撕下面具了？”

青莲仙帝淡淡问道。

“你说得没错。”

吕三水笑了：“面具戴的太久，好像真就成了我的脸了。”

“沈清宁，以往我爱你，所以我敬你，但你一直对我十分冷淡，甚至是绝情。”

“我总以为我可以用时间来感化你，即便是那什么狗屁的忘情道，我也能感化，最后你还是会爱上我。”

“可现在我知道了，那一切都是我天真的想法，你永远不会爱上我，你的心里从来就没有过我的位置。”

“但这一切本来是可以有的，明明在凡间的时候，你看着我的时候，眼睛中是有爱的，但现在只有无尽的冰冷。”

“这一切的一切都是这狗屁的忘情道害的，你根本就不该走上这条道路！”

吕三水情绪激动。

而青莲仙帝的声音依然平静：“吕三水，我要走什么道，似乎跟你没有半点关系吧？”

“我的道，轮不到你来否定。”

吕三水笑了，笑的很大声：“哈哈哈…沈清宁，这世间大道万千，以你的资质修炼什么道都能够问鼎仙界，为什么就要跟这忘情道死磕？我再给你最后一次机会，主动放弃你的忘情道，我会一路护着你，重新问鼎仙帝！到时，你才会真正的识得我的一片真心。”

“我若不同意呢？”

青莲仙帝淡淡问道。

“不同意的话，那我就只能硬来了。”

吕三水霸气道：“本帝说了，只要是本帝想要的东西，便没有得不到的！”

这次。

青莲圣境内又安静了下来。

沈清宁似乎已经被吕三水给无语住了。

“我只给你一刻钟的时间。”

吕三水淡淡说道：“一刻钟以后，你若没做好决定，那本帝便要破门了。”

时间一点一滴过去。

吕三水身上的气势越来越强盛，他并不是虚张声势。

从“我”变成“本帝”，可以看出他已经下定了决心。

身为仙帝，自然是有傲气的。

更别说他还是十帝之一。

仙帝可能有很多，但能称为十帝的就只有十个而已！

虽然说青莲仙帝也是十帝之一。

但吕三水不管！

他想要得到的，就必须要得到。

一刻钟到。

吕三水双眼喷发出无尽火焰：“既然如此，那就别怪我了！”

第171章 仙帝之战

“轰！”

一点寒芒先至，随后枪出如龙！

这一枪，直接将虚空都给震塌了，随后寒光一闪，瞬间轰在了青莲圣境的禁制之上。

“轰隆隆！”

青莲圣境开始剧烈摇晃。

这禁制并不简单，以整个圣境为基石，供给无穷无尽的力量。

所以想要破阵，相当于和整个圣境进行对抗！

圣境之内。

沈清宁正坐在她的院中，丝毫不见紧张之色。

她看着宋潇湘说道：“一号，你看到了吧，这便是男人，这便是人心。”

宋潇湘抬起头，虚弱地笑道：“千人千面，不要因为一个人而打翻一船人。”

沈清宁很美。

和宋潇湘是截然不同的美。

沈清宁的美在于那种超脱一切的美，她就像是跳出三界外，不在五行中，那种清冷不是任何人可以比较的。

这便是忘情道的作用。

而她的脸，不经过任何修饰就能美到令人窒息。

事实上沈清宁的三千分身，每一个分身都有不同的名字，不同的样貌，不同的性格。

但无一例外，觉醒之后都会完全归顺于她的意志。

入情，忘情，最后成为她大道的一部分。

只有宋潇湘，是这个异类。

即便是觉醒了所有记忆，认知到自己分身的身份，她还是坚持自我。

撞破南墙不回头。

沈清宁知道，这是属于她的劫。

忘情一道，只要摒弃七情六欲便能如有神助。

但即便是仙，也不可能完全摒弃它们。

所以，宋潇湘是她最完美的作品，也是忘情道最难的环节。

只有让宋潇湘真正归心，忘情，她的忘情道才能大圆满。

正式迈出那一步。

到时，整个仙界将无人可以阻拦她。

什么十帝，如若违背她的意志，她都可以随手镇杀。

没人知道沈清宁为何如此执着于实力的提升，连她自己也忘记了。

但她相信，等到自己完全迈出那一步，她就能想起。

那一定是很重要很重要的事。

“轰隆隆…”

整个圣境摇晃地越发厉害。

沈清宁看向入口，脸上依然云淡风轻：“赤炎其实是一个没什么脑子的人，他能做到这一步，他的背后肯定有人怂恿。”

“一号，你该做出决定了，还有一月的时间，到时99号世界必定抵挡不住赤炎的怒火，如果他强制干预下界，那99号世界会瞬间灰飞烟灭。”

宋潇湘咬着牙。

她还没有下定决心。

“你若选择忘情，那你可以再见到他，就算最后要和他分道扬镳，但在此之前你们还是能够制造美好回忆的，不是吗？”

沈清宁淡淡说道。

“但如果你不肯忘情，那今生今世将再也见不到他了，他将会被赤炎的怒火吞没，成为无辜牺牲的一员。”

沈清宁平静道：“我永远可以做出最理智的判断，但你不行，你有无聊的情绪，现在最优的选择就是第一条，他可以活下来，虽然会被你伤的很深。”

“但人在世，不就是要活着吗？死了，可就什么都没有了。”

闻言。

宋潇湘再次抬起头，虚弱道：“人生在世，当然不只是为了活着，如果只是让我忘记他，我可以接受，但你比我更清楚，忘情道并不只是简简单单的忘记。”

“忘情会掠夺对方的一切，道心，气运，资质，甚至寿命！”

“被掠夺过后就是一个彻头彻尾的废人，这跟死了有什么区别？”

沈清宁淡淡说道：“你着像了，就算成为一个废人又如何？掠夺寿命也不过只是掠夺一半而已，如果后续实力提升，寿元还会增长。”

“而且这世间机缘无限，说不定他能够得到什么机缘，再次启程呢？不管怎么说，我救下他，他可以再苟活一段时日，有什么不好？”

宋潇湘闭上眼睛。

她已经做出了决定。

她的脑海里又浮现出了苏起的身影。

那个超然出尘的苏公子。

若真沦为了一个废人，只怕比杀了他还难受吧？

宋潇湘不会允许这一切发生。

绝对不会。

“轰隆隆！”

青莲圣境再一次剧烈摇晃。

沈清宁面色一变。

入口被轰破了！

“轰隆！”

青莲圣境的禁制坍塌了。

这一瞬间，恐怖的火海席卷而来，要将这青莲圣境的一切都焚烧殆尽！

沈清宁顾不得再给宋潇湘洗脑，腾空而起，像一道闪电冲向了半空之中。

“轰！”

无穷无尽的青芒与火焰分庭抗礼，拦下了那汹涌的火海。

浴火的吕三水，嘴上带着微笑：“清宁，本帝说过，你这禁制拦不住我，可你就是不听，该打。”

沈清宁看着吕三水，淡淡说道：“吕三水，你是要与我不死不休了？”

吕三水嗤笑一声：“清宁，你不要误会，我并不是想要跟你不死不休，我是想要和你长相厮守，所以才会这样做。”

沈清宁淡淡说道：“以你的脑子断然做不出这种事来，不出意外的话，你被人利用了。”

“利用？”

吕三水哈哈大笑：“这世上谁可以利用本帝？如果真有，那也只是本帝心甘情愿罢了！”

“你已经没救了。”

沈清宁淡淡说道：“现在离开，我可以既往不咎，否则的话别怪我不客气了。”

“清宁，你虚张声势的样子都那么可爱，我们交手过那么多次，你哪次赢了？”

吕三水哈哈大笑。

沈清宁知道今天这一战已经无法避免了。

仙帝之间的战争打个几十年上百年都是稀松平常，但那时候99号世界还存在吗？

如果不存在了，宋潇湘还如何忘情？她到时只能忍痛抹除掉她。

自己的忘情道可能再也无法圆满了！

想到这里，沈清宁看向吕三水的眼神已经充满了危险。

“哈哈哈，就是这个眼神，我好久都没有看到过了。”

吕三水不再废话，不给沈清宁更多思考的时间，朝着她攻了过来。

沈清宁只能迎战。

仙帝之间的战斗恐怖无比，青莲圣境不断颤抖，余波都足以将普通仙人震死！

就在这时，一道黑影无声无息地进入了青莲圣境。

朝着宋潇湘直奔而去。

第172章 遁逃、准备

青莲圣境之内的一举一动都在沈清宁的监视之下。

对于这道突然出现的黑影，自然也不例外被她感应到了。

察觉到黑影的目标以后，沈清宁一个瞬移，瞬间来到了宋潇湘的面前。

“轰！”

就在这时。

吕三水长枪下压，化身一条火龙，直奔沈清宁而来。

而那道黑影的也出手了！

不弱于吕三水的气势，一道寒光瞬息而至！

只是这寒光针对的不是沈清宁，而是她身后的宋潇湘。

沈清宁抓着宋潇湘就要瞬移。

但那道黑影瞬间爆发出黑芒，席卷了整个青莲圣境！

这黑芒暂时切断了沈清宁跟青莲圣境的联系。

她只需要五秒的时间就能够恢复联系！

但这短短的五秒此时却比永恒更为漫长！

她可以躲开，但宋潇湘不能。

“青莲。”

沈清宁面色彻底冷了下去。

一枚青莲在她的头顶成型，瞬间将她和宋潇湘包裹。

只需要撑过五秒的时间！

“轰！”

两道攻击瞬息而至，轰在了青莲之上。

而沈清宁也知道了那黑影是谁。

妖仙帝刘仁恺！

赤炎这蠢货竟然与虎谋皮，果然是个头脑简单之辈。

“赤炎，加把劲！”

妖仙帝冷哼一声。

“不用你说！”

吕三水冷声说道。

在两大仙帝的全力攻击之下，沈清宁仓促之间形成的防御在三秒之内就被攻破了。

“噗嗤！”

最终，吕三水的长枪直接洞穿了沈清宁的肩膀。

鲜血染红了他的长枪，血溅长空！

而妖仙帝的攻击则被沈清宁拦下了。

这也可以看出妖仙帝的阴险，攻击宋潇湘就是让沈清宁投鼠忌器，从而达成自己的目的。

而吕三水在洞穿沈清宁的肩膀以后，面上露出了一抹心疼之色，不过很快就被掩盖了下去。

他在心里说道：“清宁，我这是为了你，千万不要怪我。”

“吕三水，你这个蠢货。”

沈清宁抓住长枪，硬生生拔了出来，猩红的血液顺着衣服淌下。

吕三水冷哼了一声说道：“清宁，本帝早已经给过你机会了，不要怪我。”

“别废话，把她的分身杀了。”

妖仙帝再次攻向宋潇湘。

吕三水反应过来，也一枪朝着宋潇湘轰去。

但这一次，沈清宁用身体护在了宋潇湘面前，再一次拦住了妖仙帝的攻击。

吕三水带血的长枪停在了沈清宁面前。

他犹豫了。

这一枪下去，不光宋潇湘要死，他怕沈清宁也要死！

“赤炎，你在等什么！”

妖仙帝有些气急败坏地喊道。

仅凭他一个人，是无法突破沈清宁的防御，攻击到宋潇湘的。

“你眼瞎了？”

吕三水没好气地说道。

“轰！”

就是这么一瞬间的功夫。

沈清宁终于和圣境恢复了联系。

她和宋潇湘的身影瞬间消失在原地，然后跳入了莲花池中。

“轰！”

整个青莲圣境忽然扭曲，下一秒吕三水和妖仙帝出现在了一个陌生的地方。

但其实他们未曾挪动，只是青莲圣境消失了！

妖仙帝恨铁不成钢地说道：“赤炎，如果你不犹豫的话我们已经成功了！”

吕三水冷声说道：“还轮不到你来教训本帝，本帝只是想跟清宁长相厮守，并不是想杀她，你给我搞清楚了！”

妖仙帝生气道：“榆木脑袋！她是仙帝，即便你这一枪下去，她也不会死，顶多身受重伤，你还可以生擒她，还不任你为所欲为？”

吕三水沉默了片刻后说道：“本帝没你想的那么不堪，我是要得到她的人，但更要得到她的心。”

妖仙帝叹了口气说道：“罢了罢了，现在再说那些已经没有意义了，我也未曾想到，青莲圣境竟然是一件小世界法宝，现在最重要的是找到她们。”

“否则的话，等到那婆娘恢复，与那分身彻底融合以后，我俩都难逃一死！”

说罢，妖仙帝的仙识瞬间席卷千万里。

不放过任何一寸，开始仔细搜索。

吕三水没动，而是怔怔看着枪尖滴落的鲜血，这把长枪在洞穿沈清宁的肩膀以后，那一瞬间他只有无尽的后悔。

“清宁，我真的不是有意要伤你。”

吕三水喃喃说道。

……

99号世界，传送门。

距离大争之年最后两年已经越发临近。

再有一周不到的时间就要来临了。

这八年以来，守门的这些修士一个都没有伤亡。

反而是来到他们世界的修士伤亡惨重。

因此，大家多少有些懈怠了，觉得其他世界的修士不过如此，就算来得再多他们也足以应付。

“现在那些大宗门天天要我们提起斗志，迎接最后的挑战，需要这么紧张吗？真是不太理解。”

“就是，八年都过来了，最后两年又有什么，依我看啊，我们已经把其他世界的修士打怕了，他们不可能再来了。”

“哈哈哈，我也觉得那些大宗门太过紧张了，可能是身居高位太久了，怕一朝倾覆吧。”

“你们不要小瞧了大宗门，不是说最后两年传送门不会限制人数和修为了吗？如果到时候来了大批的大乘修士怎么办？”

“哪里有那么多的大乘修士？就算有也不需要紧张，我们这里镇守传送门的大乘修士也有30多个。”

“那些排名靠前的世界，高等级修士更多，如果来了上百大乘修士，数千合体修士怎么办？我们能挡得住啊？”

“切，要真像你说的那样，我们也不用抵抗了，反正也打不过。”

……

九天剑宗，青云门、凤仪轩三大宗门的领头人齐聚。

“前八年太过安逸了，现在那些弟子都多有懈怠，并不清楚接下来形势的恐怖，这不是一个好消息啊。”

陈敬之叹着气说道。

聂雪峰皱眉说道：“仔细想来我们之前的策略有点不妥，现在大多数人都觉得反正那些修士一来都可以随手轰杀，我们人多，但到时真碰上硬茬子，恐怕会溃不成军。”

东方舒慵懒地说道：“你们俩就别想那么多了，无论是什么策略，都躲不过这最后两年的，与其在这里忧愁，不如想想接下来该怎么办？”

第173章 谁来当坏人

“我们只能调更多的人过来，最好是让那些隐世不出的散修也前来帮忙。”

陈敬之说道。

“散修都自由散漫惯了，想要调动他们几乎不可能。”

聂雪峰说道。

“我觉得陈老头说得有道理，散修群体庞大，也不乏大能，如果只是靠宗门力量，很难抵挡大规模的冲击。”

东方舒慵懒道。

“关键是要如何调动这些人的积极性？”

聂雪峰皱眉道。

虽然他也觉得这是一个好主意，但实在是太难了。

以利诱之？

这些散修一个比一个精，知道是这样一个危险的差事，绝大部分都会避开。

以义劝之？

其实有这觉悟的散修，早在大争之年开启的时候就已经来了，人数不少，但是相较于庞大的散修群体来说，微不足道。

简而言之，有心的不用劝，没心的劝不了。

其实大部分的散修都抱着一个心态——天塌下来有个高的顶着。

甚至有部分摆烂心态的，就算世界气运被掠夺一空，最后不能修仙了也没有关系，反正自己也干不过那些大宗门的人。

东方舒眼中闪烁着光芒：“只有让他们感觉到了危险，他们才会醒悟过来，光靠躲是不可能的。”

“但那时候已经晚了。”

聂雪峰说道。

“把其他宗门的负责人也都叫过来商议一番吧。”

陈敬之说道。

毕竟这不只是他们三大宗门的事，更是这全天下所有宗门，所有修士的事。

半个时辰以后。

各大宗门驻留在此的负责人都齐聚在一块。

“大家都安静一下，我先简单地讲两句。”

聂雪峰说道。

在这里，他的话还是很管用的，其余人都安静了下来。

随即聂雪峰把目前的情况简单说了一下，以及如何调动散修积极性的问题也都抛了出去。

群策群力，每个人的想法都不一样，说不定就能得到一个完美的方案。

武无极率先跳了出来，他冷哼道：“依我看，以利诱之还有以义劝之都不行，直接抓人，把这些不知道事情严重性的散修都抓过来！反抗者，杀无赦！”

“武长老，你这就有点霸道了，容易引起反弹，到时候天下散修人人自危怎么办？”

“就是，如果到时候散修们团结起来，不就成了内忧外患了？”

“不妥不妥，还是换一个方式吧。”

许多人都持反对的态度。

武无极冷哼了一声说道：“散修之所以是散修，就是因为不喜欢遵守规矩，都是一群渣滓垃圾，他们能形成什么有效的反抗？”

“星星之火可以燎原。”

陈敬之说道：“武长老不要小瞧了散修的力量。”

武无极冷嘲热讽道：“你青云门怕，我无极宗可不怕，如果你们不敢，那就把此事交给我们无极宗来办就行了！”

闻言。

不少宗门的负责人都露出了意动之色。

坏人，无极宗来做，反正跟他们又没有关系，何乐而不为？

“你抓来的这些人是否会真心效力呢？这个你想过吗?”

东方舒慵懒道：“到时候打起来，你抓来的这些人跑了，更影响士气，你又有没有想过呢？”

武无极冷哼道：“那就拿住他们的把柄，让他们不得不拼命！”

“你知道这天下有多少散修吗？”

东方舒慵懒道：“你要一个个去调查他们的软肋，并且拿捏吗？”

“……”

武无极愣了一下，随即皱眉不说话了。

他忽然发现东方舒说得有些道理。

抓壮丁来打仗，固然是可以充人数，但这些人到底有没有用，正面作用还是副作用都是需要考虑的问题。

如果说没有用，或者副作用，那还不如不去浪费这个精力。

“其实我觉得，我们也不用这么紧张嘛，我们99号世界属于排名靠后的世界，那些排名靠前的世界说不定也不稀得来攻打我们，毕竟我们才那么一点气运，抢了也没什么用，如此一来的话来得人少也打不过我们。”

这时有人说道。

“如果把世界的命运寄托在运气之上，那么只会输得一败涂地。”

聂雪峰淡淡说道。

“其实刚刚我们有一个简单的构想，只要让这些散修感受到其他世界修士的威胁，不反抗就会死亡，那他们就不得不反抗了。”

东方舒慵懒说道。

“他们这些渣滓能够感受到什么威胁？我们在传送门这里已经拦下了所有的修士，如果说拦不住了，他们感受到威胁也晚了。”

武无极冷声说道。

这时候南宫红站了出来，她还是一袭红裙，抿嘴笑道：“东方门主跟我的想法倒是一致，让他们感受到威胁还不简单吗？只需要找人演戏就行了。”

“找人演戏？”

“怎么演戏？”

武无极又问道。

所有人里面他是问题最多的，也是最阴阳怪气的。

南宫红咯咯笑道：“我们可以找一批修士，伪装成其他世界的修士，然后到处袭击这些散修，如此一来的话，他们就能够感受到威胁了。”

听完这话。

所有人都沉默了。

这不符合名门正派的做法。

但是在这种特殊时期，所有人都觉得这个办法可行。

“咯咯咯…”

南宫红又笑道：“早就知道你们这些伪君子拉不下面子，只要你们同意，那这件事我们万妖谷可以负责。”

这下不少人都心动了。

反正只要装作不知道。

就算事情败露了，矛头都会指向万妖谷。

对他们而言没有任何的损失。

到时候还可以调转矛头炮轰万妖门，指责他们不顾大局，竟然做出如此丧心病狂之事。

想到这里。

不少人的脸上都露出了笑容。

武无极冷笑道：“这件事让你们万妖谷来做确实再合适不过了，反正你们的名声也不怎么样。”

南宫红看向武无极，咯咯笑道：“看样子武长老好像对我们有些偏见啊，要不这件事换你们无极宗来做怎么样？”

“大可不必！”

武无极冷声说道。

——————————

（以下内容与正文无关）

四更送上~

求催更和花花~

第174章 浩劫开始

“那就这样说定了。”

南宫红脸上露出笑容：“接下来我万妖门的行动，你们都要装作看不见。”

众人面面相觑。

虽然已经敲定了这个计划，但总觉得有什么不妥之处。

让万妖门来做这件事真的妥当吗？

万妖门可是臭名昭著，充满了野心，一直想要染指各大宗门的地盘。

谁知道这一次答应的如此爽快有没有什么阴谋。

但这件事确实他们也做不出来。

毕竟还要脸面。

一旦被揭露那么恐怕会被人戳脊梁骨。

这并不是各大宗门想要的。

“投票表决吧。”

这时候，聂雪峰说道：“同意这件事由万妖谷负责的宗门举手。”

说罢。

万鬼门的人首先举起了手。

万鬼门和万妖谷在某种程度上来说是朋友。

万鬼门是鬼修的宗门，万妖谷是妖修的宗门。

都不被人类修士待见。

但两者又是竞争的关系，因为两宗的目标都是称霸世界。

紧接着其余的宗门也都陆陆续续举起了手。

三大宗门都没有举手。

但最后总的票数还是支持的人比较多。

众人权衡利弊以后，最终还是选择了最有利于他们的方案。

“好，既然大家将此重任托付于我们，我万妖谷自然是不会让大家失望的。”

南宫红笑着说道。

说完，她转身离去：“时间只剩下一周，那么现在我便开始行动了。”

众人都散去了。

表情各有不同。

三大宗门的掌门人都没有离开。

而是互相交谈。

“这南宫红主动揽下这件事，我总觉得有些不妥。”

陈敬之皱眉说道。

“万妖谷既然想要称霸世界，那么绝对会尽心尽力，只是南宫红如此主动确实有些可疑了，以万妖谷的作风，大概会在这些散修身上做文章。”

聂雪峰淡淡说道。

东方舒伸了个懒腰，还是那副无限慵懒的样子：“兵来将挡水来土掩，既然万妖谷主动揽下这件事，就看看他们怎么去做吧。”

……

南宫红回到了自己宗门的队伍。

她径直找到了南宫琉璃还有祈星月。

两人在苏起等人返回99号世界以后，过了三年才从1号世界返回。

没人知道她俩去一号世界干嘛了。

但南宫红知道。

这一切都是她一手策划的。

从百年前就在布置的局。

南宫红笑着说道：“琉璃，我们的计划可以开始了。”

“师尊，那些伪君子都答应了？”

南宫琉璃笑着问道。

“当然会同意，他们太害怕了。”

南宫红咯咯笑道：“他们害怕失去，失去现在所拥有的一切，而这一切就是他们的软肋。”

“我们万妖谷能否在这次大争之年崛起就看这次了。”

南宫琉璃眼中有精光闪烁。

……

在大争之年全面开放的前一周。

万妖谷的妖修倾巢而出，开始在世界各处袭击散修。

大部分妖修都比较克制，没有杀掉这些散修，毕竟他们要做的是让这些散修感到威胁，从而自发加入抗击队伍之中。

但有部分妖修就没有那么老实了。

其他宗门睁一只眼闭一只眼的情况之下，有部分妖修开始屠城灭镇，不光是针对于散修，更是释放最原始的杀戮欲望。

那些凡人遭受了无妄之灾，纷纷向镇魔司求援。

但世界这么大，镇魔司哪里都管的过来？且万妖谷的这些妖修大多实力强大，镇魔司的力量终究有限。

于是，一场浩劫开始了。

……

清溪城。

最近这里来了很多逃难的难民。

这些难民大多带伤，都是从周边的城镇逃过来的。

现在的清溪城还没有受到任何影响。

一方面是因为地理位置偏僻的原因，另一方面是万妖谷也曾下发过命令，任何妖修不得靠近清溪城地带。

虽然这些妖修不清楚是什么情况，但还是老老实实的遵守。

毕竟谷内的规矩是不可轻易违逆的。

难民在清溪城住下以后，导致清溪城的人口又增长了一大截。

长生观的流量也随之增大。

香火越发旺盛了。

这一场浩劫反倒帮助长生观发展壮大了一波，这是所有人都没有想到的事。

而闭关中的苏起也无瑕关心这些事，他已经在准备炼制五品丹药了。

药材还是从林天药那里换来的。

炼制五品丹药的药材已经属于比较稀少的了，因此苏起的灵石也花费的很快，他寻思着什么时候再去那洞穴里走上一遭。

五品丹药的炼制难度有点出乎苏起的意料。

在经历了无数次的失败以后，他终于炼出了五品丹药。

这也意味着他的丹道正式登堂入室。

在修真界能够炼制五品丹药的丹师已经属于佼佼者了。

而六品甚至七品这种丹药，寻常丹师一辈子也无法炼制出来。

至于传说中的八品、九品丹药，属于有价无市的东西，一旦出世必定会引来腥风血雨。

这天。

长生观迎来了一位特别的客人。

这是一名看起来雍容华贵的妇人，身上的服饰都是用的上等丝绸料子，可以看得出来是一个富贵人家。

只是她的眼里和脸上都写满了忧愁。

依然是王凡溪接待的她。

“这位善人，请问您是焚香还是祈福呢？”

王凡溪笑着问道。

“道长，我听说贵观也承接斩妖除魔的业务，我想委托你们一件事。”

妇人连忙说道。

“请讲。”

王凡溪说道。

斩妖除魔这种事，长生观一直都是有在接的。

不过大多来自一些周边的乡镇，能跑到这里撒野的一些邪修或者妖物实力都不会太可怕，所以这一块业务，大多时候是米杰在负责。

毕竟米杰现在已经是金丹修士。

并且修炼的速度很快，现在已经来到了金丹后期。

这种资质即便是在大宗门也算得上天才了。

“我最近被妖物缠上了，每次做梦都会有一男子出现在我梦中。”

说到这里，妇人的脸竟然红了红：“他在那梦中每次都对我行不轨之事，我根本无法反抗，原本我以为这只是噩梦而已。”

“但我最近每次醒来浑身乏力，精神头也越来越差，所以我觉得应该是被妖物缠上了，希望道长能够帮帮我。”

第175章 对付梦妖的方法

听完妇人的描述。

王凡溪露出沉思之色，这种情况他以前倒是没有碰到过。

但是根据书中记载，应该有一种妖物叫做梦妖。

梦妖分男性和女性。

男性梦妖大多痴缠一些年轻女子，在梦中与其痴缠，结束之后可以掠夺生机，从而壮大自身的实力。

而女性梦妖则恰恰相反，被纠缠上的男子不出半月就会变成一具骷髅。

瞧这妇人的样子，面色憔悴，隐隐有些脱相，应该已经到了中期。

如果到后期。

那么体内的生机所剩无几，到时就会瘦的跟骷髅一样，眼窝深陷，不知什么时候就会一命呜呼。

“这位善人，你的情况我了解了，请跟我来。”

王凡溪说道。

妇人面露惊喜之色：“也就是说，这件事是可以解决的是吗？”

“这件事我们会尽力去解决。”

王凡溪说道。

虽然他知道梦妖这个生物，但是并不知道如何对付。

这件事还得请教一下姜月或者苏起。

妇人闻言连忙感谢道：“如此一来便感谢道长了，如若能帮我驱赶妖物，我一定为贵观捐上一大笔的香火。”

王凡溪带着妇人来到了大殿之内。

然后他对妇人说道：“善人，你在此等候我片刻，我去叫人。”

“好。”

妇人点头说道。

王凡溪来到厨房，找到了姜月。

“姜姐姐。”

王凡溪站在门口，有些局促地喊道。

虽然说如今观内大小事情都是他在操持，但是在面对观主还有姜月的时候他还是忍不住有些紧张。

“凡溪啊，怎么了？”

姜月一边添着柴火，一边问道。

如今的姜月不知不觉间已经来到了化神后期，现在的她隐隐有与天地元气契合之意。

整个人的气质也变得越发的出挑。

“姜姐姐，是这样的，有一位善人来求助，我怀疑她是被梦妖给缠上了…”

王凡溪把这件事说了一遍。

姜月闻言，皱了皱眉头说道：“还真有可能是梦妖，只是这梦妖大多栖居于万妖谷之中，正值大争之年期间，怎么会出来为非作歹?”

“我随你一起去看看吧。”

姜月说道。

王凡溪带着姜月来到了大殿。

在看到妇人以后，姜月眉头一挑，身为镇魔使她对妖物的气息无比敏感。

这妇人眉心处有一条淡淡的黑线，肉眼无法观之，但若用神识就可以看得一清二楚，这黑线之上有淡淡的妖气。

王凡溪推断的没错。

妇人很有可能是被一尊梦妖给缠上了。

“道长，你回来了。”

看到王凡溪回来，妇人连忙说道。

“善人，这位是我们道观的姜月前辈，她可以帮你看看。”

王凡溪连忙介绍道。

妇人有些紧张地看向姜月：“您好您好。”

她觉得姜月实在是太有气质了，以往她对自己的容貌和气质都很有信心，可是站在姜月面前，她竟然有些自卑。

这样英气与美貌共存的女人是真实存在的吗？

妇人在心里忍不住想着。

“你这种情况出现多久了？”

姜月问道。

妇人想了想，然后说道：“已经有10多天了。”

“10多天了你还有命在，看来这梦妖的实力并不算太强。”

姜月淡淡说道。

妇人愣了一下，然后红着脸说道：“可是这个在我梦里出现的男人很强大，他可以在我梦里飞天遁地，还说怕我不能跟他永远在一起，所以减少了痴缠的次数。”

“梦中的东西都是可以作假的，梦妖的能力便是随意制造梦境。”

姜月说道：“既然你也察觉到了不对劲，那么相信你也是想要解决掉这个麻烦的，所以不要相信梦妖的话，否则的话最后只有死路一条。”

妇人点了点头说道：“我知道了，您要我怎么做，我都全力配合。”

妇人虽然确实有点享受在梦里的温馨时刻，但醒来之后，身体的空虚以及精力的衰退都让她感到恐惧。

她拥有良好的家世，挥霍不尽的钱财。

所以妇人是清醒且理智的，梦始终是梦，如果说人死了，那梦也就没了。

所以她着急要摆脱这一切。

“你每天都会在梦里与他相会吗？大概是什么时间？”

这时候姜月又问道。

“基本上每天都会相见，只要我一睡过去就会进入那个梦境。”

妇人的神色有些紧张：“最近三天我都没有睡觉，我越来越害怕我睡过去就醒不来了。”

姜月点了点头说道：“我知道了，你等我准备一番，之后你只管安心睡，我会随你一同入梦。”

“多谢您。”

妇人连忙道谢。

姜月回到自己房间，拿出一叠符纸，然后拿出一根笔开始绘制起来。

她之前制作符箓还需要用到一种特殊的颜料，这种颜料蕴含着灵气，可以让符箓拥有各种神异的力量。

但进入化神期以后她便不用这么麻烦了，直接调动天地元气于笔尖，然后绘制功效各异的符箓。

用天地元气绘制的符箓，威力更强。

今天姜月要绘制的是入梦符。

顾名思义，她这个符箓的作用就是可以进入他人的梦境之中。

也算这个妇人运气好。

对付梦妖必须要进入她的梦境之中，但是大多数修士都没有这个手段。

而姜月恰好会。

花了小半个时辰，姜月绘制了一堆的符箓。

自从她踏入化神期以后，在绘制符箓这一块越发的得心应手了。

一些以前无法绘制的符箓，现在也都轻而易举。

拿好这一叠符箓，姜月出门，朝着大殿走去。

此时大殿之中，妇人正拼命用冷水浇脸，她一边浇还一边说：“不行了不行了，我好困，我感觉应该是他在召唤我了，我要控制不住困意了。”

王凡溪在一旁手足无措，这种情况他还真不知道怎么办。

这时候米杰也来了，只是他跟王凡溪一样，没有任何办法，能够做的就是不停用盆子给妇人接冷水。

此时的妇人双眼布满血丝，整个人看起来无比的憔悴，身体摇摇晃晃的，似乎随时都能睡过去。

“姜姐姐，你来了。”

就在这时，米杰看到了姜月，惊喜地说道。

第176章 蛊惑

看到姜月来了。

妇人像是抓住了救命稻草，连忙跑了过来，拉住了姜月的手：“这位高人，我要控制不住睡意了，快救救我。”

姜月微微一笑说道：“别急，接下来你可以安心睡觉，我会随你一同入梦。”

“小杰，凡溪，你们跟我来。”

说完，姜月带着妇人一同前往了偏殿。

在这偏殿之中，有一张木床。

姜月与妇人坐了下来。

姜月柔声对妇人说道：“接下来你便躺下吧。”

妇人闻言，连忙点头躺了下来，一脸希冀地说道：“高人，拜托您了。”

姜月笑着拿出了一张折叠好的符箓，放进了妇人的手里：“你拿好这东西，若那梦妖想要伤你，你可以用这东西拍向他，可以短暂地拖延一下时间。”

“好。”

妇人抓紧了符箓，就像抓住了救命稻草。

接着姜月又对米杰和王凡溪说道：“凡溪，小杰，我入梦的这段期间，不要让任何人来打扰到我们，否则的话会有危险。”

米杰连忙点头说道：“放心吧姜姐姐，我肯定守护好你！”

王凡溪也点头说道：“对，我们一定守护好你们。”

“好。”

姜月点了点头，又拿出了一枚符箓：“如果说我三个时辰以后还没有醒来，你们把此符交给苏前辈，让他前来入梦。”

王凡溪接过符箓，郑重点头说道：“我知道了。”

其实姜月并非是没有把握对付那梦妖。

只是她凡事都喜欢给自己留一条退路。

这是对自己的安全负责，也是为他人的安全负责。

等到一切都准备好以后。

姜月对妇人说道：“好了，你现在可以入睡了。”

妇人闻言，连忙说道：“那就辛苦高人了。”

说罢她合上了眼睛，几乎秒睡。

就在她合上眼睛的那一瞬间，通过姜月的视角可以清晰看到，她眉心中间的那条黑线蔓延，直接将她整张脸都给笼罩了进去。

随后姜月也并排躺下，捏碎了入梦符箓，也沉沉睡了过去。

看着面前的这一幕。

米杰小声对王凡溪说道：“凡溪哥，你说姜姐姐可以打败那梦妖吗？”

王凡溪点了点头说道：“肯定可以的，姜姐姐的实力很强的。”

米杰说道：“看来我实力还是不够，碰到这种事都帮不上忙，我一定要努力修炼，以后有什么妖魔鬼怪我都斩了！”

……

妇人的梦境。

她在睡着之后，又来到了那个熟悉的地方。

这是一处山崖之上。

有秋千，有草地，天空中有一轮夕阳，在山崖之下是奔腾的云海，一切都如梦似幻，美的很不真实。

而此时，在山崖边，有一名男子正背对着妇人，似乎在观这美丽的云海。

这名男子的身影很挺拔，腰背挺得笔直，光看背影就知道其应该很是英俊。

妇人看着男人的背影，眼神中充满了复杂。

有羞涩，有爱慕，也有恐惧。

其中恐惧占据最多。

“果儿，你终于来了，你这几天怎么都没来与我见面？”

这时，男人转过身来，露出了那张英俊无比的脸，他的声音带着埋怨。

似乎真是一个为情所困的痴情男子一般。

妇人真名林果果。

林果果低下头，撒谎道：“你知道我平时很忙的，要负责家族的生意，这几天格外的忙一些，已经好几夜没有合眼了。”

男人一步步走到了林果果的面前。

林果果的娇躯忍不住轻颤了起来，但手中的那张符箓又给了她一些勇气。

男人走到了林果果的面前，轻轻拨弄着她的头发，怜爱道：“你看你都憔悴了，我还以为你是害怕我，所以不敢入睡呢。”

林果果闻言，娇躯轻颤，她抬起头看到了男人那双如黑宝石璀璨的眼睛，似乎不含一丝杂质。

不知为什么，林果果竟然有些愧疚，这个男人看起来似乎很爱自己啊。

不过很快这种念头就被理智压了下去。

人妖殊途，即便是再爱自己那也不行。

她还年轻，还不想死。

林果果柔声说道：“林郎，两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮？”

她在拖延时间。

她在等待姜月的到来。

被唤作林郎的男子轻笑道：“果儿，其实你真的很笨，你都不会说谎的。”

“说什么谎？”

林果果的眼里闪过一丝不安。

“你明明就是怕我才不敢入睡的，现在却给我一套这样的说辞。”

男子笑道：“你是不是忘记了，曾经说过永远也不会 骗我的？”

林果果眼中的不安越发浓厚。

男子却不给她说话的机会了，一把拉住了林果果的手：“不过我不怪你，相信你也察觉到了你的身体在发生不可逆的损伤，也难怪你会害怕，跟我来。”

林果果任由男子牵着，头脑一片空白跟着他往前走。

当来到那个秋千以后，男子将林果果按在了秋千上，随后凑到耳边轻笑道：“果儿，我们第一次就是在这秋千上发生的，还记得吗？”

林果果的脸红了，连耳根也都红了，不知为什么，她此时什么也无法多想，只能被男子的话引导着，脑海里产生那些画面。

男子把手轻轻搭在了林果果的肩膀上：“果儿，我想要跟你永远在一起，所以你愿意把你的一切都奉献给我吗？以后的你将不会再有病痛，烦恼，亲人，朋友，你的一切都属于我，只属于我。”

“你会永远留在这里陪我，我们可以夜夜痴缠，做一对人人羡慕的神仙眷侣，我会带你看每一次日升每一次日落，我会带你去听大海的呼吸，我会带你去…”

“所以，你愿意吗？”

男人说了一大堆的情话，让林果果忍不住心尖发颤。

那些场景太美了，让她想要忍不住沉沦其中。

林果果的声音已经到了喉头，她想要不顾一切地答应，管世界怎么变化，只要林郎可以永远留在她的身边就好。

但就在这时，手中的符箓忽然发热，让林果果稍微恢复了一些理智。

她这时才赫然发现，自己不知何时已经站到了悬崖边，下方的云海散开，是万丈深渊！

第177章 姜月的疑惑

除此之外。

男人正漂浮在半空之中，朝着林果果伸出了右手，并露出灿烂的笑容：“果儿，如果你愿意，就朝我走来。”

林果果的心一片冰凉。

在她前方是万丈深渊，黑洞洞的一片，如果自己真迈出这一步，那将万劫不复，粉身碎骨！

果然，这男人一直都在骗自己。

他根本就不想和自己长相厮守。

而是想办法掠夺她的一切，包括性命也不放过！

想到这里，林果果浑身僵硬，后背已经被冷汗打湿。

“怎么了果儿，你不愿意吗？”

男人柔声说道：“你不要害怕，我会一直对你好的。”

说着，他竟然想伸手来拉林果果。

林果果终于反应过来，扭头就跑。

男人愣了一下，随即英俊的脸庞变得扭曲，满是愤恨之色：“果儿，你为什么要抛弃我，你为什么要怕我！”

“我是爱你的，你是我的，只属于我！”

说着，男人朝着林果果飞了过来。

瞬间来到了她的身后，一把扯住了林果果的头发。

“果儿，别跑了，你跑不掉的，你是我的！”

男人哈哈笑着，拖着林果果的头发，一步一步朝着悬崖走去。

“果儿，我知道你已经清醒了，我知道你现在很害怕，但你相信我，我并不是想要害你，我只是想跟你长相厮守，只有你永远留在这里，我们才能够永远在一起。”

男人一边拖行，一边笑着说道。

林果果拼命挣扎，但都是无济于事，她的力气跟男人根本不是一个层面上的。

很快，林果果就被拖行来到了悬崖边上。

男人飞了起来，林果果尖叫着，身子一点点朝着深渊探去。

就在这时，她胡乱拍打的手一下拍在了男人的身上。

“轰！”

一阵金光爆闪。

男人发出一声来自灵魂的怒吼，身子在空中不停颤抖，奇迹般的松开了抓林果果的手。

林果果从地上爬起来，连忙朝着后方跑去。

一边跑一边寻找姜月的身影，心想着高人怎么还不出现，自己要顶不住了！

那道金光持续大概三分多钟的时间。

等到金光消失以后，方才英俊无比的男人已经大变样。

他披头散发，脸部的肉一块块的落下，露出了原本的模样。

这是一张极其丑陋的脸。

尖嘴猴腮，脸上有漆黑的毛发，那双眼睛是可怕的三角眼，此时正透着仇恨的光芒。

“臭女人，我好言相劝你不听，竟然还求了符箓来对付我，我要弄死你！”

梦妖身后长出一对丑陋的大肉翅，朝着林果果闪电般的扑了过去。

“啊！”

场景忽然变化，逃跑的林果果一下撞在了树上。

梦妖飞了过来，张开血盆大口，露出了那对尖锐的獠牙。

“死吧！”

梦妖一爪子朝着林果果抓了过来。

它的爪子极其锋利，如果抓实了，那么林果果将会被瞬间撕成碎片。

“轰！”

但就在此时，一阵金光爆闪。

将梦妖刺激的连忙捂住了眼睛，这金光能够灼伤他的双目！

等到灿烂金光过后，林果果面前多了一人，正是姜月。

“你是什么人？”

梦妖看向姜月，龇牙咧嘴地说道。

“你是万妖谷的人？”

姜月皱眉问道。

这个梦妖并不像是野生的。

“什么万妖谷，老子不知道。”

梦妖哈哈笑道：“老子来自于第七世界！”

“第七世界？”

姜月愣了一下，这还是一个外来的梦妖？

只是她不明白，梦妖是怎么穿过层层防守来到这里的。

“死吧！”

梦妖再次发难。

四周场景变幻，姜月和林果果出现在一座山下。

这座耸入云霄的大山竟然像是高速列车一样，朝着两人撞了过来！

一座山朝你撞来是什么体验？

姜月只想说从视觉上来说的确很刺激。

但她现在并不畏惧。

毕竟她可是化神期的修士。

姜月随手丢出一枚符箓。

“轰隆！”

符箓炸开，狂暴而汹涌的力量瞬间将这座大山击碎。

随后崩碎的石块也在落地之后消失不见。

“有点实力。”

梦妖哈哈大笑，随即飞上了高空之中。

整个梦境空间开始扭曲起来，姜月和林果果要被卷入这扭曲的世界之中。

“醒醒。”

姜月用醒神符拍在了林果果的后背之上。

一股清明瞬间涌上心头，林果果慌忙说道：“高人，我现在要怎么办？”

“这是你的梦境，尝试着夺回梦境空间的操控权。”

姜月说道。

“怎么夺回？”

林果果有些惊慌地说道。

她看到四周的环境都在向她们挤压而来，似乎要把两人挤压成一团肉泥。

“首先，你不要害怕，想象面前的一幕应该是怎样，拼命去想就可以了。”

姜月说道。

“我试试。”

林果果说道。

随后她深吸了一口气，然后闭上眼睛开始拼命构想自己想要的世界是怎样的。

“轰隆隆！”

世界停止扭曲了，任凭梦妖如何操作都不行。

紧接着，世界开始恢复原样，将梦妖暴露在了半空之中。

此时的梦妖一脸的懵逼之色，似乎是没有想到自己竟然没有干过一个凡人女子。

“轰隆！”

就在这时，一道天雷从天而降。

将来不及反应的梦妖瞬间劈成了一块焦炭。

姜月走上前去，梦妖的实力不算高，就在元婴期的样子。

他的空间戒指并没有被毁掉。

于是姜月把空间戒指给捡了起来，然后打开看了看。

结果发现里面有万妖谷的身份令牌。

“竟然真是万妖谷的人，竟然还伪装其他世界的修士，他们想干什么？”

姜月皱眉想道。

这时，林果果也走了过来，看到于自己夜夜痴缠的男人竟然真面目是这样，她忍不住感到阵阵反胃：“高人，我们现在怎么办？”

“梦妖已死，你之后不会再有问题了。”

姜月说道：“现在，可以醒了。”

“轰！”

随着姜月话音落下，世界忽然崩碎。

外界。

躺在床上的姜月和林果果同时睁开了眼睛。

————————————

（以下内容与正文无关）

四更送上~

应该月底就要书测了~

大家可以帮我想想还可以叫什么书名。

嘿嘿。

第178章 各有谋划

从梦境空间脱离。

林果果还有些回不过神来，她额头上的那缕黑线已经消散。

米杰惊喜说道：“姜姐姐，这么快吗？连半个时辰都没有用到。”

姜月点头笑道：“那梦妖的实力不强。”

林果果感觉自己心中有一块大石落地，不知怎的，竟还有些空荡。

不过更多的还是喜悦，毕竟总算是摆脱了梦妖的纠缠，以后也性命无忧了。

“高人，多谢您，我这就为贵观捐上一大笔香火！”

林果果连忙道谢道。

“不必客气，这本就是我应该做的事。”

姜月淡淡说道。

她身为镇魔使，斩妖除魔是她的职责所在。

事后林果果捐了很大一笔钱，可以看得出她真的出自巨富之家。

姜月找到了闭关中的苏起。

苏起关闭了法阵以后，走出了房间。

“怎么了，小姜？”

苏起问道。

姜月拿出了一枚戒指说道：“苏前辈，这个是万妖谷一个梦妖的戒指，在这大争之年时期，万妖谷的人竟然还在人间搞事，不知道是何用意。”

万妖谷？

苏起想到了南宫琉璃和祈星月。

这两人去了一号世界以后也没有跟他们一起回来，也不知道现在回来没有。

不过对于万妖谷打的是什么主意，他并不关心，而是问道：“最近清溪城有没有什么变化？”

“最近难民增多了，之前听说是有其他世界的修士作乱，导致了大批人民流离失所，镇魔司最近很忙，但是其他世界的修士实在太多了，根本管不过来。”

姜月叹了口气说道。

虽然说她现在位于长生观，但关于镇魔司的一切消息都有在关注。

“怎么会有大批量的其他世界修士混入？难道防守已经被攻破了？”

苏起皱着眉想着。

传送门前聚集了一大帮的99号世界的精锐，如果他们都拦不住的话，那么接下来就是生灵涂炭的局面。

看来他不能再安逸地闭关了。

虽然师父给他的任务是守护好道观还有清溪镇。

但若是世界都沦陷了，那时清溪镇还能够独善其身吗？

所以这二者之间，并不冲突。

“还有一件事，根据各大宗门的介绍，还有最后三天，大争之年最残酷的两年就要开启了。”

“这两年期间，传送门将不再限制修为和人数，所以如果我们遇到其他高等世界的全力入侵，情况恐怕不容乐观。”

姜月说道。

苏起颔首，看来他要去传送门一趟了。

王南渤还有骆灵都还在守门，他要去看看现在是什么样的情况。

如果真的被攻破了，那也要想一想补救的办法。

如果还没有被攻破，那这最后两年也万分的凶险。

真要碰到了高等世界的入侵，那他也能略尽绵薄之力。

想到这里。

苏起已经下定了决心。

这一趟必须要走。

“小姜，你帮我看好道观，我要再去一次传送门。”

苏起说道。

“苏前辈放心，我一定会照看好道观的。”

姜月点头道。

安排好以后，苏起不再停留，冲天而起，朝着传送门飞驰而去。

……

一号世界。

传送门前已经聚集了许多高等级的修士，以及大批的低等级修士。

其中大部分的修士都是星辰殿的人。

为首的正是萧天。

想到还有三天的时间就能够复仇，这些天萧天的精神十分亢奋。

这段时间他都在竭力恢复自己的实力，现在不仅完全恢复过来，甚至比之前还要强上数分。

萧天要复仇！

为他的儿子萧秋风。

星辰殿几乎是精锐尽出，萧旭辰也在此列。

这件事他已经知道了严重性，自然要全力出手。

而其他宗门的人见星辰殿这么上心，几乎是举全宗之力聚集在了此处，于是也都纷纷派了人过来。

主要还是想要分一杯羹，毕竟没有天大的好处，星辰殿的人怎么会如此尽心尽力？

“还有三天的时间这传送门就要解除限制了。”

“嘿嘿，不知道这星辰殿的人打什么算盘，不过没关系，他们吃肉我们跟在屁股后面喝汤就行了。”

“星辰殿有70多个大乘修士，800多个合体修士，在高端战力这一块跟其他宗门拉开了断层式的差距。”

“以前总听说星辰殿强，直到看到这些人以后我才知道并不是虚构的，被称作超一流势力果然是有点道理的。”

“就连他们的三名殿主都来了，可以看得出对于这次行动有多上心。”

在星辰殿以外，大多都是这种讨论的声音。

众人的心态都很放松，长久以来占据一号世界之位，大家都有一个共识。

那就是一号世界以外都是垃圾。

反正去哪个世界都没差，相信都是碾压。

……

九号世界。

在传送门前也聚集了一大批的修士。

其中以归墟的宗门修士最多。

上一次在99号世界惨败，归墟回来以后便在策划这样一场入侵。

你们99号世界不是喜欢打群架吗？不是喜欢人多欺负人少吗？说得谁叫不来人似的！

归墟打算一雪前耻。

如果可以的话，他一定要找到那个老乞丐，把自己的法宝给抢回来。

那可是他最强力的法宝之一，痛失法宝的他，难过了好几年还没有走出来。

如果他知道自己的法宝现在被老乞丐拿来砸核桃吃，不知道会作何感想。

……

二号世界。

同样的，这里也聚集了大批的修士。

“都打听清楚了吗？这次星辰殿真要举全宗之力去入侵其他世界？”

“千真万确，这是我们的人废了半条命才带回来的消息。”

“嘿嘿，那确实是一个机会，但是这次带队的是邓忘雨，真的没有关系吗？”

“没事，邓忘雨这家伙虽然有点阴狠，但是在这种大是大非的问题之上，还是不敢弄什么幺蛾子的。”

“娘的，跟这种人做队友，说实话有点瘆得慌，好像每次出事的都是他队友。”

“想点开心的，说不定这次我们二号世界就可以晋升为一号世界了。”

“想想一号世界那庞大的气运，啧啧…”

第179章 随时要离开的人

九十九号世界。

传送门。

南宫红被一些宗门找上门了。

“南宫红，最近你们万妖谷好像有点过分啊，不光动散修，就连那些凡人也不放过。”

“我们已经收到多次求助了，你万妖谷的那些妖修就那么难约束？”

“就是，要再这样下去，我看这大争之年也别打了，我们就专心处理你万妖谷就行了。”

“早就说了，虽然说这件事由你们万妖谷来负责，但是不能够做得太过分，现在是什么情况？”

面对众人的兴师问罪。

南宫红脸上带着无辜之色：“我想诸位应该是弄错了，我们万妖谷的那些修士可不敢违反谷主的命令，说不定是有宵小伪装成我们万妖谷的人，想要故意搅浑这滩水呢？”

“谁吃饱了没事做，要这么做？”

“就是，你万妖谷的名声已经臭了，还需要有人故意去栽赃陷害吗？”

“分明就是你们约束不力，让那些妖修肆无忌惮，现在还想推脱责任不成？”

众人怒目而视。

南宫红还是一脸无辜：“我想大家都误会我们了，我们万妖谷虽然名声不怎么样，但在这件事上可是全心全力，既然各位不相信，那不如你们派人如何？”

此言一出。

方才还指责的那些人全都哑火了。

真让他们找人去，他们还真没有那个本事。

因为这些指责的基本上都是一些小宗门。

而大宗门对于这些事，都是睁一只眼闭一只眼。

用人不疑，疑人不用。

再说了，现在已经走到这一步，也确实没有回头路了。

而且万妖谷确实也在出力，最近在这前线又多了许多散修。

这些散修或是走投无路，或是被逼无奈，为了保住小命只能来到前线。

“都不说话了？”

南宫红嗤笑了一声：“我还以为你们能够揽下这个重任，知道我们万妖谷的牺牲多大吗？在这个过程中已经死了多少人了？这些我可都没找你们诉苦吧？”

“现在不知道哪里跑出来的一些妖修，浑身摸鱼，就让你们高潮了？我告诉你们这群伪君子，别来找我麻烦。”

说罢，南宫红拂袖而去。

没人拦她。

开弓没有回头箭，现在只能走一步看一步了。

极光城。

今天极光城下过一场小雨。

当阳光出来的时候，彩虹出现了。

无数人在彩虹下许愿。

王南渤和钟灵雨也站在彩虹下面。

钟灵雨捧着双手，眼睛亮晶晶地看着天际的彩虹，转头对王南渤说道：“王大哥，你刚刚许的什么愿望啊？”

“愿望说出来就不灵了。”

王南渤笑着说道。

“好嘛。”

钟灵雨点了点头，然后又问道：“王大哥，你说你什么时候来娶我啊？我爹说我已经到了婚嫁的年纪了，媒婆已经上门了，但是我都回绝了。”

说着说着，钟灵雨低下了头，脸色红润。

王南渤闻言，笑着说道：“小灵雨啊，国家尚未富强，怎谈儿女情长？世界还未太平，怎可小家眷恋？好男儿应志在四方，所以，你会理解我的吧？”

钟灵雨闻言，先是点了点头，然后又摇了摇头说道：“王大哥，你这话是什么意思啊？你是不是不想娶我？”

王南渤郑重道：“不，我很想娶你，但我更是一名居安思危的好男儿，你没察觉到世道越发不太平了吗？”

“可是这跟你娶我有什么关系？”

钟灵雨摇着头说道。

“当然有关系，现在的你很难理解，但是你以后会理解的。”

王南渤笑着说道：“但不管怎么说，跟你在一起的这段时间里我很开心，我要继续游历了，我们好好道个别吧。”

钟灵雨愣在了原地。

她听明白了王南渤的意思，这不就是要抛下自己了吗？

可笑的是，她明明前一秒还在计划着两个人的未来。

在感情中最无奈的事。

莫过于一方在计划着未来，一方在计划着离开。

不知不觉间，钟灵雨的双眸竟然蒙上了一层雾气：“王大哥，你平时最喜欢开玩笑了，所以你在跟我开玩笑是不是？可是你这个玩笑一点也不好笑，我要生气了。”

“笨蛋，我可不是在跟你开玩笑啊。”

王南渤笑道：“我是很认真的在跟你说，我真的要离开了。”

钟灵雨的眼泪终于夺眶而出，她大声说道：“你这个骗子！你明明说过要喜欢我一辈子，一辈子也不抛弃我的。”

“准确的来说，在当时那种情境下，我没有骗你。”

王南渤歪着头想了想说道。

“小灵雨，别哭，我不是也跟你说过吗？我这种人啊，随时都可能要离开的。”

王南渤又说道。

随时要离开？

是啊，当初他是说过这种话。

但那时，钟灵雨没有把这句话当回事，只觉得自己可以留下他。

但如今看来，自己还是失败了，他终究要离开了。

想到这里，钟灵雨抹去了眼角的泪水，她问道：“那你还会回来吗？”

王南渤看着天际的彩虹，侧脸被阳光镀上一层淡金：“我啊，此行一去，不问归期。”

说罢，王南渤转过身对钟灵雨张开了双手：“来吧，小灵雨，再抱一下，以后可能就没有机会了。”

“我恨你。”

钟灵雨没有抱他，甩下一句以后，扭头跑了。

看着钟灵雨离开的背影，王南渤摇了摇头叹气道：“问世间情为何物，直教人生死相许。”

说罢，他转身离去。

方向正是传送门的方向。

……

时间飞快。

眨眼之间，只剩下最后一天半的时间。

散漫的队伍终于也多了一丝紧张。

特别是刚加入的那些散修，他们没有之前对付其他世界修士的经验，所以更加紧张。

但经过那些有经验的人安慰了一番之后，便放松了不少。

“轰！”

就在这时候，天空中一声炸响。

无数人抬头向空中看去。

只见一个身影漂浮在半空之中。

英俊的模样让不少男人都产生了自卑之感，不少女修都投去了爱慕的目光。

“我去，苏兄！”

九天剑宗队伍里，王南渤惊呼了一声。

第180章 兴师问罪

苏起的出场方式。

造成了一阵小小的轰动。

“这人是谁啊？竟然能够御空飞行，看起来如此年轻，有这么年轻的大乘修士吗？”

“他你都不认识？！这是我们的世界的天命之子，我记得八年以前他还不能飞的，进步竟然如此之快吗？”

“他就是天命之子啊，长得好英俊啊，谁知道他有没有妻子了？”

“有没有都轮不到你啊，也不照照镜子，你觉得你配得上人家吗？”

“你怎么说话的？你怎么就知道我配不上了？”

……

而王南渤则在那里喃喃说道：“苏兄就是苏兄，对于装逼一道的领悟甚是深刻，这样的出场方式简直太特么的帅了。”

而骆灵看着苏起这光彩夺目的样子，叹了口气，她又想起了师姐。

回来以后，她问过师父，师姐并没有回来。

而且东方舒还说了一句意味深长的话：“潇湘已经回到了她应该去的地方。”

仙人应该去的地方不就是仙界吗？

也是从那以后，骆灵便知道师姐回不来了。

她更加努力的修炼，她想要早日飞升仙界，想要再见师姐一面。

“灵儿，他就是你师姐的心上人？”

这时候，东方舒好奇道。

“是的，师尊。”

骆灵说道。

“跟画中几乎一模一样，那时我还以为那只是潇湘这丫头梦中虚构的人而已。”

东方舒点了点头说道。

苏起没有在空中招摇太久，径直来到了九天剑宗的地盘。

“我靠，苏兄，装逼不带上我，我鄙视你。”

这时候，王南渤冲了上来，轻轻给了苏起一拳。

“装什么逼？”

苏起愣了一下，有些纳闷地说道。

“还装！你故意弄出那么大的声响不就是要让大家看到你已经迈入大乘期可以御空飞行了吗？”

王南渤鄙视道：“我算是领会过来了，你一直不使用飞剑飞行，就是为了一步到位，直接御空飞行，太装逼了，实在太装逼了！我好喜欢！”

听完王南渤的话，苏起有些哭笑不得。

他不是想装逼，而是用灵气御空飞行就是这样，骤然停下来的话会造成音爆。

“不过你丫都大乘期了，还伪装成炼气期的小白，你好意思吗你？”

王南渤吐槽道。

苏起这都能够御空飞行了，但还是散发练气期的修为。

这要是哪个不长眼的真把他当成了练气期的修士，前去挑衅的话，还不当场去世？

对此，苏起也懒得解释了。

说了也不会有人相信的。

就在这时候，聂雪峰笑着走了过来，与平时严肃的态度截然不同：“苏道友来了，有了苏道友相助，我们信心倍增。”

在苏起展示了一手御空飞行以后，就连称呼都变成了：“苏道友。”

让聂雪峰有些奇怪的是，照理来说他们是同境界，他应该可以看穿苏起的真实修为的。

可现在看上去依然是炼气期的修为，没有丝毫的破绽。

这种伪装，让他自愧弗如。

“聂前辈，我这次前来是想要了解一个情况的。”

苏起说道。

“哦？但说无妨。”

聂雪峰连忙说道。

苏起把梦妖的事说了一遍。

听完以后，聂雪峰便传音给苏起说了一下目前的一个情况，至于这梦妖应该便是万妖谷那边约束不力导致的。

这个属于机密。

除了各大门派的掌舵者或者话事人以外，其他弟子是不清楚的。

听完以后，苏起点了点头，随后径直朝着万妖谷走了过去。

还没等走近。

南宫红便一脸媚笑地迎了上来。

这八年以来她似乎没有一点变化，依然是那袭红裙，妖媚无比。

甚至，苏起怀疑她都没有换过衣服。

“道长，是来找红儿的吗？”

南宫红脸上露出羞涩之色，咯咯笑道。

在发现苏起可能是大乘修士以后，她连对自己的称呼也变了。

众所周知，大乘修士也是分等级的。

像天命之子成为大乘修士以后，一般都是那种最顶尖的大乘修士。

她觉得自己应该不是对手，所以的话，该怂的时候就要怂。

“借一步说话。”

苏起淡淡说道。

南宫红羞涩地点了点，然后说道：“好啊，去红儿的房间里可好，红儿给道长看看大宝贝。”

苏起没有理会南宫红的调戏，带着她去了一处无人的地方。

看到这一幕的宗门弟子，纷纷议论了起来。

“我去，这妖女竟然跟天命之子走了，是要发生什么不可描述的事情吗？”

“龌龊！天命之子如此英俊潇洒，那妖女怎么配得上？”

“啧啧，不过有一说一，那妖女的身段还有容貌都无可挑剔啊，如果这能发生点什么也不是不行。”

……

“道长带红儿来这样一处偏僻的地方，是要说什么心里话吗？”

南宫红咯咯笑道：“还是说要红儿让你快活快活。”

苏起眼神十分清明，没有受到南宫红分毫影响。

这让南宫红心中暗暗心惊，心道这天命之子果然不是吃素的，自己的媚功已经登峰造极，寻常修士根本扛不住她这样全力发挥，但是苏起竟然没有半点影响。

这只能说明一点，要么此子的心性十分坚韧，要么就是修为远胜于自己！

想到这里，南宫红变得稍微收敛了一些。

“你们之间达成的协议我已经知道了，但你万妖谷的人却为祸人间，祸害那些手无寸铁的凡人，有些说不过去了吧？”

苏起淡淡说道。

不等南宫红狡辩，苏起就把戒指丢了出去：“这是你谷中人的身份牌，还有什么好说的？”

南宫红查看了戒指以后，脸色一变，然后十分气愤地说道：“道长，我没有想到手下的人竟然如此大胆，我明明已经下令不得祸害人间，这些人等我们调查清楚以后，谷内会做出严肃的处理。”

苏起淡淡说道：“那你最好快点调查，我不希望大争之年最后两年，你们的那些人闹出什么幺蛾子，否则的话我只能亲自走一遭了。”

威胁，浓浓的威胁。

但南宫红却不敢说什么，而是保证道：“道长还请放心，一天之内我就可以揪出这些害群之马！”

第181章 机缘巧合

南宫红确实说到做到了。

一天不到的时间就调查清楚了是哪些妖修违反了谷内的规定，擅自行动。

这些妖修被直接处死。

大大震慑了一些抱有侥幸心理的妖物。

而距离大争之年最后两年的时间也只剩下半天的时间了。

所有人都在传送门前严阵以待。

就连苏起也不例外。

不过他是和一众宗门的大佬，位于队伍的最后方。

武无极盯着苏起的后脑勺，心中膈应极了，但是知道苏起可能是大乘期修士以后，他也不敢叫嚣了。

本身就是天命之子了，还是大乘期修士，这可不是1+1=2那么简单。

如果苏起不在此次大争之年之中殒命，那么以后99号世界几乎不可能存在能够威胁他的人或者势力。

一方面是因为被天道眷顾，另一方面是因为其超强的实力。

在倒计时的这段时间内。

各大世界都做好了准备。

像是排名靠后的世界都在想着如何抵御入侵。

而排名靠中间的这些世界是最活跃的，大多都想要更进一步，如此一来的话只能够去入侵其他世界。

虽然说传送门的限制解除了。

但其实还有一些隐性的规则。

比如说一个世界大举入侵另一个世界，那么在一年之内，被入侵的世界就不能再被第二个世界入侵。

至于这个“大举”，什么程度算是“大举”，就要看天道的判定了。

这就是一个保护的机制。

避免各大世界联合起来，做出一些排除异己的事情来。

另外就是，如何精准地选择自己要入侵的世界？

最后两年所有的世界不再随机选择，而是可以自行决定要入侵哪个世界。

现在明确针对99号世界的分别是一号世界还有九号世界。

所以这两个世界都在摩拳擦掌地准备选择九十九号世界进行入侵。

终于，时间一点点过去。

来到了最后五秒！

这五秒，每一秒都像是一个世纪那么漫长。

即便是那些心态很轻松的修士也都免不得紧了紧屁股，谁也不知道，时间一到，等待他们的会是什么。

这种时候，是最煎熬的。

5、4、3、2、1…

0！

在倒计时归零的那一刻。

99号世界的传送门蓦然爆发出强烈的金光！

这代表有其他世界的修士要来了！

所有人都捏好了法术还有法宝，准备等这些人来了就给他们当头一击！

终于，人出现了！

一大批的人出现在了传送门四周，人数丝毫不比这里的人少，甚至还要多一些！

看到这一幕，不少人的心脏都漏了半拍，然后铺天盖地的攻击就朝着人群轰了过去。

不管怎么说，先下手为强！

……

1号世界。

萧天愣在了原地。

在倒计时归零的那一刻，他慢慢悠悠地挑选好了99号世界，正准备传送。

结果忽然发现99号世界暗了下去。

这就说明，99号世界被人捷足先登了！

他的手在颤抖，脑子都有些缺氧了，他想要仰天长啸一句：“你娘的！谁他娘的手那么快啊！”

后方的萧旭辰皱起了眉头。

心想这萧天在搞什么，怎么还不传送？

一分钟过去，两分钟过去，五分钟过去…

萧旭辰终于坐不住了，他传音道：“三弟，怎么回事，还不传送？”

庞大的队伍也纷纷传来议论声：

“怎么回事？怎么还没有走，这星辰殿的人在等什么？”

“难道说并没有传送的打算？还是说没有计划好要入侵哪个世界？”

“什么入侵？会不会说话，我们这是给那个世界提升文明程度。”

“怎么都好，不要在这里干站着啊，我还期待着大干一场呢。”

“算了，等等就等等吧，星辰殿花费了这么大的功夫，他们肯定有更好的安排。”

萧天的脸上露出一丝尴尬。

他就迟疑了一秒钟的时间就被人捷足先登了，这找谁说理去？

他硬着头皮回复道：“大哥，99号世界被人捷足先登了，接下来一年以内我们都无法再入侵这个世界了。”

“什么？！”

萧旭辰猛地站了起来，脸上写满了震怒。

他们什么都准备好了，他甚至已经给师尊夸下海口，一周之内覆灭99号世界，结果现在告诉他99号世界去不了了？

这不是扯犊子吗？！

萧旭辰再也坐不住了，径直飞到了传送门前。

萧天尴尬地让开了位置。

萧旭辰将神识探入传送门，待发现99号世界果然已经变成一片灰暗之后，他的脸色无比难看了起来。

“为什么慢了一步？”

萧旭辰冷声问道。

萧天额角冒汗，他想要解释，可是又不知道从何解释。

“轰！”

就在这时候，传送门忽然金光爆闪，这代表其他世界的修士要来了！

“竟然有人敢来我们一号世界，这不是找死吗？”

“难道说我们齐聚在这里并不是为了去其他的世界，而是为了在这里抵御入侵者？”

“哈哈哈，这星辰殿未免有些大张旗鼓了吧，我们一号世界何须像那些落后的世界一样，用这种方式来抵御？”

队伍纷纷传来嬉笑之声。

想要看看是哪个世界来的胆大包天的修士，居然敢入侵他们一号世界。

萧天像是抓住了救命稻草，他正愁不知道怎么解释呢，结果这解围的人就来了。

不管怎么说，至少现在可以暂时逃过一劫了。

金光散去，传送门周围出现了大批修士。

要论数量来说的话，跟站在传送门前的这些修士差不多。

但是论质量的话，就要差不少了。

“……”

不过场面并没有像其他世界一见面就开打，反而是经历了短暂的沉寂。

带队的人是邓忘雨。

饶是他见惯了大世面，但是此时仍然是一脸懵逼。

不是说一号世界的大队伍要去入侵其他世界吗？他们还专程等了十分钟才过来，就是为了防止出现意外，结果一来就跟大部队撞上了？

“今天天气不错。”

邓忘雨严肃的脸上难得露出了笑容。

第182章 苏起的威慑

尴尬。

场面无比的尴尬。

二号世界来了很多高等级的修士。

但是相较于一号世界，还是逊色不少。

主要是星辰殿的精锐尽出，现在都聚集在这里呢。

邓忘雨发誓，这是自己此生碰到过的最大危机。

“我认得，这些人是二号世界的修士！”

“哈哈哈，带这么多人过来是想干嘛？”

“那还用说吗？摆明了来入侵我们的，既然如此大家伙给这些家伙一点教训！”

“杀！”

大战一触即发。

现在可不像是大争之年刚开始那会了，那会可以随时通过传送门逃跑。

现在传送门解除限制以后，每次解禁传送的时间足足有24个时辰！

“轰！”

双方不再犹豫，纷纷出手，大战开启！

……

99号世界。

来者正是归墟所在的9号世界。

铺天盖地的法术攻击没有击溃他们，早在来之前他们已经做好了准备。

庞大的灵力冲天而起，将这些攻击尽数拦下，这是属于上万修士的战争！

双方修士加起来的总数已经超过十万，场面非常混乱，各式各样的法宝和法术无差别的覆盖。

“轰隆隆…”

天空震动，地面崩裂！

十万修士大战，这种壮观的场面怕是一辈子都难见到一次。

无数高等级修士腾空而起，对方的大乘期修士，也要出手了！

“轰隆隆！”

大乘期修士能够造成的破坏更强，况且还是刚传送过来的大乘修士，体内流淌的都是高等级的灵力！

99号世界这边几乎是瞬间就落入了下风，在队伍前端的一些修士当场就暴毙了！

这一幕极大的震动了其余修士的心，这才刚开打他们就死人了！

比以前八年都要残酷。

“该我们出手了。”

聂雪峰说了一声，随后冲天而起。

其余大乘修士紧随其后，冲向了9号世界的大乘修士。

苏起也不例外。

“哈哈哈，垃圾世界的大乘修士跟我们可不在一个层次，打爆你们！”

一名留着寸头的大乘修士哈哈大笑，随即一拳朝着众人轰了过来。

“轰隆隆…”

空间层层褶皱，恐怖的冲击波朝着数万人的队伍轰了过去。

嗤——

聂雪峰出剑了，犹如天外一剑，寸头修士造成的动静瞬间被抹平。

一道数千丈的巨剑虚影顿时射向了他。

“哈哈哈，来啊。”

寸头修士兴奋地大喊了一声，身上的衣服爆裂，露出了精赤的上身。

这竟然是一个练体修士！

“吼！”

寸头修士一声怒吼，一道由天地元气组成的巨型虚影在他身后成型。

这道虚影看起来足足有百丈高，就像是神话传说中的巨人。

“轰！”

寸头修士出拳。

这道巨型虚影也跟着出拳，狂暴汹涌的力量蕴含着大道气息，朝着巨剑虚影轰去。

这是法则之力！

“轰隆！”

巨剑虚影直接被震散。

寸头修士拳势不减，继续朝着聂雪峰轰了过去。

聂雪峰周身气机全被锁定，竟然挣脱不得！

与此同时。

其他的大乘修士也都交上手了。

唯有苏起落单。

对方的大乘修士跟他们这边一样多，所以苏起反倒成了轮空的那一个。

他四处看了看，聂雪峰好像有点麻烦。

那好吧，就帮你了。

苏起看着寸头修士的这一拳。

直接硬顶了上去。

他不打算用剑，不知道自己现在光凭肉身的力量能不能跟这种大乘修士一较高下？

灵力汹涌，苏起的拳头爆发出刺目的金光。

接着，他一拳轰出。

“轰！”

时间于这一刻，仿若凝滞。

肉眼可见，苏起这一拳之下，他面前的虚空都塌陷了下去！

紧接着。

时间流速恢复了正常，虚空肉眼可见的涤荡，层层冲击波就像是套圈一样，朝着那虚空巨人轰去。

仅仅是拳风，不可一世的虚空巨人便被吹的动弹不得了！

狂风呼啸，虚空巨人甚至往后退了一步！

但更为可怕的是，苏起这一拳正面轰到了虚空巨人身上。

拳头刚一接触，爆炸的力量瞬间将巨人瓦解，露出了其中一脸惊恐的寸头修士！

“嘭！”

下一秒，他的手臂直接炸开，变成了一团血雾。

他最引以为傲的肉身竟然连一拳都受不住？！

“轰！”

下一秒，爆炸的力量余波直接将寸头修士震成了粉碎，化作飞灰消失不见。

一拳秒大乘！

这夸张的战力直接让双方都停滞了片刻，脸上都露出了震撼之色。

“卧槽？！我眼睛没花吧？那可是练体大乘修士啊，被人一拳打爆了？！”

“我本以为99号世界会被他闹得鸡犬不宁，结果才刚一出手就被秒杀了？”

“这他娘的还打什么啊？！对面有这样一个变态，我们根本不可能是对手的。”

九号世界那边士气大减。

“哈哈哈，兄弟们别怕，我们高端战力碾压他们！”

“太他娘的牛逼了，看得我热血沸腾的，这才是真正的天骄啊。”

“不愧是天命之子，碾碎他们！”

而九十九号世界这边就不同了，士气大振。

“多谢苏道友，不然的话我可能会受点伤。”

这时候，聂雪峰飞了过来，笑着说道。

“举手之劳，帮其他人吧。”

苏起摆了摆手说道。

随即他朝着正在鏖战的其他大乘修士飞了过去。

“斩！”

不过片刻的功夫。

聂雪峰看到对面又有一个大乘修士陨落，一不留神就被苏起给斩杀了，连骨灰都没有留下。

用直接融化来形容再合适不过。

连杀两名大乘修士的苏起，终于引起了九号世界其他大乘修士的警惕。

被这家伙碰到就是触之即死！

所以接下来苏起再出手，这些大乘修士都会使用神通躲开。

这也是苏起目前的一个弊端。

他的力量足以镇杀一切，但别人要躲的话他还是没有很好的方法。

不过有他的加入，九号世界的大乘修士都投鼠忌器，不敢全力发挥，深怕被秒。

而九十九号世界这边，越战越勇，他们要做的就是拖住这些大乘修士，然后等着苏起秒杀就行。

一来二去，场面开始变得微妙起来。

第183章 大道阵盘

人群中的归墟面色难看。

他在苏起身上看到了如煌煌大日耀眼的气运！

其庞大程度让他都自愧不如。

这真是一个垫底世界的天命之子能拥有的气运吗？

归墟见过一号世界的天命之子，就连萧秋风也没有这么耀眼的气运！

而且这家伙竟然一拳一剑连杀两名大乘修士？！

归墟简直不敢相信自己的眼睛。

要知道他现在还是一名炼虚修士，八年前来九十九号世界的时候他不过还是一名化神修士而已。

“只要把这些气运都掠夺，我就可以成为前无古人，后无来者的超级天命之子！”

归墟的心中一片火热。

苏起是一个变数。

如果没有他的话，现在九十九号世界应该是一边倒的局面。

正因为他连杀两名大乘修士，搞得九号世界那边大乘修士人人自危，不敢全力出手，才出现了现在这种势均力敌的场面。

如果按照这样的趋势下去，九号世界的士气会越发低落，最后溃不成军。

“只可惜，这次我准备齐全。”

归墟脸上露出志得意满的笑容。

随后他从戒指里拿出了一个巨大的阵盘。

这个阵盘表面流转着五彩光晕，还有大量的符文在其间流动，看起来充满了玄奥的气息。

这是归墟最近得到的一件仙家法宝，是真正的上界仙器——大道阵盘！

大道阵盘最玄奥的作用就在于可以让人明悟内心，坚定道路，可谓是消除心魔的不二法宝。

但其也有莫大的副作用，那就是无法明悟内心的人，只要被阵盘笼罩，那就会永远沉沦在其中，再也无法苏醒！

归墟本没有打算动用这个阵盘，因为这个阵盘敌我不分，开启之后方圆万里之内，只要在其范围内的人皆会陷入沉睡，陷入那奇妙的梦境之内。

归墟之所以敢启动这东西，是因为他早已经做好了准备，他可以保证自己在很快的时间内清醒过来，到时候这里的人都在沉睡之中，他会让99号世界的这些修士直接死在梦里面。

“如此庞大的气运，我就不客气收下了。”

归墟目光灼灼看着苏起，嘴角一咧，猛地启动了阵盘。

阵盘表面的光晕骤然回缩，归墟将阵盘放置在了地上。

“轰！”

下一秒，数十丈粗的五彩光柱直冲天际，连天空也变成了五彩之色。

“什么东西？！”

“我的天啊，那是什么法器，为什么我有一种来自灵魂的颤栗？”

“快把那东西关掉，我有一种很危险的感觉！”

无论是9号世界的修士还是99号世界的修士，都感受到了这阵盘的不一般。

似乎有什么不好的事正在发生！

有许多高等级修士甚至朝着这阵盘轰击，但一切都已经晚了。

不过短短一秒钟的时间，方圆万里都被笼罩了。

紧接着，所有人都感受到一阵浓浓的困意袭来，漫天的法术和法宝于这一刻纷纷消散。

“嘭…”

随着第一声闷响传来，接二连三的有修士从空中栽倒。

苏起也不例外。

他根本无法抵挡这阵睡意，从空中跌落以后，双腿像是标枪似的径直插进了地里。

归墟在昏迷过去以前，死死看着苏起的方向，嘴角露出笑容：“你的气运，归我了…”

……

“醒醒！”

“苏落，醒醒！”

在一棵遮天蔽日的大树之下，两名少年拼命摇晃着另一名少年。

这名被摇晃的少年双手枕在身后，靠在树上假寐。

这阵猛烈的摇晃，将他惊醒过来。

少年睁开眼睛，好看的眼睛如这世间最纯净的琥珀一般，他面有疑惑之色，看着面前的两名少年，竟有一种陌生感。

“苏落，你怎么了？睡傻了啊？”

“快别演戏了，知道你演技好了。”

两名少年盯着苏落，翻着白眼说道。

少年终于想起来了，他叫苏落，是这周家村的一员。

而面前的这两个少年是他的朋友，周德还有周武。

周德是一个略显瘦弱的少年，但是有一股子书生气。

而周武人如其名，长得五大三粗，一点也不像是一名少年，结实的肌肉足以让成年人都为之羞愧。

“刚睡得太深了，好像做了一个很长的梦。”

苏落揉着自己的头，有些头疼道。

“梦到什么了？不会是春梦吧？”

周武眼睛一亮说道。

“不记得了。”

苏落皱着眉头，轻轻揉着自己的脑袋。

他确实不记得了，只依稀觉得这个梦对于自己十分的重要，但偏偏一片空白，什么都想不起来了。

“很正常，我也常常做梦，但是醒来什么都记不得了。”

周德在一旁说道。

苏落点点头，决定不去想了，他从地上爬了起来，然后问道：“你们俩急匆匆地跑过来干嘛？不知道我午休的时候不喜欢被打扰吗？”

“还睡个屁啊！李诚那家伙又去骚扰雨荷姐了。”

周武着急道。

苏落挑了挑眉毛：“看来上次还没有把他教训够，我们走。”

苏落带着周武和周文，气势汹汹地朝着村内赶去。

待他们来到村内以后。

一名长相猥琐，身材矮小的男人带着一个女人，正堵在别人门口，与门口的男人说着什么。

走近以后。

苏落听到了他们的交谈。

“雨荷他爹，你也知道李少爷家的家世，配你们家雨荷绰绰有余了，成亲之后你们家跟李家就是亲戚了，这对你也有好处嘛。”

女人笑着对男人说道。

男人皱眉道：“周媒婆，雨荷的终身大事马虎不得，我不求她以后荣华富贵，只求她开开心心，雨荷都说过不喜欢李少爷了，所以李少爷还是请回吧。”

一听这话，女人立马就变脸色了：“老赵，好言相劝你不听，非要我骂人是吧。”

“你们家穷的都快揭不开锅了，今年收成也不好，还不把女儿嫁出去等着饿死呢？”

男人也来了脾气。

他伸手赶人：“就是饿死我也不会卖女儿！”

那名猥琐的男人见状，脸上露出淡淡的笑容：“赵石头，你欠我家的一百两银子，该还了。”

————————————

（以下内容与正文无关）

接下来特殊空间的剧情，不想看的读者可以直接跳到191章~

不影响阅读体验。

第184章 卑鄙

一百两银子该还了！

此话一出，赵石头顿时愣在了原地，然后嚅嗫说道：“李少爷，不是说好分十年偿还的吗？现在才过去两年啊。”

李诚嗤笑一声：“谁跟你说的十年偿还，看清楚了，白纸黑字写得清清楚楚！”

说着，李诚拿出了一张欠条，冷笑道：“识不识字？不识字的话我给你念念如何？”

赵石头哪里认识字？他有些手足无措，一时之间不知道该怎么办了。

“李诚，腿脚好利索了？记不记得我说过，你再敢来，我打断你的狗腿。”

就在这时，苏落带着周德和周武走了过来。

听到这个声音，李诚的身躯一颤，随即镇定下来，他看向苏落的眼神充满了仇恨。

“小子，不要着急，上次的账我今天会跟你好好清算的。”

李诚阴险一笑说道：“哦对了，你认得字吧？来看清楚了，赵石头早就把女儿卖给我了。”

苏落皱了皱眉头，走了过去。

“小落，你认得字，你跟赵叔说说这纸上写得是什么？”

赵石头有点紧张地说道。

苏落伸手接过白纸，然后念了起来：“今赵石头借李家纹银一百两，限期两年之内偿还，如若超时，自愿将女儿赵雨荷赠予李家，为奴为婢，绝不反悔。”

听完此话。

赵石头脸上蓦然变得煞白，指着李诚怒声道：“你们李家欺人太甚！我根本就不知道这欠条的内容，是你们哄骗我签下的，不能作数！”

李诚啪的一声打开了他的折扇，阴险地笑道：“作不作数可不是你说了算，白纸黑字写得清清楚楚，还有你按下的手印，怎么，想赖账？”

“要不要我把此事捅到官府，看看官府会怎么判？”

白纸黑字!

签字画押!

若此事捅到了官府，那么只有一个结果，赵雨荷被判给李家为奴为婢！

赵石头闻言，更加愤怒了，想要抢过苏落手中的白纸，撕成粉碎！

“哎~”

李诚把扇子合上，猛地往前一递，表情怪异地说道：“赵石头，我可提醒你，这是官府专用的契约纸，你若撕毁，代表藐视朝廷，可是重罪哦。”

契约纸。

是一种非常特殊的纸。

价格昂贵，由朝廷发行。

一般只有涉及到十分重要的场合或事，才会使用这种契约纸。

若有人故意撕毁这契约纸，那么便是重罪，将会被直接关入大牢，十年起步，最高死刑！

赵石头愣住了。

他虽然是一个粗汉子，但也知道契约纸的名头。

若自己真撕毁了这纸，恐怕不得善终，正好就落入了李诚的圈套里。

只是赵石头有点想不明白，这李诚为什么会故意提醒自己？

“嘶啦~”

就在这时，纸张撕毁声传来。

只见苏落将手中白纸撕成两半，然后又多撕了几次，直到把这契约纸撕成了碎片。

“朝廷还有规定，若有人恶意利用契约纸其特殊性，包括但不限于，利用欺骗，逼迫，恐吓等手段签订不平等契约，那便不用遵守，撕毁即可。”

苏落淡淡说道：“我说得可对？”

李诚啪的一声又打开了折扇，哈哈笑道：“好你个苏落，竟然藐视朝廷，更是肆意编造谎言，信口雌黄，利用漏洞撕毁契约，你，重罪！”

“你说重罪就是重罪？是不是想挨揍？”

这时候，周武站了出来，动了动那爆炸性的肌肉。

“哟呵，还有同党，还有吗？”

李诚眉头一挑，看向了周德。

周德本想跳出来，可又觉得不对劲，这李诚今天有恃无恐，肆无忌惮的样子与上次大相径庭！

有诈！

周德警觉起来。

他没有跳出来。

“咋咋呼呼，咋咋呼呼，老子今天非得打烂你的嘴！”

周武朝着李诚冲了过去。

李诚脸上露出一丝紧张，吞了口唾沫后大声喊道：“刘捕快，你可听清了？！救我！”

“唰！”

一道人影忽然从树上落下，瞬间便来到了李诚面前，接着一拳轰在了周武的胸口。

“噗！”

周武双眼暴凸，瞬间飞了出去，吐出一口鲜血之后，昏迷了过去。

场中出现了一个穿着捕快服的男人。

这名男人长着一张枯瘦又如刀削般的脸，眼窝深陷，那双三角眼时时刻刻流露着寒光。

不是好人！

这是每个人看到他后，必然会产生的第一印象。

“黄口小儿，也敢藐视朝廷，藐视法律？”

捕快阴冷的目光看向了苏落。

苏落眉头紧皱，看来自己中计了，难怪今天李诚表现的格外嚣张，原来是买通了捕快。

这个刘捕快可是出了名的奸人。

只要给钱，什么事都做。

“哈哈哈，刘捕快，把这小子抓起来吧。”

李诚哈哈大笑说道。

说完，他搓了搓手掌，朝着面前的小屋走去。

障碍已经清除，那么接下来要做的就是享受胜利的果实。

但李诚被赵石头拦住了。

这个中年男人的拳头攥紧，一脸愤怒地盯着李诚，吼道：“滚！”

“哟呵，赵石头，你倒是出息了，欠我的一百两什么时候还啊？白纸黑字可是写得清清楚楚！”

李诚啪的一下收起折扇，冷笑道：“如今你还不上这钱，你女儿归我了，知道吗？”

周德此时终于站了出来：“白纸黑字？纸呢？”

闻言，李诚啪的一下又打开了折扇，笑着说道：“你以为我没有备份？这份契约早就已经备份到了官府，跟我斗，你们几个小屁孩还愣了点，哈哈哈…”

这时苏落说道：“即便是备份到了官府，你也需要把备份取来才能佐证，现在你是想要藐视朝廷，强抢民女？”

“李大少，不要让我难做。”

这时候，那名刘捕头说道。

李诚笑着转过头，啪的一声又把折扇给合上了，指着苏落说道：“我当然不会藐视朝廷，我们都按流程办事。”

说罢，他对赵石头笑道：“赵石头，今天下午，我会八抬大轿来娶赵雨荷，希望你识趣，否则的话她就真的只能在我李家为奴为婢了。”

“卑鄙！”

赵石头怒声道。

第185章 早有安排

苏落全程没有反抗。

他不是刘捕快的对手，若反抗只能徒增麻烦。

在离开之前，苏落对周德使了个眼色，后者心领神会地点了点头。

周武被刘捕快抽了三个大嘴巴之后，清醒了过来。

他的胸口就像是要裂开一样疼痛，那一拳刘捕快是真没有留手。

苏落和周武会被押入大牢，听候发落。

在前往官府的路上，李诚志得意满地摇着自己的折扇说道：“舒坦，真他娘的舒坦！”

周武的双手被绑了起来，他冷冷盯了李诚一眼，若不是畏惧那刘捕快，他定要三拳打死这个小人。

似乎是察觉到了周武的目光，李诚笑眯眯地转过身说道：“是不是瞧我不爽？气急败坏了？这才哪到哪啊。”

“我告诉你们，上次的事还没完，进入大牢之后好好尝尝我给你们安排的套餐吧，桀桀桀…”

李诚笑的很嚣张，笑的很放肆。

苏落全程没有说话，目不斜视地朝着前方走去。

李诚又凑到了苏落的身边，一脸嗤笑道：“苏落，我知道你现在还在想着绝地翻盘，但不可能了，你会死在牢里，原因是畏罪自杀。”

“而你这兄弟周武，则会因为被人凌辱，受不了折磨羞愤自杀。”

“哦，还有那个周德，你以为他就逃过一劫了吗？他也逃不了，他今晚就会因为喝醉掉入粪坑溺死。”

“怎么样，是不是很害怕？哈哈哈，但是没用，你们三个都会死！”

“还有赵雨荷，你以为我真会八抬大轿，明媒正娶那个贱人？桀桀桀，我不会让她死，我会让她生不如死…”

李诚越说越激动，唾沫横飞，差点都要溅到苏落的身上。

但苏落依然是一副平淡的样子，似乎李诚的话没有影响到他半分。

“装，继续装，平淡的外表下面隐藏着无尽的害怕吧？桀桀桀…”

李诚肆无忌惮地在苏落耳边狂笑着。

可惜，从始至终，苏落都没有搭理过他。

没有人知道苏落在想什么，但周武知道，苏落越平静的时候，那就是敌人越该颤抖的时候。

到了后面。

李诚感到有些无趣，主要一直都是他在骑脸输出，别人压根不搭理他。

有一种一拳打在棉花上的感觉。

如果苏落很愤怒，很崩溃，都会助长他嚣张的气焰。

但是苏落没有，始终平淡。

“好好享受你人生最后的时光。”

在被送入大牢之前，李诚脸上露出了得意的笑容。

大牢的环境很差。

到处都弥漫着阴暗潮湿的味道，还有恶心的臭味。

刘捕快亲自押送着两人，送入了一间没有人的牢房。

“刘捕快。”

就在刘捕快要关门的时候，苏落忽然说话了。

刘捕快有些意外，随后笑道：“我还以为你小子不会说话，怎么，想求饶了？晚了。”

苏落却摇了摇头说道：“刘捕快，你信不信一句话？”

刘捕快愣了一下，随即嗤笑道：“什么话？”

“人在做天在看，坏事做多了是会遭报应的。”

苏落微笑道。

“报应？”

刘捕快哈哈大笑了起来：“你有没有听过一句话，好人不长命，祸害遗万年。”

“我不会死，倒是你们俩，活不长咯。”

说罢，刘捕快锁上牢门，转身离开了。

牢门关上以后。

周武连忙问道：“苏落，有没有什么主意了？我们怎么才能逃出去？”

苏落一屁股坐在了地上，笑着说道：“别着急，好戏才刚刚开始。”

周武闻言，眼睛一亮说道：“苏落，你果然有办法，娘的，那个姓刘的手真重，不过等我以后实力再高强一些，肯定是可以打败他的。”

苏落双手搭在脑后，然后往地上一躺，也不嫌弃这里的环境。

其实他对于现在所处的环境不甚在意，他只觉得脑子里有一些奇怪的画面在闪烁，那不是属于这个世界的影像。

但苏落看不清楚那些画面。

他只知道那是对于自己很重要的记忆。

……

“石头叔，我去和雨荷姐说句话。”

周德对赵石头说道。

赵石头面露愁容道：“唉，小德，是我连累了你们，不然的话小落和小武也不会被抓走。”

“石头叔，你就放心吧，落哥他们肯定没事的。”

周德说完，便走进了房间之中。

随即他轻车熟路来到了赵雨荷的房间前。

“砰砰砰！”

周德快速敲击了几下。

“进来。”

里面传来了一个好听的女声。

“吱呀。”

周德推开了房门。

赵雨荷正坐在桌子前，摆弄着什么。

“雨荷姐，那李诚果然又找来了，落哥还有武哥都被抓走了。”

周德说道。

“知道了。”

赵雨荷声音很平静，随后她转过了头。

那是一张绝美的脸，也难怪李诚会被迷得神魂颠倒。

这张脸放到哪里都是迷倒众生的存在。

并且赵雨荷还没有完全长开，等到她年龄再大一些，可以想象会美成什么样子。

“雨荷姐，落哥让我来找你，说你肯定会有办法，我们现在要怎么救他们？”

周德问道。

赵雨荷绝美的脸上露出一丝笑容：“其实这件事，苏哥哥早在半月之前就已经安排好了，现在你只需要这样…”

周德的眼睛越瞪越大，听完计划以后，他有些结巴地说道：“这样真的可行吗？万一玩过火了怎么办？”

“我相信苏哥哥，你不信？”

赵雨荷嘴角一咧问道。

周德慌忙摇了摇头说道：“我当然相信落哥，但是这个计划确实也太过疯狂了一些。”

“算了算了，我这就去。”

周德说完便要离开。

“等等，带上这个。”

就在这时，赵雨荷叫住了周德。

“这是？”

周德接过东西以后，有些疑惑地说道。

“如果真碰到什么危险，你就使劲往地上砸。”

赵雨荷说道。

“好，我知道了。”

周德没再多问，随即转身离去。

在周德离开以后，赵雨荷来到窗边，看向了远处的重重大山，笼罩在一片烟雨朦胧之中。

————————————

（以下内容与正文无关）

四更送上！

求催更和花花~

第186章 翻山、娶亲

大牢。

周武急的来回踱步。

反观苏落没有一丝紧张情绪。

靠在墙边也不知道在想些什么。

“落哥儿，我知道你点子多，你能不能给我透个底，好让我有个心理准备？”

周武凑了过来，问道。

“其实我也没有十成的把握。”

苏落笑着说道：“我们现在只能相信周德了。”

“周德？”

周武愣了一下说道：“那小子手无缚鸡之力的，也不知道能不能行。”

“不要小瞧他，他可比你机灵多了。”

苏落摇头笑道。

“落哥儿，我也不笨的好吧。”

周武说着说着，忽然叹了口气一屁股坐到地上：“落哥儿，如果这次我们能出去的话，你还要去翻那破山吗？”

“当然。”

苏落想也没想就说道。

“可是你都翻了好几次了，根本就不可能翻过去的，而且你又怎么知道山的那头不是山呢？费尽千辛万苦，真的值得吗？”

周武问道。

“山的那头肯定不是山，不然的话我又怎么来到这里的呢？你说是吧。”

苏落笑着说道。

周武张了张嘴，却不知道说什么。

周家村都姓周，但苏落却姓苏，光从这一点就可以看得出来他是外来人。

在周家村的远方有一座大山，这座大山很高，至今无人翻越。

但传说翻过这座山就能实现任何愿望，在山的那边有跟山里完全不一样的风景，那里有肥沃富饶的土地和无比发达的文明。

那里是天堂，那里是所有人终极的幻想。

老村长曾说过，苏落就是从山的那头被他父母带来的。

所以苏落相信自己翻过那座山就能够见到自己的亲生父母，就能够回家。

翻山这件事，苏落尝试过很多次，可最多也就抵达半山腰，那里的路实在太险了，他不得不放弃。

但每一次他碰到新的困难，都会总结教训，准备的更加充分出发。

苏落相信，既然自己的父母能翻过山把自己带到这里，那么他也能翻过山，找到他们。

这是属于少年的执念。

“那这次，也算上我一个吧。”

这时候，周武忽然笑着说道。

苏落看向周武，却发现对方也十分认真地看着自己，这是他第一次从周武眼中看到这种认真的表情。

“翻山很辛苦的，没你想的那么简单。”

苏落嘴角一咧说道。

“怕什么，落哥儿，我的身体可是咱们几个之中最强壮的，碰到什么危险我还能保护你们。”

周武笑着说道：“再说了，我也有愿望，我也想看看山的另一边。”

“好，那我们就一起去。”

苏落笑着说道。

“那等我们出去以后就出发！要不要叫上雨荷姐，还有小德。”

周武说道。

“他们啊，早就已经加入了啊。”

苏落笑着说道。

“啥？！”

周武震惊道：“原来就我一个人被蒙在鼓里？？？”

……

官府内。

李诚拿了备份的契约纸，然后对刘捕快说道：“刘兄，安排那两人的事，就拜托你了。”

说着，他从兜里掏出了一袋银子，不动声色地塞到了刘捕快的手里。

刘捕快接过银子，嘴角露出笑容：“李大少，你大可放心，这件事我肯定给你办的妥妥当当。”

“刘兄办事我放心，我就先回去了。”

李诚啪的一下打开折扇，笑着说道：“刘兄，我等你好消息。”

说罢，李诚匆匆离开了。

他要去周家村把赵雨荷带回家，然后狠狠地蹂躏。

想到那香艳的场景，他就忍不住激动。

赵雨荷啊赵雨荷，你就算再漂亮又怎么样？如今终于要落入我手里了！

李诚飞快地回到了家中，然后叫上了一大堆家仆，就匆匆赶往周家村。

八抬大轿，明媒正娶？

做梦吧！

李诚只想把赵雨荷当成自己的玩物，等到他玩腻了，那就让对方生不如死。

仗着家中的势力，李诚平时也没少干这种事。

等到他赶到周家村的时候已经是傍晚时分了。

天际的残阳如血，在众多村民的注视下，李诚大摇大摆地走了进来，身后还跟着一堆恶仆，连抬得轿子也是那种破破烂烂的轿子。

“这不是那恶少李诚吗？他怎么又来了？又是冲着老赵闺女去的？”

“是啊，你没看到今天中午发生的那一幕吗？李诚骗老赵签下了一个欠条，现在不得不用女儿还债。”

“唉，雨荷那丫头聪明又伶俐，实在不想看到被此人糟蹋了，这家伙实在是太恶心了。”

“没办法，谁让他家有关系呢？官府都向着他，你看他都祸害了多少女人了都没事，有时候真觉得这世道真他娘的操蛋。”

“唉，如果可以的话来个人把这个祸害给收了吧。”

周围的村民都议论纷纷，唉声叹气。

“你们他娘的话多是吧？”

这时，一个恶仆恶狠狠地对周围的人说道：“信不信把你们给打残废咯？”

这下，没人敢再说话了。

李家的势力太大了，他们都是普通的老百姓，根本无法对抗。

李诚径直来到了赵家门口，然后疯狂拍打房门，大声说道：“赵雨荷，老子来娶你了，赶紧出来吧。”

“吱呀~”

不多一会，门打开了。

一脸冷淡的赵雨荷从屋内走了出来。

那清冷的气质搭配那张绝美的面庞，让李诚一时之间看傻了，他忽然觉得这个女人自己应该不会那么快就玩腻了，应该可以持续好长一段时间。

至于李诚身后的那些恶仆们口水都快流出来了，这样的美人儿他们也是第一次见。

“走吧。”

赵雨荷淡淡说道。

李诚反应了过来，连忙对抬轿子的人喊道：“快快快，落轿！”

那有些破旧的轿子放到了地上，李诚嘿嘿笑道：“早这样该多好，那我们就不用闹得这么难堪嘛，你放心，只要你以后好好服侍我，我不会把你送出去。”

赵雨荷没有搭理李诚，径直走到了轿子上。

看着赵雨荷摇曳的身姿，李诚心中一片火热，忍不住跟了上去，与赵雨荷一同挤进了这不算宽敞的轿子中。

第187章 局势反转

“你进来做什么？”

赵雨荷看着李诚，淡淡说道。

“你现在已经是我的人了，我想进来就进来。”

李诚啪的一声打开扇子，目不转睛盯着赵雨荷。

他感觉自己有点等不及了，现在就想要上手。

“起轿，回家！”

这时候，李诚喊了一句。

接着轿子就晃晃悠悠地被抬了起来，朝着村外走去。

看着这一幕的村民们纷纷露出了可惜的神色。

这么一个黄花大闺女就要被糟蹋了，真是天杀的李诚。

轿子内。

李诚伸手，想要去抓赵雨荷的手，但是却被对方躲开了。

李诚脸上露出嘲笑之色：“赵雨荷，你现在应该认清形势，只要我一声令下就可以让你生不如死，你最好趁着我还没有发火之前，主动取悦于我。”

赵雨荷看了李诚一眼，绝美的脸上涌上一抹嘲讽：“李诚，你知道吗？你就是一个废物，一个即便是背靠家族，也是废物的废物。”

李诚脸上涌上一抹红润，赵雨荷骂他的话，竟然让他产生了一种变态的快感。

“哈哈哈，继续骂，我听着呢。”

李诚兴奋地说道：“被我这样一个废物搞到手了，你又是什么？”

“我是你爹。”

赵雨荷忽然骂道。

李诚愣了一下，似乎没有想到如花似玉的赵雨荷竟然会说出这样粗鄙的语言来。

他当即勃然大怒：“赵雨荷，我看你是不见棺材不掉泪，信不信我在这轿子上就把你给办了，正好让大家听听活春宫。”

“智障。”

赵雨荷轻飘飘地说了一句。

李诚笑了：“哈哈哈…好！我还真是没有想到，你竟然还有这样的一面，放心，今晚我会让你生不如死的。”

“现在，我要收点你骂我的利息。”

说着李诚朝着赵雨荷扑了上去。

“砰！”

但下一秒，李诚被一脚踹飞了出去，狠狠撞在了轿子上。

巨大的力道把抬轿子的人都给撞翻了，两个倒霉的恶仆被压在了轿子下面。

一见这场景，众人都纷纷跑了过来。

“李少爷，没事吧？”

有的人甚至人在一半，声音就先传出来了。

“都退后。”

只见赵雨荷用一柄尖刀抵着李诚的脖子从轿子里走了出来。

李诚的头发被扯住，他的胃里一阵翻江倒海，刚刚被踹了一脚现在还没有缓过来。

“叫他们退后。”

赵雨荷冷声说道。

“赵雨荷，你这样是在犯罪，你敢杀我吗？你要是杀了我，你爹也跑不了，你会被株连九族！”

李诚恶狠狠地威胁道。

被一个女人制服，让他感到十分的羞愧。

自己可是堂堂李家的大少爷，连一个女人都搞定不了？

他只希望，这个女人能够顾忌官府的力量以及他们李家的力量。

听到这话，赵雨荷手中的尖刀往前递了一寸，李诚脖子顿时就破了皮，鲜血淌了下来。

顿时，李诚吓得魂飞魄散，这女人是真敢动手啊！

他连忙大声吼道：“住手，都给我住手！退，往后退！”

那些恶仆闻言，也不敢往前走了，连忙朝着后方退去。

“有话好说，有话好说，可千万不要冲动啊。”

李诚连忙讨饶。

他的命多精贵啊？如果自己有个三长两短，就算这女人全家偿命又能怎么样？

“接下来，按照我说的做。”

赵雨荷微微一笑说道。

“你说，只要是我能办到的绝没有半句废话。”

李诚吞了口唾沫。

腿肚子已经在打颤了，这大概是他离死亡最近的一次。

就算上次被打瘸了腿，也没有这么狼狈过。

他感觉自己的括约肌有点夹不住了，随时都可能会尿出来。

“让他们全都离开，一个不剩。”

赵雨荷说道。

“走！都走！给我滚回去！”

李诚连忙喊道。

这些恶仆面面相觑，却也不敢不听，纷纷收起了武器朝着家跑去。

这件事要赶紧报告家主那边才行，否则的话李诚真有个三长两短，他们也要跟着去陪葬了。

等到所有恶仆都离开以后，李诚谄笑着说道：“赵雨荷，我都按照你的要求把人都撤去了，现在可以放我走了吧？”

“走？”

赵雨荷脸上露出了奇怪的笑容：“你觉得你今天还走得了吗？”

“什么意思？你要杀我？！”

李诚双腿一软，一屁股坐在了地上，满脸惊恐之色：“我已经按照你说的把人都撤去了，你还要我怎么样？”

“不用害怕，我现在还不会杀你，有人会要了你的命。”

赵雨荷淡淡说道。

她把刀收了回来，在李诚头顶上不停地旋转，好像指不定哪一秒就会落下。

李诚不是没有想过逃跑或者反抗，但是一想到刚才自己一脚被秒了，就打消了这个念头。

现在的他由衷地升起了一股后悔的情绪。

之前家里要求他学一点傍身的武艺，但是他觉得没有必要，反正自己有护卫。

加上酒色已经掏空了他的身体，导致他现在甚至连一个女人都打不过。

不过联想到刚才的那一脚，李诚相信这个女人肯定是有学过的，不然脚劲不会那么大。

两人就在这里等着，一直等到了太阳快要落山的时候，一道黑影从远处跑了过来。

李诚看到这道黑影，心已经提到了嗓子眼，难道这就是要来杀自己的人？

可是等到人跑近以后，他方才松了一口气，还好还好，并不是要来杀自己的人。

这人正是周德，此时他有些气喘吁吁。

“雨荷姐，我都已经搞定了。”

周德说道。

“好，大概什么时候能来？”

赵雨荷问道。

“不久了，估计等到这家伙的救援来了，就差不多快来了。”

周德说道。

说着周德走了过来，一脚就踹在了李诚的脸上：“让你陷害我落哥还有武哥！”

李诚挨了一脚，连忙告饶道：“周德，我知道错了，你们放我回去，我以后肯定不会再骚扰雨荷了，还有周武和苏落，我也不报仇了，我这就去官府，把他们给放出来。”

“李诚，现在才知道求饶，晚了。”

周德冷笑道：“我们已经给过你机会了。”

第188章 人形怪兽

“那是我之前不懂事。”

李诚连忙告饶：“我之前太过嚣张了，现在我已经认识到了自己的错误…不要！”

李诚看着周德提着刀一步步朝着自己走来，然后高高扬起。

顿时满面惊恐地吼出了声。

“砰！”

下一秒，周德用刀把狠狠砸在了李诚的头上。

“疼疼疼…”

李诚捂着自己的头开始惨叫，被砸出一个大包来。

“嘭！”

下一秒，周德又用刀把狠狠砸了上去。

这次李诚头上又多出了一个包，他抱着头疯狂的惨叫。

“砰砰砰！”

周德连砸三下，李诚头上多了五个包。

他捂着头在地上翻滚，惨叫着喊道：“别打了，别打了，你要什么我都可以给你。”

周德文有点尴尬地看了一眼赵雨荷：“雨荷姐，是不是我砸的姿势没对，为什么我砸了这么多下，这家伙就是不晕过去？”

“……”

李诚无语了，原来你是想要砸晕我啊。

我他娘的以为你想活活用刀把把我砸死呢。

你要是想我晕过去你就早说啊，我绝对二话不说，立马给你表演一个原地晕眩！

“其实也不是你姿势不对，主要就是力量不行。”

赵雨荷噗嗤一声笑了出来。

然后她朝着李诚走了过去。

李诚顿时感到不妙，连忙捂着自己的头说道：“哎呀，头有点晕，我要晕了…”

说着噗通一声就瘫软在地上，叉开双手，头一歪，昏死过去。

甚至连舌头都露了出来。

“……”

这次轮到周德无语了，好家伙，你这演技也太差了吧？

这是瞧不起我咋的？

赵雨荷走了过来，然后对周德笑道：“看好了。”

说着，单手把李诚从地上拽了起来。

李诚差点哭了，大姐我都装晕了，你就放我一马不行吗。

他睁开眼睛正想求饶。

然后就看到赵雨荷一记手刀砸了过来。

“嘭！”

这一手刀快准狠，李诚顿时感觉眼冒金星，然后就昏了过去。

昏过去之前，李诚还在想着：“终于解脱了，大姐你早点出手我就不会多出这一头包来了。”

等到李诚昏迷以后。

周德和赵雨荷就在原地等待起来。

“你当时怎么跟人说的？”

赵雨荷问道。

周德愣了一下然后说道：“我就说我们找到了杀害他女儿的凶手，然后他就像疯了一样在房间里打砸，还差点把我给嘎了，然后我就用了雨荷姐你给我的那个保命的，一路跑了过来。”

“但是雨荷姐，那家伙不像是一个高手啊，真的能找到我们吗？”

赵雨荷笑着说道：“放心吧，肯定会找到你的，被他盯上的人就没有跑掉的。”

刚说完。

忽然远方传来了轰隆隆的声音。

一道黑影在夜色里疾行！每一次挪动都会在地上砸出轰鸣之声。

就像是一个人形怪兽。

“轰隆！”

在距离赵雨荷两人还有五百米的时候，那个人影猛地一蹬地面，然后犹如一道流星轰的一声砸在了两人的面前。

烟尘散去，一个披头散发，眼里闪烁着幽冷之色的男人出现了。

这个男人的身材极好，赤裸着上半身，呈现古铜之色，看起来非常精壮。

“小子，找到你了。”

男人看向周德，嘴角露出冷笑，然后朝着周德抓了过来。

就在这时候，赵雨荷拦在了男人的面前：“疯子，等等，他不是杀害你女儿的凶手。”

看到面前的赵雨荷，男人的眼睛中露出一丝疯狂：“他不是凶手谁是凶手？他又怎么知道我女儿遇害了?”

“大哥，我真不是凶手，凶手是地上趴着的这个人，我们已经帮您逮到了。”

周德连忙解释道。

同时抹了一把额头的冷汗。

好家伙，这男人看起来有点猛啊，这要是给自己一拳，那还有命在？

男人看向了已经昏迷过去的李诚，皱着眉头说道：“他是谁？”

“他就是杀害你女儿的凶手，你把他弄醒，他肯定如实招来。”

赵雨荷笑着说道。

男人眼睛中有凶光闪烁，紧盯了周德还有赵雨荷一会之后，来到了李诚的面前。

“啪！”

男人弯下腰，一巴掌就扇在李诚的脸上。

“啪！”

不等结果，男人又一巴掌。

李诚顿时睁开了眼睛，几颗碎牙飞了出去。

“你…你是谁？！”

李诚被扇醒了，嘴巴漏风，结结巴巴地说道。

“啪！”

男人又一巴掌，差点给李诚又扇晕过去。

“别打了，别打了，要死了…”

李诚哭喊着，他觉得自己脑袋都要裂开了。

“李诚，你可还记得一月之前被你杀害的那个少女？”

这时候，赵雨荷淡淡问道。

李诚现在脑子一片混乱，为了避免挨打，他立马说道：“一月之前我杀害了3名少女，不知道你说的是哪一个？”

就在这时，那名精壮的男人忽然看到了李诚手腕上的一条绿色手链，上面串着一颗白玉珠子。

“这个哪来的？！”

男人一把捏住李诚的脑袋，将其单手提了起来。

然后从他手上把这链子给取了下来。

“我杀害的其中一名少女的。”

李诚惊恐地乱蹬，如实招来。

他杀害那些少女以后，最喜欢的便是把其身上的一些首饰之类的东西据为己有，当作自己的战利品。

当时他就觉得这条链子非常好看，这才随手戴在了手腕上。

男人的眼睛瞬间变得血红，他手上使力，李诚惨叫着，头颅传来了咔擦的声音，这是要被生生捏爆！

“住手！”

就在这时，一声怒吼传来。

接着几道人影从远处飞快跑了过来。

“嘭！”

但已经晚了。

男人生生把李诚给捏爆了。

就像是西瓜爆开，看起来极其可怕。

男人丝毫不在意沾染在身上的血污，猩红的眼睛看向了来者。

“找死！”

来者看到男人下了杀手，暴怒，冲了上来。

“砰砰砰！”

但这些人哪里是这男人的对手。

男人犹如人形怪兽冲进了人群之中，三下五除二就把这些人全都打爆了，基本上是一拳一个，死状惨不忍睹！

杀完这些人后。

男人又把目光看向了周德还有赵雨荷二人。

第189章 买命

周德只觉得菊花一紧。

这大块头是把他俩也列入目标了吗？

想到他那凶猛的样子，周德觉得自己今天凶多吉少了。

就在这时，赵雨荷忽然说道：“疯子，这件事是苏落给你调查出来的，你还记得是他接了你的委托吗？”

听到苏落的名字，男人眼中的红光顿时消散，恢复了清明。

“我记得。”

男人说道。

赵雨荷点头说道：“好，如果我记得没错的话，你给出的报酬便是谁找到杀害你女儿的凶手，便为他出手一次。”

“是。”

男人冷声说道。

“现在我们要使用这一次机会，苏落被抓进了大牢，需要你去救他。”

赵雨荷说道。

“带路。”

男人沉吟了片刻后说道。

他将身上的黄白之物擦拭干净，拿起了那条手链，眼中露出了无限的温柔之色。

……

大牢内。

“周武，你换一个牢房。”

刘捕快走了进来，淡淡说道。

“我不换。”

周武往地上一坐，连忙说道。

不用想也知道这是要对付自己了。

“这可由不得你。”

刘捕快狞笑着走了上来。

“刘捕快，那李诚给了你多少钱？”

就在这时候，苏落淡淡说道。

刘捕快停下了脚步，眼中有精光闪烁：“怎么，你要花钱买命？”

“可以吗？”

苏落问道。

“当然可以。”

刘捕快忽然笑道：“那要看你能不能出得起这个价格了。”

“尽管开价。”

苏落淡淡说道。

刘捕快哈哈大笑道：“你不过是一个穷小子，居然这么大口气，好，那我就告诉你，你们两个的命值五百两。”

“想让我毁约也容易，只要你们能出得起十倍的价格，那我就留你们一命如何？”

十倍的价格，那就是五千两。

周武差点把自己的舌头给咬了。

别说五千两了，在这穷乡僻壤，哪家要是能掏出五十两银子都算是富贵家庭了。

“怎么，拿得出来吗？”

刘捕快哈哈笑道。

他可不认为苏落能够出得起这个价钱，只是觉得好玩，故意逗二人。

“可以。”

岂料，苏落却点头说道。

“？”

刘捕快愣了一下，随即神色变得玩味：“你真拿得出来五千两？如果你骗我的话，你会死的很惨。”

“当然，不然的话任由刘捕快处置。”

苏落很淡定。

从这表现来看，他好像还真能拿出这个钱来。

“好！”

刘捕快眼中露出贪婪之色：“你把银两给我，我饶你们不死。”

如果是周武跟自己说有五千两，那刘捕快是绝对不会相信的。

但苏落不同，这小子很有头脑，刘捕快也多少听过他的大名，有些存款好像也是理所当然。

就算是没有五千两，有五百两他都满意了。

反正不过是早点弄死和晚点弄死的区别，还能发一笔横财，何乐而不为？

“在此之前我有一个疑问。”

苏落说道。

“说。”

刘捕快淡淡说道。

“如果我把这银两给了刘捕快你，你却不履行诺言怎么办？”

苏落问道。

“嘿嘿，这十里八乡都知道我刘三最守信用，只要钱到位，我什么都可以给你办妥。”

刘捕快眼中精光一闪，嘿嘿笑道。

但是他心里想的却是，拿了钱也不可能放过面前的这两个小子。

毕竟他受托于李家，李家的能量是很大的，他可以发一笔横财，但最终的结果不会改变。

“我如何相信你？”

苏落淡淡问道。

“你有的选择吗？”

刘捕快脸上露出冷笑：“周武，跟我走一趟吧。”

“等等！”

苏落脸上露出无奈之色：“那好，我把放银子的地方告诉你，你可以自行去取。”

“好，你说。”

刘捕快脸上露出贪婪之色。

“给我拿纸笔来。”

苏落说道。

“要那玩意做什么？”

刘捕快皱眉说道。

“这么大一笔钱我当然藏了起来，如果不画一个地图给你，你是找不到的，若找不到你到时迁怒于我，我岂不是很冤枉？”

苏落淡淡说道。

“还是你想的周到，等我片刻。”

刘捕快嘿嘿一笑，关上牢门去取纸笔了。

苏落谨慎的反应让他相信了真有这么一笔银子。

想到自己能够得到这笔银子的话，也许可以直接退休了，刘捕快走路都有些飘飘然的。

等到刘捕快走后。

周武连忙问道：“落哥儿，你真有五千两银子?什么时候存的，我怎么不知道？”

“没有。”

苏落摇头说道。

“没有？！那你还让那家伙去取纸笔，莫非是在拖延时间？”

周武瞪大了眼睛说道。

“你还不算太笨。”

苏落在心里默默计算着时间，心想应该差不多了。

刘捕快的手脚很快，两分钟以后已经拿着纸笔下来了。

“来吧，画出来。”

刘捕快把纸笔丢给了苏落。

苏落慢慢悠悠地捡起笔，然后开始磨墨。

“别磨磨唧唧的，能不能快点？”

刘捕快皱眉说道。

“刘捕快，你也看到了，我不磨墨的话这笔怎么用？”

苏落慢吞吞地说道。

“你就不能手脚快点？”

刘捕快径直走上来，三下五除二给苏落磨好了墨：“好了，赶紧画。”

苏落拿起笔，在纸上开始勾勒起来，每画上几笔，他就会皱眉闭上眼睛思考片刻，然后继续动笔，速度极慢。

“你能不能快点？！”

刘捕快有点不耐烦了。

苏落说道：“刘捕快，藏宝图这种东西，差之毫厘谬以千里，你也不想白跑一趟吧？”

刘捕快闻言，冷笑道：“等你画出来我便知道是不是真实存在的地方，还是你这小子瞎编的，如果是假的，我要你的命。”

苏落闻言笑着说道：“刘捕快大可放心。”

他继续一笔一划地在地图上勾勒。

刘捕快就站在一旁，看着地图一点点成型。

苏落画的地图简洁明了，以他对这片地界的了解，很快便确定这是一张真的地图。

至少地方是真实存在的。

花了一个多时辰，苏落终于勾勒完最后一笔。

正当刘捕快要抢过地图之时，苏落却笑道：“刘捕快，你觉得买你的命，需要多少银子？”

第190章 蹉跎一生

“买我的命！？”

刘捕快豁然抬起头，眼中有震怒之色。

“信不信我先砍了你？”

刘捕快唰的一声掏出钢刀，厉声说道。

“轰！”

就在此时，一声巨响传来，一个铁塔般的身影朝着刘捕快射来。

刘捕快心中一惊，刚一转头就看到这个身影来到了面前。

“砰！”

下一秒，刘捕快飞了出去，直接在空中爆开，惨不忍睹。

周武张大嘴巴，看着面前这个男人，其凶悍程度超出了他的想象。

“欠你的，两清了。”

男人淡淡说道，随即转身离去。

苏落和周武跟了出去。

在外面，已经横七竖八地倒了一地捕快，不过这些人，男人并没有下杀手。

周德和赵雨荷已经等在这里了。

“落哥，武哥！”

周德快步跑了过来：“你们没事吧？”

“没事。”

苏落摇头说道。

随后他看向赵雨荷，赵雨荷也看着他，两人相视一笑。

……

连夜。

四人来到了大山脚下。

今晚发生的事，明天就会震动官府甚至朝廷，留给他们的时间不多了。

这座大山没有名字，所以又叫无名山。

望着高耸入云的无名山。

周德和周武都张大了嘴巴。

“这里真的可以翻越吗？”

周德和周武喃喃说道。

“当然可以。”

苏落说道：“跟我来吧。”

翻山，是一件很辛苦的事。

好在苏落前几次已经积累了经验，并非直接就翻，这里有一条通往大山深处的路。

但这条路显然是许久都没有人走过了，地上有许多乱石，还有杂草。

凛冽的寒风吹拂而来，让几人不禁紧了紧衣裳。

“我去，好冷啊。”

周德打了一个冷颤说道。

“前方不远处有一个山洞，我们先去那里歇息。”

苏落说道。

四人在这寒夜行走，天际的月亮洒下温柔的辉光，指引着众人前行。

苏落轻车熟路，却总觉得这次有些不同了，也不知道是因为人多了，还是因为什么。

众人走了两个多时辰，终于来到了苏落说得那处山洞。

回首望去，来时的路在一片迷蒙之中，被黑暗吞噬。

前方还是路，无穷无尽的路，就好像他们已经迷失在了大山之中。

洞内还有成捆的柴火，这都是苏落之前准备的。

生火以后，寒夜的冷被驱散了，洞内只剩下温暖的火光。

四人围在篝火前，火光照亮了四人稚嫩但坚定的脸。

“如果我们真的翻山成功，你们都想许什么愿望？”

这时候，周武问道。

“我想走出大山，我想走上朝野，我想让这世界因为我有些许的不同。”

周德率先说道。

周武笑道：“没想到你这家伙的志向还挺远大的，我就不同了，我想让我的武艺再精进，我以后想成为一名人人敬仰的武道大宗师。”

赵雨荷想了想说道：“我没有你们那么远大的志向，我希望永远陪在苏落的身边。”

“哦~”

两人开始起哄。

苏落笑着说道：“我的愿望就是找到我的亲生父母，还有就是看一看山那边的风景，我总觉得那里有对我很重要的东西。”

四人各自说完愿望以后又聊了聊以前的趣事，最后沉沉睡去。

洞外的夜，越发迷蒙，但洞内的火光足以守护少年的梦想。

第二天，四人接着启程。

他们带了很多干粮和水，所以根本不用担心粮食的问题。

一天又一天，时间过得飞快。

眨眼之间四人已经走了一周的时间了。

来时的路早已经不见了，在他们前面是更加破烂的路。

乱石比泥土还多，苏落从地上捡起一块破碎的石片，竟有一种烫手般的冰凉。

这一路也并非毫无收获，他们看到了许多壮美的风光。

只是他们始终没有走出这座无名山。

山比想象的还要大还要长。

只是谁也没有提放弃的事。

即便是脚磨出水泡，皮肤越发的干燥，也没有人提放弃。

赵雨荷早已不像刚进来的时候那样光鲜亮丽，一周没有洗漱的她，披头散发，有些狼狈。

四人继续向前。

走过黑夜，走过白天，那些原本不可翻越的地方，在互助之下也都尽数克服。

一月，两月，三月…

一年，两年，三年…

四人的个子在一天天长大，从少年变成青年。

他们偶尔会遇到山泉还有野味，这便是他们食物和水的来源。

终于，周德率先扛不住了。

他倒在了冬季的夜，再也没有醒来。

苏落等人将他埋在了山清水秀的地方，墓碑朝着家的方向。

周德终究是没有翻过这座无名山。

但他在倒下之前却告诉三人不要放弃，一定要带着他的那份坚持，翻过这座山。

三人尽管悲伤，但还是继续向前。

他们已经走了太久，没有退路了，能够做的便是翻过这座山。

十年，二十年…

从青年走到中年。

他们终于翻过了这座山。

但眼前的场景却让三人如坠冰窖。

前方依然有路，山的那头还是茫茫大山。

山的那头没有海，山的那头还是山。

但三人都不甘心，既然前方还有路，那便继续坚持下去。

五年以后，周武倒下了。

在攀山的过程中一个手滑，掉入了无尽的深渊。

但跌落之前，他只是说道：“向前！”

随着身边好友一个个死去，苏落也头一次对自己产生了怀疑。

这样做真的值得吗？

为了一个虚无缥缈的目标，牺牲一切，真的值得吗？

看着赵雨荷青春不再的脸庞，他亦不再年轻。

苏落叹气道：“雨荷，要不，我们便不走了吧？”

赵雨荷愣了一下，忽而笑道：“怎么，走到一半便要放弃了吗？这可不是我曾经认识的苏落。”

“我怕。”

苏落叹息道：“我怕到死都没有翻过这座山，我怕你们白白陪我蹉跎一生。”

“喂，不要把自己看得太重啊。”

赵雨荷笑道：“我们拥有各自的理想，各自的愿望，所以，不是我们陪你蹉跎一生，而是我们为了共同的目标奋斗。”

“周德和周武已经倒下，你若不走了便留在这里吧，我会带着他们的意志继续向前。”

第191章 明悟本心，炼气大圆满之境！

赵雨荷继续向前，没有丝毫犹豫。

苏落愣了片刻后，便也跟了上去。

这一刻，他坚定了走下去的信心，不管能不能走出这座山，不管山的那头还是不是山。

他都要走下去。

又一个十年。

从中年到老年。

赵雨荷终于也倒下了。

在一个春日艳阳里。

苏落把她葬在了路边，他已经没有力气再搬去更远的地方。

路边有几朵野花随着风摆动。

苏落好像看到了赵雨荷的一生。

这个曾经比花还美丽的女人，终究还是凋零了。

苏落在这里坐了很久，看天际云卷云舒，看太阳朝升日落。

过了许久，苏落颤颤巍巍地从地上爬了起来，只剩下他一个人了。

他的腰背已经微微佝偻，前途不知在何方，但他要继续向前。

这数十年来，他以为自己翻过了许多山，但山的那头还是山。

奇怪的是，到了后来那些陡峭的路都没有了，剩下的山路也甚是平坦。

苏落还记得，赵雨荷说过：“难走的路不会太多。”

一年，两年，五年，十年…

苏落头发花白，眼神也开始模糊。

他又看到了一处山峰，似乎只要登上去就能看到山的另一边。

但苏落害怕，害怕如多年前那样，山的那头还是山。

这种犹豫并没有持续多久，他终于还是动了起来，一步步，缓慢而又坚定地向上爬去。

路很平坦，但已经年迈的苏落还是走的很吃力。

短短一截山路，他走了足足两个时辰。

最后一节台阶。

他闭上了眼睛，深吸了一口气，然后踏了上去。

这一瞬间，似乎有霞光升起，即便是闭着眼睛他也能感受到。

有风从四面八方吹来，这一刻他的心如同旷野。

苏落慢慢睁开了双眸，映入眼帘的风景让他毕生难忘。

那里不是海，却也不再是山。

那是漫天的繁星，那是火红的落日，那是皎洁的明月。

一团团的光点，像是萤火虫在空中升腾，苏落伸手去触碰。

这些光点汇聚成了洪流，一股脑地涌入了他的身体之中。

那是海量的记忆！

随着记忆的涌入，苏落原本佝偻的身躯慢慢变得笔挺，他花白的头发也变得漆黑如墨，那张布满皱纹的脸开始变得年轻！

想起来了，他什么都想起来了。

他叫苏起，不叫苏落。

而这一切不过是那件奇怪的法器导致的！

但这数十年来的经历却成为了他宝贵的记忆。

他的双眼灿若星辰，整个人腾空而起，犹如要飞升的谪仙一般。

“我依然不知道山的那头是什么。”

“但山的那头肯定不是山。”

“之前我误以为山的那头还是山。”

“不过是因为我困在山里太久了。”

【念头通达，气运加持，修为+1。】

“轰隆！”

苏起身上爆发出无穷无尽的金色灵力，犹如洪涛，要将世界都淹没的灵力！

但很快，这些灵力全都缩回了他的身体之中。

“咔擦咔擦…”

苏起的身体里传来一阵炒豆子般的声音，他的浑身上下的骨骼都在发生惊人的变化！

这些庞大的灵力将他的四肢百骸全都强化到了一个不可思议的程度，只要灵力未尽，无人可以伤他半分！

炼气6400层！

他终于突破了！

【突破炼气最后一道瓶颈，金色气运加持，修为+3599。】

又一道系统提示弹出。

“轰隆！”

更为可怕的灵力波动冲天而起。

这一方世界都染上了一层金色。

不知过了多久，所有的异象尽数消失，苏起背着双手凌空而立。

【九九归一，是为炼气大圆满之境。】

又一条系统提示弹出。

苏起发现在修为那一栏，已经不显示炼气多少层了。

本该炼气9999层的他，现在显示的是。

【修为：炼气大圆满】

现在的他，感觉无比强大！

这种强大无法用言语描述。

苏起感觉到自己前方的道路似乎都没有了阻碍，只要他愿意，随时可以突破到任意境界！

甚至不需要任何功法的加持。

这世间三千大道，每一条道都可通天，功法不过是给修士指明道路的作用。

福至心灵。

苏起朝前迈了一步。

咔嚓！

境界壁垒被打破。

筑基期！

他瞬间便突破到了这个境界。

但这还没完。

咔嚓咔嚓咔嚓…

金丹期、元婴期、化神期、炼虚期、合体期、大乘期、渡劫期！

一路势如破竹！

根本不存在任何障碍。

“轰隆隆！”

天地变色，原本晴朗的天空瞬间乌云滚滚，雷光在云海之间翻腾，雷劫要来了！

下一秒。

苏起把脚收了回来。

渡劫期、大乘期、合体期、炼虚期、化神期、元婴期、金丹期、筑基期、炼气期。

他的境界不断跌落，瞬间又回到了炼气期！

天空中的雷劫也烟消云散。

骇人听闻！

这是完全违背常理的。

一步渡劫，一步炼气！

这种手段简直闻所未闻。

苏起感受着体内无穷无尽的力量，嘴角微微扬起：“原来这便是炼气大圆满之境。”

现在的他，用人界无敌来形容丝毫不为过。

只要他想，渡劫期修士都可随手镇杀。

以前的他与现在的他相比，就是萤火与皓月的区别。

“该出去了。”

下一秒，苏起随手撕开了空间。

“轰！”

空间崩塌。

外界杵在地里的苏起睁开了眼睛。

在他睁开眼睛的瞬间，一股犹如火山复苏的力量在他体内涌动，很快被他压了下去。

虽然是在特殊空间突破的，但确实是突破了。

苏起很轻松从地里跳了出来，所有的人都还处于沉睡之中。

他看向那件罪魁祸首的法宝，此时归墟正趴在上面，酣然入睡。

但就在这时。

归墟的手指动了一下，紧接着他的眼睛猛地睁开。

然后从地上弹射起来。

“哈哈哈…老子醒了…老子醒了！”

归墟仰天狂笑：“接下来，收割的时候到了，你的气运我就全收…”

接着归墟的面色剧变，就像是见到鬼似的，他看着正盯着自己的苏起，额角冷汗滑落。

这小子，怎么就他娘的醒了？？

第192章 无敌

归墟可不敢跟苏起打。

这个猛人可是能够一拳秒大乘的存在！

“哈哈哈，好巧啊…”

归墟尴尬地挠着头说道：“哥，你啥时候醒的？”

“刚醒。”

苏起似笑非笑地说道。

“我也刚醒，看来我们俩都是道心坚定的人，简直就是百年难得一遇的知音啊，这样吧，我们结拜为兄弟吧，怎么样？”

归墟大脑飞速运转，cpu都快给他干烧了。

实在是扯不上什么话题，只能胡诌。

同时他也希望那些大能修士快点醒来，至少给他挡个枪，让他有时间逃跑也行啊。

苏起没有理会归墟，朝着他一步步走了过来。

归墟吓得连忙往后退，随时要使出缩地成寸的神通。

苏起走到仙器前，然后问道：“如果说不能从这东西制造的特殊空间中出来，会怎么样？”

苏起想到自己在特殊空间之内差点就老死了。

“那意识就会永远沉沦，肉体再也无法苏醒。”

归墟说道。

苏起点了点头，随后说道：“这东西怎么关掉。”

归墟面露尴尬：“开启之后无法关闭，除非能量耗尽。”

“我不信。”

苏起伸手朝着阵盘抓了过去。

归墟没有阻止，阵盘在启动的时候是拿不动的，这点他已经试验过了。

但下一秒，他的眼睛瞪大，看到苏起竟然很轻松的就把这阵盘拿了起来，然后随手丢进了戒指空间内。

“？？？”

归墟瞪大了眼睛，完全不知道该作何反应，他已经懵了。

“果然在骗我。”

苏起懒洋洋地说道。

“……”

归墟很想说他可没有撒谎。

他怎么知道是怎么回事啊？

“如果我没猜错的话，你应该是上次袭击我道观的那个人吧。”

苏起笑眯眯地问道。

“道观，什么道观？”

归墟愣了一下，可是很快脸色一变，他想到了那个老乞丐。

自己还在那里损失了最爱的法宝。

结果这道观竟然是面前这家伙的？

归墟感觉有点不妙，虽然说自己没有对道观造成实质性的伤害，但毕竟是差点毁掉了。

“看来我猜对了。”

苏起笑眯眯地说道。

“轰！”

下一秒，他悍然出手，一拳就轰了出去。

归墟刚想使用缩地成寸逃走，但忽然发现周围空间已经被锁死了，根本无法使用神通！

“完了！”

这是归墟最后的想法。

他眼中的世界好像就只剩下了那只不断逼近的拳头。

一生的画面如幻灯片放映。

他忽然很怀念那个无忧无虑的夏天。

“轰…”

归墟消失了。

被这一拳淹没，连一点渣渣都没有剩下，原地只剩下一枚戒指。

苏起走过去，捡起了这枚戒指，空间比他的戒指还要大。

他在这戒指中发现了一粒金色的尘埃。

除此之外再无他物。

“咦？”

“这是什么东西？”

苏起把这尘埃拿了出来，他觉得这东西有些不凡。

当他把灵力注入之后，下一秒忽然就来到了一个陌生的地方。

这里的天灰蒙蒙的，空间不知多大，一片死寂。

这里还修建了一座木屋，在木屋前方有一大片的药田，散发着清香。

“小世界？！”

苏起心脏砰砰跳动了几下。

这很有可能是一个小世界法宝啊。

空间戒指是无法装活物的，但是小世界可以。

苏起走到药田前，大多都是一些中等级的药草，可以用来炼制六品以下的丹药。

苏起笑了，这还真是意外之喜啊，这个归墟真是个好人。

除此之外，在更远处还专门堆积着一处灵石山。

这灵石比苏起在那洞穴里面的看到的还要多不知多少倍。

除此之外，还有各种灵丹妙药，兵器法宝，大多随手散落在地上。

富得流油！

这是苏起最直观的想法。

参观完小世界以后，苏起心想自己怎么退出呢？

刚有这个想法，他就回到了原地。

“好东西。”

苏起把小世界收了起来，有了这东西，以后自己闭关什么的更加方便了。

就在这时候，众人都陆陆续续的转醒。

因为阵盘被苏起给收了，所以特殊空间自然也就不复存在了。

众人都还有些懵。

但很快就反应过来，他们现在还在打仗呢。

于是，纷争又一次开始了。

只是这一次，苏起一人就把对面团灭了。

面对铺天盖地的攻击，苏起只出了一剑。

这一剑，朴实无华。

但所有的攻击都被无形的剑气瓦解，接着背瓦解的就是那些修士。

上到大乘，下到炼气，无一例外，全都融化了。

这一剑，直接斩出了一条天堑，形成了一个裂谷。

延续不知多少万里。

就像是这颗星球上的一道不可愈合的伤疤。

静，死一般的寂静。

所有99号世界的修士都张大了嘴巴，眼神炽热，崇拜地看着苏起。

这道穿着青衫的身影，成为了众人心目中的神祇。

以一人之力，一剑斩灭侵略者数万！

王南渤心中最为震撼，他跟苏起做了这么多年的朋友，他可以肯定之前的苏起是没有这么强大的。

否则的话在一号世界也不会差点陨落。

这些年来苏起到底经历了什么，竟然会有如此之大的提升？！

骆灵也捏紧了拳头，眼中有激动之色，苏起越强也就意味着师姐越有可能被找到。

各大宗门的话事人也都面色变幻，神情各有不同。

有惊喜的，有后悔的，也有惊恐的，唯独没有愤恨。

当一个人实力强大到足以镇压一切的时候，你会发现这世上没有敌人，全都是朋友。

武无极是最懊悔和惊恐的，他不会忘记自己当时怎么威胁苏起的。

按照刚才那一剑的威力来看，只要苏起愿意，无极宗也会在这一剑之下彻底烟消云散。

思虑万千，武无极正想上去低头认错的之时，却看到苏起来到了传送门前。

下一秒，传送门一闪，苏起消失了。

“苏天命去哪里了？”

“应该是去其他世界了吧？可是为什么呢？”

“难道是要去掠夺更多的气运？有苏天命在，我们世界的排名恐怕会有一波飞跃！”

不知不觉间。

苏起已经成为了大家口中的苏天命。

他的强大，已经折服了所有人。

第193章 掠夺气运

苏起的确是打算去掠夺气运的。

之前他没有炼气大圆满之前，还有些顾忌。

但现在不必了。

他打算把99号世界变成排名前十的世界。

世界等级提高不仅对所有人有好处，对于他许愿也有好处。

何乐而不为？

苏起首先就来到了9号世界。

既然他们选择大举入侵99号世界，那苏起也就不客气了。

刚一穿过传送门，苏起就看到了零零散散守在传送门前的修士。

他压根都懒得搭理这些人，直接化作一道流光朝着气运之地飞了过去。

那几名修士都还没有反应过来，苏起就已经不见了。

“刚刚那个是我们世界的修士吗？”

“没看清啊，咻的一下就不见了，不会是其他世界的修士吧？”

“算了，假装没看到吧，反正就一个修士，想必不会翻出什么大浪来。”

“没错，这件事如果报上去了，说不定没有奖励还会给我们降下监守不力的罪责来。”

几人一合计，打算直接装作没看到。

一个时辰以后。

那道流光又返回了。

这个人影直接冲入传送门不见。

“刚刚那个走的人是我们世界的修士吗？”

“没看清啊，咻的一下就进去了，速度太快了，我眼睛都跟不上了。”

“算了，还是装作没看到吧，今天我们都是瞎子。”

“哎，不对啊，你们看我们世界的排名怎么突然下降了30名？”

“啥？！！”

苏起在9号世界抢了一大波的气运。

让99号世界的排名再次提升，来到了36名，甚至还要在降了排名之后的9号世界之上。

苏起没有多加逗留，再一次进入了传送门。

在传送门前的这些修士纷纷议论了起来。

“我去，一个多时辰的时间，苏天命就抢来了这么多的气运，太牛逼了吧。”

“这一次我们世界的排名可能会提升到一个想象不到的程度啊。”

“不会能够进入前十吧？”

“大胆一点，第一！”

“你这也太大胆了，我是不敢想。”

“感觉又是躺赢，这种躺赢的感觉可真好。”

……

与此同时，在99号世界的一处隐秘角落。

假死了许久的墨十三破土而出，他敏锐地感觉到这99号世界的气运又有所增加，似乎加的还不少。

“这99号世界是悍匪啊，竟然抢了这么多气运。”

墨十三咂舌道。

他现在只剩下最后一条命了，他现在最大的愿望就是安全回到自己的世界。

他都可以想象到现在最后两年来临，他们世界应该已经水深火热了。

墨十三很快便来到了传送门前。

此时传送门前已经大变样，他看到了那条大裂谷。

墨十三的瞳孔极具收缩，倒抽了一口凉气：“草！这是什么样的力量才能造成这样的破坏？”

即便隔了这么远，他都能从这裂谷里感受到汹涌澎湃的剑意。

墨十三表示以后再也不想来这破世界了，太他娘的危险了。

他发现这些修士现在都很放松，墨十三抓住机会，化作一道流光冲向了传送门。

“嘭！”

但当他正要冲进去的时候，迎面撞上了一个人。

他就像是撞在了一堵铁墙上，顿时七晕八素的倒飞回来，倒在了地上。

“嗯？”

苏起愣了一下，没有搞明白这个人什么意思，碰瓷的？

他随手释放了新抢的气运，排名又提升了6名，来到了30名。

墨十三揉着脑袋从地上爬了起来，正好对上苏起的目光。

“是你。”

苏起淡淡说道。

墨十三如坠冰窖，连忙求饶道：“前辈饶命！我这有气运，都给你了。”

说着，他直接将气运释放。

刚刚才提升了排名的世界又往上提升了五个名次。

来到了25名。

“我记得你说你是108号世界的？”

苏起问道。

墨十三连忙点头说道：“是的，还望前辈放我一条生路，我要回去保护我的世界。”

“走吧。”

苏起淡淡说道。

“啊？！”

墨十三一下子还没有反应过来，没想到苏起竟然真的放他离开。

不过他没有多想，飞快冲进传送门回到了自己的世界。

众人也没有问苏起为什么放这个其他世界的修士离开，现在的他，就是把无极宗给灭了，都不会有人站出来说半句废话。

“苏兄！”

就在苏起想要再一次进入传送门的时候。

王南渤飞了过来。

“咋了？”

苏起问道。

王南渤嘿嘿笑道：“掠夺气运这么好玩的事，带我一个呗，我也想去其他世界玩一玩。”

“我现在讲求的是效率，你去了会拖慢我的效率。”

苏起拍了拍王南渤的肩膀说道：“不用去其他世界了，因为很快我们的世界也会成为排名前十的世界。”

听到这话，王南渤竖起大拇指说道：“好，苏兄，有你这句话，兄弟就在这里静候佳音了。”

“行。”

苏起又一次离开了。

其实他本来是想去一号世界的。

只可惜一号世界现在是灰色的。

一号世界的庞大气运，可能比前十的其他九个世界加起来还要多，上次他抢夺了那么多，也没有让这一号世界的排名跌落。

这次苏起选择的是七号世界。

他是依次向前的。

九号世界，八号世界都已经抢过了。

刚一进入七号世界，苏起就发现这里跟其他的地方不太一样。

周围一片漆黑，是那种伸手不见五指的黑。

苏起往困龙剑注入灵力，困龙剑顿时发出光亮，照亮了四周。

可是苏起发现这光照不出多远就被黑暗吞噬了，好像这里就不容许有光的存在。

“竟然是在大阵之内。”

很快苏起就搞懂了，这里应该是布置了一座大阵。

七号世界的人不想出去打扰别人，也不想被人打扰。

干脆就在这传送门设下了一座大阵，为的就是让其他世界的修士知难而退。

“回去吧。”

就在这时，一道女声传来。

——————————————

（以下内容与正文无关）

四更送上~

求催更和花花。

过两天就书测了，家人们真没有好名字推荐吗？

第194章 魔幻的七号世界

这女声来自四面八方，似乎是刻意隐藏自己，不想暴露。

“你是布阵之人吗？”

苏起问道。

可是这次，久久没有回音。

似乎这个女人并不想回答他的问题。

苏起在原地转悠了一会，除了身后的传送门闪烁着幽幽的光之外，再没有其他光源了。

等了片刻后，他笑着说道：“你这幽冥掠夜大阵其实有一个致命的缺陷，如果我想的话，这阵拦不住我。”

这次，黑暗中终于有反应了。

“你认识此阵？”

黑暗中，那个女声幽幽问道。

“当然，幽冥掠夜大阵，如果按照现在的阵法等级来划分的话，勉强够得上七级大阵，只不过你这阵基应该缺了几样东西，导致破绽很大。”

苏起淡淡说道。

他学习的阵法里也有这样一个大阵，只不过苏起只是知道，他现在勉强能布置四级大阵，再高等级就无能为力了。

虽然不会布置，但是关于阵法的一些缺点，还有特征他都一清二楚。

“你在诈我。”

黑暗里的女声幽幽说道：“师父说过此阵下界无人能破，就算你能看得出它并不完善，但也绝无可能破除。”

“信不信由你。”

苏起耸了耸肩说道：“要不我们来打个赌吧？就赌我能够破阵，而你，拦不住我。”

“赌什么？”

黑暗中的女声问道。

“我来你这世界就为了带点气运走，如果你输了就让我带一些气运离开，如果我输了，自行离去便是。”

苏起淡淡说道。

“可以。”

黑暗中的女声沉默良久后说道。

“爽快。”

苏起说罢，看向了某一处。

其实他想要破阵的话不需要讲这么多条件，只是这七号世界看起来与世无争的样子，他也不想太过分了。

苏起行事，讲求遵从本心，如此就挺好。

“轰！”

下一秒，苏起抬手，一拳轰了出去。

这一拳轰出了冲击波，金色的冲击波朝着黑暗中的一处撞击。

“咔嚓！”

几乎是一秒不到的时间，原本无穷无尽的黑暗陡然被破开，露出了一个缺口。

苏起一步便踏了出去。

踏出去以后，天亮了，眼前的一幕让苏起有些发愣。

他现在就好像站在一处宇宙之中，四周是无尽的星空，还有各种美丽绝伦的星球。

可很快，苏起就知道这一切都是幻象了，因为他有一种脚踏实地的感觉。

在距离他不远处，站着一个穿着宫装的少女。

这名少女脸上带着一层薄纱，虽然遮住了半边脸庞，但隐隐约约可以看得出她的五官极其精致，那双眼睛仿佛藏着星海，看久了可能会沦陷。

此时她的眼中有着复杂之色，她没有想到苏起竟然真的随手就把这大阵给破开了。

这可是师父布置下的阵法啊，当时还说下界无人可破来着。

“这是什么地方？”

苏起打量着四周的景色，好奇地问道。

“……”

少女没有说话，就直勾勾地看着苏起。

“算了算了，没意思，我去取气运了啊。”

苏起摆了摆手，就要朝着气运波动之地飞去。

就在这时，少女叫住了他：“等等。”

声音很好听，如黄鹂一般清脆。

“怎么了？”

苏起停下脚步问道。

“你叫什么名字？”

少女问道。

“苏起。”

苏起说完，就要腾空而起。

“我记住你了，我叫苏…”

还没等少女说完，苏起已经飞远了，他依稀听得了一个苏字。

这女人也姓苏？

还是个本家。

苏起心里想着，却飞得更快了。

少女愣在原地，没有想到这个异世界的家伙如此猴急。

根本都不听她把话说完的。

七号世界千百年以来，还是第一次有人闯入，这里的气氛比之一号世界更加悠闲。

苏起飞了大概半个多时辰，来到了一处气运流动之地。

这里是一座超大型的城市，但堪称魔幻的场景让苏起有些发愣。

因为这里的场景跟地球实在是太像了，那些建筑跟地球上的一些超大型城市简直如出一辙，但这里的科技显然要更发达一些，各种科幻电影里面才会出现的磁悬浮汽车竟然都有。

除此之外，除了那些未来化的建筑以外，城市内也修建着不少跟修仙世界搭边的东西，看起来就像是修仙和科技结合了，全是科技与狠活。

苏起忽然对这地方来了兴趣，反倒不急着去掠夺气运了。

苏起降落在了一处隐蔽的地方，然后朝着城市走去。

这里并没有什么城门的说法，就跟地球上的那些城市一样的，从四面八方都可以入城。

所以苏起倒也不用担心被人盘问。

他走进城市以后，恍惚之间好像回到了地球。

眼前熟悉的大街小巷，川流不息的人群，都让苏起十分怀念。

“嗡嗡…”

就在这时候，苏起听到了一阵熟悉的轰鸣声。

然后一辆货车从他身边呼啸而过，逐渐远去。

这又勾起了苏起 穿越的记忆，他都有点想上去把这货车司机拎下来暴打一顿了。

市区内开这么快，还鸣笛，你要死啊？

不过苏起还是忍住了。

他继续往前走。

这些人的穿衣风格跟他有点格格不入。

他们的穿衣风格跟地球很类似，各种潮流，头发这一块也是五花八门的，红橙黄绿青蓝紫都有。

所以苏起成功引起了很多人的注意。

“姐妹，快看！有帅哥！八点钟方向！”

“在哪，我看看，我去…古风帅哥，这不是在拍戏吧？比电影里的那些古风帅哥可好看太多了，我手机呢，快拍拍。”

“这是从画里跑出来的人吧？天啊，真的太帅了。”

“走走走，我觉得肯定是哪个剧组的演员跑出来了，赶紧上去要一个联系方式。”

“妈妈，那个哥哥怎么穿的这么奇怪啊，但是怪好看的。”

“竟然还背着一把长剑，有点像是古代的侠客。”

路人看到苏起后，指指点点，议论纷纷。

回头率几乎高达100%。

苏起自然也能听到这些声音，不过他有些奇怪，既然这里是一个排名靠前的修仙世界，难道这些人没有见过修仙者吗？

第195章 充满优越的朱莉

不过苏起并不在乎他人的目光。

他继续往前走。

这时候却有几个打扮火辣的女生跑了过来。

“小哥哥，刚刚在那边看到你，觉得你很好看，可以加你一个推信吗？”

一名长得最漂亮的女生跑了过来。

她染着一头金发，穿着超短裙，那双白皙笔直的大腿足以让腿控挪不开眼睛。

但苏起没有去看她的腿，而是淡淡说道：“我没有推信。”

他猜测这所谓的推信应该跟微信差不多。

想到微信，苏起就有了一个想法，这里既然有类似微信的聊天软件，那么肯定也有类似手机的东西，自己可以搞一台啊。

当然，苏起搞来并不是打算联系谁，而是想要用来拍摄一些视频。

倘若自己有一天真能回去，靠着这些拍摄的视频，足以震惊所有人。

他甚至还可以用手机拍个电影，把修仙界的这些事拍下来，不比什么斗气化马的好看一万倍？

“随便什么联系方式都行。”

金发女生脸上露出可怜巴巴的表情：“帅哥，我跟朋友打赌，肯定能够要到你的联系方式，不然的话我就要请她们全部人喝奶茶了。”

苏起摊了摊手说道：“我真什么都没有。”

见苏起不肯给联系方式，金发女生有些遗憾地离开了。

这种级别的帅哥一辈子也不一定能见到一次，她感觉苏起比那种电视上的明星好看了不知道多少倍，就连当下最火的小鲜肉——篮球哥也比不上。

苏起继续向前，走在这大街小巷之中有种回家的感觉。

他看到了路边卖小吃的摊贩，都是一些他没有见识过的小吃，本来想买点的，但是忽然想起自己兜里没钱，只能够作罢。

掠夺气运归掠夺气运，苏起不会去打扰这些普通人的生活。

就在他行走在大街小巷之间的时候。

这座城市的地标，足有2000米高的顶楼，一名西装笔挺的男人正坐在窗前，俯瞰着城市里的一切。

他手中的玻璃杯乘着红酒，如鲜血一般红艳，不停被摇晃着。

就在这时，办公室的大门被打开，一个女人走了进来。

“老板，城内来的那个人已经查清楚了，应该是其他世界的修士，根据卫星拍摄显示，他是从星月殿方向过来的。”

女人弯着腰说道。

男人嘴角一咧，笑着说道：“这么多年了，星月殿的破阵终于被打破了吗？看来施展我野心的时候，终于到来了。”

说罢，他将手中的红酒一饮而尽：“把这修士带来见我。”

“是。”

女人退下了。

男人走到窗边，巨大的落地玻璃前，映出了他那张桀骜不驯的脸：“七号世界的资源已经满足不了我的扩张了，是时候迈出那一步了。”

……

苏起在街上晃悠的同时，也没有忘记自己此行的目标。

他在朝着气运流动之处一步步走去。

就在这时，一亮磁悬浮的豪华轿车停在了苏起面前。

然后车门打开，一个穿着黑丝的女人从车内走了出来，她戴着黑框眼镜，虽然个子不高，但气场足足有两米高。

“先生你好，我是轩辕集团总裁助理朱莉，我们有一点事想要跟您商谈，请跟我们走一趟。”

朱莉虽然脸上带着微笑，但是语气很强硬。

苏起有些好奇地问道：“可以跟我说说是什么事吗？”

朱莉微笑道：“如果我没猜错的话，您应该是从其他世界来的吧，这件事对您只有好处没有坏处，所以务必还请跟我们走一趟。”

“好吧，那我跟你们去看看。”

苏起摊了摊手说道。

他倒不是怕，主要是想看看这所谓的轩辕集团找他是什么事。

同时他也很想了解一下，这七号世界为何这么与众不同，竟然发展出了现代的科技来。

毕竟他之前到过的那些世界都是正统的修仙世界。

看到苏起如此配合，朱莉露出满意的笑容，这样倒是省去了一大笔的功夫。

上车以后。

苏起发现车的前排坐着两个黑西装的彪形大汉，这两名大汉还戴着墨镜，跟演电视剧似的。

苏起看着看着忍不住笑出了声。

“你笑什么？”

朱莉有些奇怪地问道。

“没什么，就是想到好笑的事情。”

苏起笑道。

朱莉点点头，也不去深究，而是说道：“以前没有坐过这种工具吧？我们这个叫做飞车，使用了很先进的技术。”

“坐过差不多的。”

苏起说道。

“不可能。”

朱莉摇头说道：“这个我们也是近几年才研发出来，其他的世界不可能拥有如此先进的技术。”

听着朱莉充满优越感的话语，苏起耸了耸肩，懒得接话了。

一路上，朱莉都在絮絮叨叨说着他们轩辕集团的历史，如何如何悠久，如何如何庞大，横跨多少个行业等等。

苏起听得有些无聊，甚至打起了哈欠。

看到苏起不感兴趣的表情，朱莉皱起眉头，心想还真是一个乡下土包子，自己这简直就是在对牛弹琴。

很快，车来到了轩辕集团所在的这栋大楼。

在门口望去还是很震撼的，高耸入云的大楼，气派的正门，充满了科技感。

朱莉带着苏起走进了大楼。

这大楼里面的装修都跟地球的写字楼差不多，苏起左看右看，有一种回公司打工的感觉。

“没见过吧？”

这时候朱莉又在一旁优越了起来：“这些都需要非常精细的技术才能做到。”

“不用太精密吧。”

苏起嘴角一掀说道。

两人穿过层层门禁来到了电梯前，朱莉优越满满地说道：“这个东西叫做电梯，没有这东西的话，你爬楼非常耗费时间和精力，你们世界肯定没有。”

“有没有可能我们不需要，直接飞上去就好了？”

苏起笑着说道。

朱莉白了苏起一眼说道：“虽然修士的确能够飞天遁地，但始终有些野蛮了，我们这才是文明进步的标志。”

“我不敢苟同你的观点。”

苏起在心里说道：“我认为意大利…”

这话他也只能在心里说说，人设不能崩。

第196章 无聊的野望

“叮！”

电梯来了。

朱莉优越道：“不要太害怕，也不要太惊讶，接下来发生的一切可能会颠覆你的认知，但这就是我们轩辕集团的能力，致力让全世界变得更加简单和幸福。”

苏起没说话。

坐个电梯哪里来这么多话？

电梯里面还有投影，正在播放着广告。

跟朱莉一样，都是在介绍轩辕集团的悠久历史，以及取得各种成就。

苏起还发现这楼层居然有500层。

电梯一路向上，外壳是透明的，可以看到景色在脚下不停变小。

朱莉看着面前的这一幕，又开始优越起来了：“看到吗？这就是文明进步的好处，像我们这种普通人，如果不是因为电梯的发明，怎么能看到如此震撼的风景。”

苏起默默不说话。

他很想说一句，这哪里震撼了？

真正震撼的风景永远都是大自然的鬼斧神工。

终于，在朱莉一路的喋喋不休之中，两人来到了顶层。

在进入办公室之前，两名保镖拦住了苏起。

“把剑放下。”

一名保镖冷声说道。

另一名保镖走上来想要搜苏起的身。

“等等。”

苏起看向朱莉：“这就是你们的待客之道，要知道现在是你们请我来的。”

朱莉不耐烦地说道：“你就配合一下，毕竟我们老板身份尊贵，这是规矩。”

“什么破规矩。”

苏起打了个哈欠说道：“反正一路以来听你吹嘘也听够了，如果是这样的话我就先走了。”

说罢，苏起转身就走。

“拦住他。”

朱莉连忙说道。

两名保镖连忙朝着苏起追了过来。

“别烦我，不然后果自负哦。”

苏起微微一笑说道。

两名保镖面面相觑，似乎没有想到苏起竟然这么硬气。

其中一名哼了一声，伸手朝着苏起抓了过来。

“嘭！”

然后他犹如炮弹一样，直接飞了出去，狠狠砸在大楼之间的玻璃上。

玻璃咔嚓一声，竟然出现了裂纹，还好没有爆开，否则的话这保镖就得飞下去饮恨西北。

这一击，苏起是留手了的，否则的话那保镖瞬间就会爆成一团血雾。

朱莉也吓到了，似乎没有想到这个看起来人畜无害的英俊男人，竟然拥有如此恐怖的力量。

就在这时候，房间内传来了男人的声音：“不用缴械，让他进来吧。”

朱莉闻言，连忙说道：“不用你缴械了，你跟我进去吧。”

苏起笑着说道：“早这样不就好了？”

说罢，看也没看那名保镖一眼，径直推开房门走了进去。

那名没出手的保镖打了个寒颤，心想还好当时被吓住了，不然的话就要跟另外一个人一样的结局了。

他走到了那名保镖面前，蹲下身子，小心翼翼地问道：“兄弟，没事吧？”

没有回答。

他把手伸上去，在对方的鼻尖探了探，顿时松了口气，还好，还有呼吸。

……

办公室内。

男人坐在老板椅上，翘着二郎腿，转过了身。

他看到苏起以后，桀骜的脸上嘴角高高扬起：“你知不知道，就凭你在我的地盘下出手伤人，我就可以把你置之死地。”

朱莉在后方低着头一言不敢发。

而苏起却四处张望了一下，随后径直走到了沙发前，往沙发上一坐：“我不信。”

“你胆子确实很大。”

男人哈哈笑道。

随即他拉开了办公桌的抽屉，从中抽出了一把枪，他熟练的在手里把玩着，笑着说道：“知道这是什么吗？”

“枪？”

苏起说道。

“你竟然知道枪。”

男人眼里露出一丝讶异，随后笑道：“不错，这是一把枪，而且不是普通的枪，它可以射杀修士，而你，连反抗都做不到。”

“不信。”

苏起懒洋洋地说道。

男人笑眯眯地说道：“除了这把枪以外，我们集团还研发了各种对付修士的武器，你无法想象修士在这些武器之下会有多脆弱。”

“不妨告诉你，我们拥有终极武器，可以让世界都毁灭的那种。”

苏起还是懒洋洋地说道：“不信。”

不过他脑海却一动，这终极武器不会就是核弹之类的吧？

“我会让你相信的。”

男人笑眯眯地说道：“在此之前，先自我介绍一下，我叫轩辕弑仙。”

“弑仙？”

苏起嘴角一咧，有点想笑。

心想这男人可能还不知道仙人的强大，什么核弹啊之类的都是浮云，可能连半根毛都伤不到。

“今天请你前来，其实是有个合作想跟你谈一谈。”

轩辕弑仙又坐回了老板椅上，笑眯眯地说道。

“什么合作？”

苏起问道。

“我知道你来自其他世界，你应该是把那星月殿的大阵给破了吧？”

轩辕弑仙问道。

“没错。”

苏起点头说道。

“你倒是有些手段，这些年来我们轩辕集团尝试过无数次都无法攻破这个大阵，所以的话我想让你帮我，打破这个大阵。”

轩辕弑仙笑着说道。

“打破大阵以后呢？”

苏起问道。

“我也不妨告诉你我的真实目的。”

轩辕弑仙笑着说道：“以我现在拥有的武装力量来说，统一108个世界不是梦，我会让轩辕集团在每一个世界扎根，把科技与进步带给每一个普通人，这便是我的野望。”

苏起点了点头说道：“原来是这么一个无聊的目的，真没意思。”

他原本还以为这轩辕弑仙能有什么不一样的目的，现在看来不过也是称霸世界的老一套，这种事苏起才懒得参与。

“有意思也好，没意思也罢，你得帮我。”

轩辕弑仙好整以暇地说道。

“不帮。”

苏起打了个哈欠说道：“如果没有什么事的话我就先走了，我还挺忙的。”

他已经对轩辕集团失去了兴趣，他打算在城里再逛一会，然后就把气运掠夺完跑路了。

“你走不了。”

就在这时，轩辕弑仙拉开抽屉，猛地拍下一个按钮。

“嘟嘟嘟…”

办公室内忽然响起了警报声。

然后四周的墙壁忽然开始合拢，被一堵堵合金的门给封死了。

第197章 再研发十万年

墙壁合拢以后。

一个个武器探了出来，黑洞洞的枪口都对着苏起。

轩辕弑仙微笑着说道：“看来你还不知道事情的严重性，我这并不是在求你，而是在命令你，所以你并没有选择的权利。”

“请允许我给你介绍一下我的杰作。”

“首先我们来介绍一下这个100cm厚的合金墙壁，涂有抵御灵力的涂层，就是一万个修士同时轰击也轰不开它，它就是修士的克星。”

“再有就是墙上的这些激光武器，这些武器也并不简单，这激光只要沾上一点，你就会被立刻洞穿，你想想，这里数百个激光枪，能不能瞬间把你打成筛子？”

“现在的你，没有选择，只能跟我合作。”

介绍完自己的武器以后，轩辕弑仙好整以暇地看着苏起，他相信对方一定会迫于压力跟自己合作的。

毕竟这些修士，没有哪个是不惜命的。

“不信。”

苏起还是那两个字。

他有些懒洋洋地说道：“要不你开一下试试，我还挺想见识一下你这激光武器的。”

“你以为我在跟你开玩笑？”

轩辕弑仙的笑变得有些危险了：“我们世界也是有修士的，不信的都已经死了。”

苏起打了个哈欠说道：“说够了没有，我就想见识一下，行不行？”

“行。”

轩辕弑仙怒了：“既然你想见识一下，我就让你看看！”

说着他拿起桌上的枪，扣动扳机。

“咻！”

手枪喷射出一道蓝色的激光，朝着苏起射了过来。

速度很快，几乎是一瞬间就来到了苏起的面前，一般的修士还真反应不过来。

苏起倒是能躲，只是他没有躲，想要看看这激光到底有什么不同凡响之处。

“啪！”

激光打在苏起的身上，溅射出一点火星就消散了。

轩辕弑仙为了威慑苏起，专门打的他的腿。

看到这一幕，轩辕弑仙瞪大了眼睛，他的武器竟然没用！

这还真是破天荒头一回。

“就这？”

苏起懒洋洋地问道。

不信邪的轩辕弑仙再次开枪，一道道激光打在苏起的身上。

但最后都是无功而返。

无论他打的哪个部位，苏起不闪也不避，完全没有受伤。

“好了，没事我就先走了啊，你这武器还差点意思，想要称霸修仙界的话再研发个十万年吧。”

听到苏起这话。

轩辕弑仙彻底怒了。

自己竟然被一个修士给藐视了，这能忍？！

他猛地拍下桌上的按钮，那些激光枪同一时间朝着苏起倾泻火力。

他已经不顾忌后果了，大阵打不破就再等，但是面子没了，可就找不回来了！

千万道激光射在苏起的身上，连火星都没有溅射出来，甚至没有烧掉他的衣服。

苏起就背着手站在那里，好像在看一场灯光大秀。

站了十几秒以后，苏起摇了摇头说道：“没意思，走了。”

“轰！”

一声巨响传来，苏起轻描淡写地轰出一个洞口，然后通过洞口径直飞了出去。

轩辕弑仙张大了嘴巴，瞪大了眼睛。

他夸下海口，吹上天的合金，就这样简简单单被破坏了？

下一秒，轩辕弑仙双腿一软跌坐在老板椅上，这一瞬间他万念俱灰，自己研发了那么多年，本以为可以轻松称霸世界了，可现在才发现一切都是他一厢情愿而已。

可是明明就有用的啊，那些修士都被他这武器轻松秒杀了。

难道是那些修士太弱了？

其他世界的修士随便来一个都这么强，自己竟然还妄想着打出去，这不是自讨苦吃吗？

想到这里，轩辕弑仙浑身发冷。

如果真让他打出去了，那么他们可能会损失惨重。

到时候触怒了其他世界的修士，被反打一波，他们整个七号世界都要沦陷。

这瞬间，轩辕弑仙在万念俱灰之下竟然还有些庆幸。

“朱莉。”

轩辕弑仙忽然想起了什么，连忙喊道。

此时的朱莉也是双目失神，她忘不了刚才在苏起面前吹嘘的样子，现在看来真的很可笑。

这个男人完全可以无视一切规则，因为他拥有碾压一切的力量。

朱莉甚至可以想到，如果这个男人要称霸世界的话，说不定轩辕集团都会瞬间灰飞烟灭。

“朱莉！”

轩辕弑仙又叫了一声。

“啊？”

这一次，朱莉回过神来，连忙说道：“老板，有什么吩咐？”

轩辕弑仙说道：“立马吩咐下去，一定要尽可能地让这个异世界的修士开心，谁也不许得罪他！否则的话这次我们在劫难逃！”

朱莉连忙说道：“我知道了老板，我这就吩咐下去。”

朱莉匆匆离开，脑子里却还是一团乱麻，想到苏起的强大，她就一阵阵的心惊。

轩辕弑仙坐了好一会，才感觉双腿恢复了一点知觉，他刚才完全被吓软了。

他一步步走到那大洞前，用手抚摸着合金。

明明很坚硬，可是就是被一拳打烂了。

轩辕弑仙忍不住打了个寒颤，喃喃说道：“看来称霸一事，确实任重道远，再研发个一万年…不，十万年！总有一天，我能够称霸世界的！”

……

苏起从轩辕集团的大楼离开以后。

又回到了街上。

他落在了一处自动贩卖机前，里面花花绿绿的瓶装饮料看得他有点口渴。

苏起想买上一瓶，却忽然发现自己兜里没钱。

“草率了，刚刚应该找那老总拿点钱的。”

苏起有些懊恼地说道。

“哐当…”

就在这时候，他面前的那台贩卖机忽然自动掉落了一瓶饮料。

接着。

“哐当…”

“哐当…”

“哐当…”

接二连三的有饮料掉落，很快就堆满了出口。

苏起愣了一下，看了看自动贩卖机：“这是出故障了？”

随即他在出口随手选了一瓶最顺眼的饮料，心里想着：“这贩卖机出故障了，我却只拿了一瓶，不过分吧？”

“嗯，不过分。”

自问自答之后。

苏起拿起饮料，继续往前走去。

—————————————

（以下内容与正文无关）

四更送上~

求催更和花花~

第198章 普通且自信

苏起走远以后。

在城市的某座监控室内。

这里几乎可以监视到城市的每一个角落，只要是有智能设备的地方，都可以被监控。

这就是轩辕集团研发的天眼系统。

这套天眼系统十分的先进，只要是有摄像头的地方都可以被监控。

甚至是手机上的摄像头。

在轩辕弑仙的命令下达以后，整座城市的轩辕集团的人都开始运转了起来。

现在保障苏起的体验成了他们最重要的任务。

就比如说刚刚自动贩卖机故障，其实并不是真的故障，而是技术部的人从后台操作的。

当然，这一切苏起并不知道。

他也并没有打算毁掉这样一座高度文明的城市。

他一步一步朝着气运流动之处靠近，那里是一个广场，广场之上还立着一座巨大的雕塑。

看起来是一个人。

长得跟轩辕弑仙有六七分像。

“这家伙还给自己立像？”

苏起闪过一个念头。

不过他只是远远地看了一眼，并没有打算细看。

他发现这气运就被藏在这广场的下方，最后汇聚在这雕塑的脚下。

“所以这雕塑是用来镇压气运用的？”

苏起有了一个猜测。

他本想直接去掠夺气运的，但就在这时候，一个男人忽然撞在了他的身上。

然后苏起就感觉手里多了一张字条。

男人不动声色地走远，就像是不小心碰撞到了苏起一样。

而苏起摊开手掌，看到了那张字条。

上面写着：“天运阁，恭候阁下。”

“天运阁又是什么东西？”

苏起有些摸不着头脑。

他现在就可以把气运抽走跑路，但这天运阁又让他起了兴趣。

算了，再走一趟吧。

苏起心里想着。

这天运阁听起来不像是现代文明的产物，所以说不定是这七号世界的修仙势力？

这是苏起最直观的想法。

而他想知道的就是，七号世界到底是怎样一个模式在运转，难道真是科技镇压了修士？

但这科技看起来也的确不怎么样啊，照理来说，修士不应该会被镇压的。

况且这还是在高等级修仙世界。

那些修士的能力可不简单。

苏起随即找到了一名路人，询问道：“你好，请问天运阁怎么走？”

被拦住的路人是一名长相普通到极点的女生，简而言之就是不太好看。

这名路人上下打量了苏起一阵，嘴角忽然露出了不屑的笑容：“帅哥，我承认你有点姿色，但是你这搭讪的方式未免有些太老土了吧。”

“……”

苏起一时之间竟然不知道作何反应，他心里只有一个想法，难道问路也算是一种搭讪吗？

不过这个女生是不是有点太过敏感了？自己真的只是问路而已啊。

“怎么，被我揭穿了目的所以说不出话来了？你们男人啊就是这样，看到漂亮的女生就想要搭讪，无论帅的还是不帅的都是这样，没一个好东西。”

女生不依不饶地说道，声音跟破锣似的，大声而又难听。

这一嗓子吸引了许多人的注意力，他们纷纷把目光向着苏起还有女生投了过来。

被人群注视的女生气焰更加高涨，她趾高气昂地指着苏起说道：“刚刚搭讪的时候胆子不是挺大的吗？现在怎么不说话了，发现我这美丽的女人没有折服在你的神颜之下，是不是感觉很挫败？”

“那个，我只是想问个路，仅此而已。”

苏起淡淡说道。

“你现在当然这样说了，你觉得这样说能够挽回你一点颜面，好让你不是那么尴尬，我明白你的意思。”

女生得意地说道。

“算了。”

苏起摇了摇头，准备离开。

夏虫不可语冰，碰到这样普通又自信的人，还真是没辙。

岂料，女生不依不饶地跟了上来，并且拦在了苏起的面前，她那张肉肉的脸上，带着兴奋的神色。

“喂，就说你两句你就受不了了？搭讪女生就是要脸皮厚知道吗？这样吧，我承认你有点姿色，我给你一个机会，自己来追我。”

女生得意说道。

“卧槽，这个女生怎么这么普信啊？我都忍不了了，她也不看看自己的样子，跟人家这帅哥搭得上边吗？”

“人帅哥问一个路，她就在那里自我高潮了，这是什么样的脑回路啊？”

“好可怜的帅哥啊，被这么变态的女生缠上了，看她的样子好像丝毫没有意识到是自己领悟错了。”

“看的我拳头都捏紧了，想要给这女人来两拳，怎么办？”

“算我一个，但是我只是口头上支持你一下。”

路人都有点忍不了了。

苏起依然还是很平淡的样子，如果是以前碰到这种事，他可能还会跟人争论一番。

但现在碰到这样的事，心里连一点波澜都掀不起来，心如止水，这就是养气的功夫。

于是苏起绕过了女人，朝前走去。

女人愣了一下，似乎没有想到苏起竟然会这么平静。

以往那些男人在被她揭穿以后，都会恼羞成怒，甚至是气急败坏，跟她争论不休。

说一些什么下头女啊，普信女之类听不太懂的话。

像苏起这么平静的还真是头一次。

苏起又找到了一个路人，问了一下天运阁的方向。

道过谢以后，苏起朝着天运阁走去。

女人再也忍不住，连忙追了上去。

她大声质问苏起为什么不珍惜自己给的机会，这样会错过之类的话。

但苏起就像是没听到似的，自顾自地向前。

最后，女人不再追了，因为她发现苏起根本都不会搭理她。

或许对付普信最好的方式就是平淡如水。

望着苏起缓缓离开的背影，女人忽然感觉脸有点火辣辣的，她被无视了，自己生动形象地演示了一次，什么叫做跳梁小丑。

苏起很快便来到了天运阁。

这就是他在天上看到的，带着修仙风格的建筑，不过与轩辕集团位于城市最中心的建筑来比。

这位于犄角旮旯的建筑虽然也有些大气，却始终少了几分人气。

就连门口，也没有什么人。

苏起没有犹豫，径直走了进去。

第199章 了不得的技术

天运阁。

名字取的倒还不错。

但苏起走进去以后却发现里面破破烂烂的。

跟外面的古色生香不同。

里面的家具大多都是一些上了年岁的东西，还有很多展柜，里面放的都是一些药材，稍微高级点的便是丹药。

只是这些丹药的品级都不太高。

最高级的也就二品丹药。

而且还是那种比较低劣的品质，看起来一点都不圆润，坑坑洼洼的。

在这展柜后面坐着一个昏昏欲睡的老头，手里拿着一本书，眼睛都快要合上了。

这让苏起想起了自己爷爷，也喜欢在窗边坐着，躺在那个躺椅上，拿着一本书看。

苏起爷爷最喜欢的便是下象棋。

每次苏起回到家都会跟老爷子来两把象棋，刚开始的时候，苏起被杀的落花流水。

可随着他棋艺的提高，爷爷年岁的增长，慢慢的老爷子已经力不从心了，思维方面也渐渐跟不上了。

但苏起还是输，只不过后来是他故意放水，虽然结果都一样，但意义却截然不同了。

苏起有些恍惚。

就在他穿越的前一周，还跟爷爷说了回去陪他下象棋的。

如今只怕早已经沧海桑田，物是人非了。

“有什么需要，自己看啊。”

这时候老头发现了苏起，慢慢悠悠地说道。

苏起回过神来，随即说道：“老爷子，有人给了我一张字条，让我来天运阁，你知道是谁吗？”

老头闻言，推了推眼镜，然后看向苏起，忽而笑道：“原来是老乡，真是好久都没有见过了。”

“老乡？”

苏起有些疑惑。

“上楼吧，阁主在三楼。”

老头笑着说道。

怀着疑问，苏起往楼上走去，很快就来到了三楼。

三楼比起一楼的破烂来说，要雅致许多，有一道木门虚掩着，苏起走上前推开了木门。

“吱呀”一声。

木门开了。

苏起走进去以后，看到了一个年轻人。

这个年轻人看起来跟他差不多大，留着寸头，朝气蓬勃的样子。

“你来了。”

年轻人看到苏起以后，笑着说道。

“你叫我来有什么用意？”

苏起扬了扬手中的字条说道。

年轻人笑着说道：“我叫叶天运，是这天运阁的阁主，阁下想必是其他世界来的修士吧？”

“是。”

苏起说道。

“你好像没有理解我的意思。”

叶天运忽然笑道：“我指的其他世界不是这108个世界中的其一，而是其他位面，真正意义上的其他世界。”

听到这话，苏起的面色变了，叶天运的话证明他知道除了这108世界以外还有其他的位面。

“如果我猜的不错，你应该认识这些字。”

叶天运啪的一下打开了折扇。

上面用毛笔写着：“莫愁前路无知己，天下谁人不识君！”

知道这首诗。

那么写下这首诗的人很可能也来自于地球！

想到这里，苏起有些激动。

还没等苏起说出来，叶天运笑着说道：“看到你的表情我就明白了，不错，我也来自于地球，或者说，我的故乡在地球。”

“你怎么过来的？”

苏起问道。

心想不会也是被那个无良的货车司机给送过来的吧？那可就有乐子了，这货车司机还真是作恶多端。

“其实不是我过来了，而是我的爷爷过来了，他跟我说起过地球的一些事，虽然他现在已经记不太清了，但我都记在心里。”

叶天运笑着说道。

“那你怎么知道我来自于地球？”

苏起问道。

“这个就与我的研究方向有关了，我花了上百年的时间，一直都在致力于研究怎么返回地球，虽然目前还没有可行的方法，但我却掌握了如何辨认地球人的技术。”

叶天运笑着说道。

“如何辨认地球人？”

苏起挑了挑眉：“这还能有办法辨认？”

“当然有办法，你要知道每一个星球的人都有独属于自身的印记，这个印记是无论如何也无法抹去的，所以这也是为什么我一眼就知道你跟我来自同一个地方。”

叶天运呵呵笑道：“因为你的身上，有跟我爷爷一样的印记！”

苏起的呼吸急促了几分。

如果真的有办法返回地球的话，他一定会非常开心的。

离家的时间越久，不能抹灭掉家的记忆，反而犹如老酒越发醇香。

不可否认，他想回去，再看看故乡的风景，就算父母亲朋已经故去，他也想在他们的坟头说上几句，这些年来的经历。

“那你今天找我来的目的是什么？”

苏起问道。

“我需要你帮我。”

叶天运笑着说道。

“怎么帮？”

苏起问道。

“我需要你帮我掌控轩辕集团。”

叶天运看着苏起说道。

“理由？”

苏起问道。

这个并不是什么难以办到的事。

“因为轩辕集团掌握着大量的高精尖的技术，掌握了这些仪器还有技术以后我更有把握可以研究出返回地球的科技。”

叶天运说道。

“你为什么觉得我能够帮你掌握轩辕集团？”

苏起淡淡问道。

“因为你安然无恙地从轩辕集团出来的，再结合你其他世界修士的身份，你们应该是达成了某种协议，所以的话，你可以随时接近轩辕弑仙。”

叶天运眼睛亮晶晶地说道：“你接近轩辕弑仙以后我需要你把这东西喂给他，到时候他自然会听我的话，这样一来，轩辕集团就可以被我牢牢掌握在手里。”

说着，叶天运的手里出现了一枚丹药，这枚丹药还是那种坑坑洼洼的造型。

但是苏起却一眼认出了这枚丹药的来历——“万蛊丹”。

万蛊丹这种东西是三品丹药，可以做的也很简单，控制他人心神，使之成为自己的傀儡。

因为其邪恶的功效，丹方早就遗失在了历史的长河之中，苏起之所以认得，是因为炼丹术中有记载过这种丹药。

“掌握了轩辕集团以后呢？”

苏起淡淡问道：“到时你会用这力量去研究回到地球的技术，还是说用做其他用途？”

“当然是研究回家的技术，毕竟我也不像是那种有野心称霸世界的蠢货，不是吗？”

叶天运呵呵笑道。

第200章 不插手

叶天运笃定的样子。

似乎在说着相信他准没错。

但苏起却始终觉得有些不对劲，似乎一切都太过巧合了一些。

他忽而问道：“我可以见见你的爷爷吗？”

是不是来自于地球，一问便知。

“不能。”

叶天运摇了摇头说道：“因为他已经驾鹤西去了。”

“这件事，我还是需要慎重考虑一下。”

苏起淡淡说道。

“可以。”

叶天运笑着说道：“如果你还想回去的话，你只能够选择相信我。”

叶天运这话倒是没错，现在只有他掌握着这样的技术。

苏起沉吟了片刻之后说道：“只需要把这丹药给轩辕弑仙喂下就可以了？”

叶天运点头说道：“对，喂下就可以了，等我掌握轩辕集团以后，不光是你我受益，这七号世界的所有修士都会为此受益。”

苏起说道：“我不关心你们世界的事，把丹药给我吧。”

叶天运笑着把丹药递到了苏起的手中：“这个东西只有一粒，你可千万不要搞掉了，否则的话这件事就很难成功了。”

苏起把丹药收起来以后忽然问道：“你说的技术大概是通过什么方式实现的，为什么能够保证回到地球？”

“这个我倒也没有保证，只是说以我现在掌握的技术无法准确定位到地球所在的方位，但有了轩辕集团那些高精尖的技术作为支撑以后，我可以定位到地球所在的坐标。”

叶天运笑着说道：“你也知道，一艘船有了坐标，那就有了方向，找到坐标以后我要做的就是把这艘船给造出来，然后我们就可以返回地球了。”

“这大概耗时多久？”

苏起问道。

叶天运摇着头说道：“具体耗时多久我也不清楚，如果情况理想的话大概也需要一百多年的时间吧，如果情况不理想的话，这个时间还会延长。”

听到这里。

苏起皱起了眉头。

一百多年的时间他可等不起，大争之年只剩下最后两年的时间，他必须在两年之内回去。

否则的话到时候传送门一关闭他就永远回不去了。

虽然说苏起可以随时突破到渡劫期然后飞升仙界。

但99号世界还有那么多的朋友和羁绊，他没有办法做到就这么一走了之。

“一百多年而已，对于我们这些修士来说不过是一眨眼的功夫，你还在犹豫什么？”

叶天运问道。

苏起沉默了片刻以后，又把丹药拿了出来，丢了回去。

叶天运手忙脚乱地接住了丹药，然后说道：“怎么，你要放弃？过了这个村可就没这个店了。”

“我会自己找到回去的方法。”

苏起说完，转身就走。

这世间，未来和过去都是不可以把握的，能够做的唯有把握好现在。

他不可能留在七号世界等待一百多年，99号世界还有很多事没做，很多风景没有看，很多人没有见。

再说了，等他成为仙人以后，未必没有回到地球的方法。

不是都说了仙人可以横渡虚空吗？

看到苏起头也不回的离开，叶天运急了：“喂！你真就不考虑考虑了吗？”

“不考虑了。”

苏起的声音远远传来。

苏起离开以后。

叶天运站到窗边，看着他离开的背影，脸上的表情忽然变得阴沉起来：“如果你老老实实跟我合作本也没什么，但你既然不识抬举，那也就别怪我动用特殊的手段了。”

……

从叶天运的房间离开以后。

苏起又朝着广场走去。

他的脑子里还在想着刚才叶天运说的那些话。

虽然刚刚他拒绝的看似很潇洒，但是内心的波澜只有他自己清楚。

苏起抬起头，看着天空的蓝天白云，平静如水的心也禁不住泛起阵阵涟漪。

不过很快，这种心情就被他压了下去，就算现在回到地球也已经晚了，他要做的就是把握好当下。

正这么想着的时候。

苏起穿过了一个路口，一辆货车朝着他飞速冲撞了过来，竟然连喇叭都没有按。

直到路边有人尖叫，货车已经冲到了苏起面前，他才反应过来。

“轰隆！”

惊天巨响传来，只见苏起单手就把货车给拦下来了。

这辆货车的车头凹陷了下去，而苏起却像是一个没事人一样，淡淡看着货车里的那个司机。

这个司机他认识。

就是那个给他字条的男人。

看来这个叶天运也不是省油的灯，他前脚才拒绝了他，后脚就想着来杀人了。

只是他不知道，这种程度对于修士来说根本算不得什么吗？

男人的眼中有惊骇之色，似乎没有想到苏起竟然这么生猛，他的计划根本都没有派上用场！

正当他想要跳车逃跑的时候，苏起却忽然跳上了货车，从破碎的车窗中把男人拎了出来。

被拎住脖子的男人就像是一只小鸡，苏起单手把他举了起来，淡淡说道：“你知道我这人生平最讨厌两种人。”

“第一种，就是货车司机。”

“第二种，就是开货车的司机。”

“而两种，你都占了。”

“轰隆！”

一声轰鸣传来。

苏起狠狠把男人砸在了货车上。

货车的车头彻底凹陷了下去，男人躺在上面完全动弹不得，浑身已经失去了知觉。

苏起走了。

他没有下杀手。

这个男人是一个筑基期的修士，刚刚他连一点力都没有用上，否则的话这家伙当场就得暴毙。

而这一幕很快也传到了轩辕弑仙的耳朵里面。

他幸灾乐祸地哈哈大笑：“哈哈哈，天运阁的这些家伙也真大胆，竟然敢去摸老虎屁股，这样一来我就不慌了，总算有个垫背的了。”

苏起不是圣母。

只是单纯地不想毁坏自己的诺言。

当时他跟那个少女说的是来抽取一点气运就走，现在逗留了这么久本身就是违反约定了。

所以苏起决定不再久留了。

他径直来到了那座广场之上，终于也看到了这个雕塑上方的字。

“轩辕太强：轩辕集团第一任董事长，带领轩辕集团一路名扬四海，发展成今日的……”

洋洋洒洒一大篇，看的苏起有些眼花缭乱。

随后他抬起脚，轻轻一脚踹在了雕塑上。

第201章 我被神仙抢劫了

“轰！”

一声巨响传来。

众人一脸疑惑地看向响动传来的方向。

然后他们看到了这辈子也难以忘记的场景。

轩辕太强的雕塑飞了！

那个高30米，宽12米的雕塑就这样飞上了天空。

脸上似乎还带着安详的笑容。

苏起这一脚很有分寸，他相信这雕塑会飞到自己该去的地方。

轩辕集团的大楼。

轩辕弑仙刚刚收到了这个消息，他豁然从椅子上站了起来，一脸震怒道：“干什么？！欺负老实人是吧，竟然把我祖宗的雕塑给踢飞了？”

朱莉小心翼翼地说道：“老板，那我们怎么办？立刻实施抓捕吗？”

“抓…”

轩辕弑仙的话还没有说完。

忽然看见朱莉面露惊恐之色：“老板！后面！”

轩辕弑仙转过头，瞳孔骤然收缩，然后往地上一趴。

“轰隆！”

下一秒，大楼的玻璃全部被震碎，一块雕塑赫然镶嵌进了轩辕弑仙的办公室里面，离他的头顶就差一截。

如果刚才轩辕弑仙反应再慢一点，可能现在已经可以开席了。

他瘫软在地上，双目圆瞪，与那头顶的雕塑面面相觑。

那张脸与他有六七分的相似，正是他的老祖宗，轩辕太强！

朱莉连忙跑了过来，说道：“老板，你没事吧？”

轩辕弑仙惊魂未定，双腿还是软的，他的大脑一片空白。

满脑子都在想着一件事。

这尼玛一脚把几十吨重的雕塑精准无比踢到了我的办公室？这中间隔着好几千米呢。

修士真的这么变态？？

自己以前难道是小觑了修士的力量？

这一刻，轩辕弑仙忽然想去修仙了。

自己研究了那么久的科技，连人家半根毛都比不上，这还怎么称霸世界？

“老板？”

这时候，朱莉又小心翼翼叫了一声。

轩辕弑仙回过神来，立马说道：“朱莉，传令下去，给我收集修仙用的功法，我要即刻开始修仙！”

“啊？？”

朱莉懵了。

老板以前不是最讨厌修士了吗？

现在这个行为简直就是在活成自己最讨厌的样子啊。

“还愣着干什么，快去啊！”

轩辕弑仙吼了一声。

“是！”

朱莉吓了一跳，连忙跑了下去。

不管怎么说，自己只是一个助理，遵守命令就好了，其他的事根本不用自己考虑。

等到朱莉走后。

轩辕弑仙瘫软在地上，望着近在咫尺的雕塑脸庞，脸上露出了苦笑：“老祖宗，你以前说修仙才是出路，我以前一直不信，但我现在信了！”

……

广场之上。

苏起眯着眼睛，看到雕塑精准无比地砸进了轩辕集团的大楼，嘴角一咧。

不错啊，这一球，我给满分。

就在他要把这地面剁碎，抽取气运的时候。

一个贼眉鼠眼的男人凑到了他的身边。

“帅哥，你有没有看到刚才这个雕塑是怎么飞出去的？”

男人一边说着，一边掏出了一个运动相机一样的东西，贼兮兮地问道。

“你这是？”

苏起指着他的运动相机，有些感兴趣地问道。

“哦，你说我这东西啊。”

男人愣了一下，然后得意地说道：“我这是最新款的记录相机，每录制一个时辰仅仅消耗0.1块灵石！”

“消耗灵石的相机？”

苏起这时真来兴趣了，有这玩意，带回去之后那不是随便录制。

“现在的相机不都是消耗灵石的嘛，只是我这相机消耗的比较少。”

男人笑着说道。

随即他又问道：“帅哥，你离雕塑这么近，应该是看到它怎么飞出去的吧？我觉得这玩意不会无缘无故就飞出去！”

“我怀疑这是恐怖组织在进行的一场秘密爆破活动，为的就是给轩辕集团示威！”

听到男人这话。

苏起有些哭笑不得，自己随便一踢怎么就变成什么恐怖分子了。

于是他笑着说道：“没你说的那么夸张，其实我就是觉得这雕塑太丑了，随便一脚踢飞了而已。”

“哦…随便一脚…”

男人先是点了点头，随即像是忽然反应过来，声音立马高了八度：“什么！？你说是你踢飞的？！”

苏起点头说道：“是我。”

“不信。”

男人一边说着一边举起了相机：“有本事你再演示一次我就信了。”

“好。”

苏起点头。

“轰隆！”

接着，在男人震惊的目光之下，苏起一跺脚，顿时这片地面凹陷了下去，一个巨坑出现了！

“轰！”

巨坑出现以后，一股金芒冲天而起！

只是这一幕寻常人并看不到，他们只能感觉到有风来了，在这温暖的风里，他们的身体变得暖洋洋的，似乎什么病痛都消失了。

苏起随手一抓，满天的气运顿时被他收了起来，这庞大的气运足够让99号世界再提升几个名次了。

收好气运以后，苏起察觉到在更远方出现了更为庞大的气运。

不过他并没有打算再去，说好了一个世界薅一点羊毛，总不能逮着一只羊薅秃了吧？

而且苏起也跟那个少女说了，他只是来带一点气运走的。

收好气运以后，那个男人还傻傻地看着苏起，小心翼翼地问道：“哥，你是不是变魔术的啊？”

苏起没有回答他，而是指着他的那个相机说道：“你这东西怎么使用的，教一下我。”

“哦哦好。”

男人反应过来，也不知道为什么就开始教苏起使用起来。

可能是刚才的一幕给他的心灵冲击过大了。

其实操作很简单，苏起很快就学会了，然后他拿起相机，说了一句：“谢谢你的礼物，我们的友谊会长存的。”

说罢，还没等男人反应过来。

苏起就冲天而起，眨眼之间消失在了空中。

男人站在原地愣了好久，忽然反应过来，惨叫着：“相机！我的相机啊！”

“我刚买的相机！”

“快来人啊，我被神仙抢劫了！”

————————————

（以下内容与正文无关）

四更送上～

春节爆更活动圆满结束。

明天应该就三更了～

然后接下来要准备书测的事，可能恢复两更。

真不是我偷懒，而是条件不允许～

嘿嘿。

第202章 什么叫变态

星月殿。

苏起再一次回到了这里。

这神奇的大殿，让苏起又禁不住多看了几眼。

而那名少女就站在那里，淡淡看着苏起。

“你这地方不错。”

苏起笑着夸赞了一句。

但是少女没有理会他，脸上还是冷冰冰的。

“不就拿了一点气运吗，不要这么小气。”

苏起笑着说道。

见少女还是不搭理自己，苏起便径直走向了大阵处。

“没什么事的话我就先走了啊，感谢你们七号世界的馈赠。”

苏起摇了摇手，转身离开。

“轰！”

下一秒，大阵又被他轰开了一条缺口，然后苏起大摇大摆地走了进去。

少女脸上露出一丝羞愤，然后张嘴喊道：“喂，我叫苏…”

话还没说完，苏起已经走进了大阵之中，随即大阵合上，似乎把声音也给遮蔽了。

“混蛋！”

少女娇俏白皙的脸上涌上一抹红晕，咬牙切齿地骂道。

两次了！

两次自己想要说名字，可是这家伙都跟没听见似的。

肯定是故意的！

而苏起走入大阵之后，好像依稀听到了少女说了一个苏字。

“她是在叫我吗？莫非是后悔了。”

苏起脑中闪过一个念头。

为了避免不必要的纠纷，他直接冲进了传送门，离开了。

看到苏起逃也似的离开。

少女确定了一件事，这家伙就是故意的！

谁稀罕！

以后不要让我碰到你，否则的话肯定打的你满地找牙！

少女在心中恶狠狠地想着。

苏起回到99号世界以后，又将气运释放。

名次再一次提升。

来到了19名。

距离前十就差9名了。

不过苏起打算再提升10名。

没别的，他喜欢9这个数字。

看到苏起忙里忙外，那些守在传送门前的弟子们都带着崇拜的表情。

他们可以感觉到自己的实力在飞快地上升，像是以前一些一直无法突破的修士，现在轻而易举地就突破了那层障碍。

原本化神期才能够飞行，现在金丹期就可以飞行了，可谓是进步了一大截。

这一次大争之年，除了9号世界刚刚袭来的时候死了一些人以外，好像便没人死亡了，一点也不惨烈。

而这一切都拜一人所赐。

长生观——苏起。

……

1号世界。

1号世界和2号世界的交手已经接近尾声了。

2号世界的人虽然也很猛，但毕竟1号世界的人更多一些，星辰殿几乎出动了全部的力量。

2号世界根本形不成有效地攻击，很快就变得溃不成军，开始四散逃跑。

如果在这里硬打下去，等待他们的只有思路一条。

谁也没有注意到，在逃跑的队伍中少了一个人，这个人不知不觉地混入了追击的队伍之中。

混在人群中的邓忘雨，一边喊打喊杀，一边在心中谋划着要如何脱身。

身为2号世界的天命之子，他不光心狠手辣，保命的功夫也是一流，不然的话也不敢带领队伍冲在最前面。

“看来我们2号世界的内应叛变了！”

邓忘雨在心中冷笑着。

他已经决定了，回到2号世界就会把那叛徒的全家，满门抄斩！

以解他心头之恨。

众人一路追击，很快就来到了一处茂密的树林之中，看到这里邓忘雨的眼睛一亮，在片刻之间他已经规划好了逃跑的路线。

进入树林以后，邓忘雨刻意放慢了速度，做出一副精疲力尽的样子，落在原地开始盘腿打坐恢复。

没有人注意到他，几乎都追击2号世界的人去了。

但偏偏这时候，就有一个男人从后方也停了下来，落在了邓忘雨的面前。

“兄弟，怎么回事，灵力耗光了？”

这男人一边笑着，一边喘着粗气说道。

看起来比邓忘雨还要虚弱无数倍。

“对。”

邓忘雨抬眼，看了一眼来者说道。

随即又闭上眼睛，做出打坐恢复的样子。

“好巧，我也是。”

说着，男人自来熟似的坐到了邓忘雨的身旁，嘿嘿笑道。

邓忘雨暗暗提高了警惕，这个男人故意靠近他，恐怕有诈！

男人坐到邓忘雨旁边以后，笑着说道：“对了兄弟，认识一下，我叫张滔。”

邓忘雨不搭理他，虽然闭着眼睛，但是神识却始终警惕地打量着张滔。

张滔也不在意，就在邓忘雨旁边盘腿坐下。

这时候有两名男人从他们头顶飞过，然后停了下来，其中一人说道：“张滔，你在这里偷什么懒！”

张滔抬头笑道：“二位师兄，我的灵力耗尽了，我需要在此休整一番。”

“你该提升自己的实力了，这才多久就不行了？”

“就是，你还是不是个男人？”

两人数落完张滔以后便离去了，没有逗留的打算。

张滔在两人走后，笑眯眯地对邓忘雨说道：“这两二傻子说我不是男人？兄弟，你相信吗？”

邓忘雨还是闭着眼睛，心想关我屁事，你就是人妖跟我也没有半毛钱的关系。

他现在只想尽快恢复实力，然后好不知不觉地回到2号世界，这才是最重要的事。

“其实我这人有一个小癖好。”

张滔嘿嘿笑道：“我喜欢研究人的骨相，你知道容貌可以伪装，但是骨相这种东西却伪装不了，所以俗话常说美人在骨不在皮。”

说着，张滔忽然一把抓向了邓忘雨的屁股。

这一手极快，就连邓忘雨也没有反应过来。

张滔捏了一捏，嘿嘿笑道：“很有弹性，不错。”

“嘭！”

下一秒，张滔直接被邓忘雨踹飞了出去。

邓忘雨双目通红：“老子砍了你！”

张滔抬起手，一脸陶醉地在自己鼻子前嗅来嗅去，然后笑着说道：“美人儿，你应该是2号世界的天命之子吧，知道我为什么没有拆穿你吗？”

“因为我喜欢你。”

“从看到你的第一眼开始我就喜欢上你了。”

“你的容貌，你的身姿，甚至是你身上的一根毛，我都喜欢。”

这变态的样子让邓忘雨浑身一片恶寒。

他竟然被一个男人非礼了！

最关键的是，他也是男人啊！

这一刻，邓忘雨的心中升起了无限杀意。

此人，留不得了！

第203章 诡异的6号世界

张滔还举着手在自己的鼻子前嗅来嗅去，就好像在回味这手感还有味道。

那一脸陶醉的样子，让邓忘雨起了一身鸡皮疙瘩。

“轰！”

下一秒，邓忘雨动了。

跨越了时间和空间，瞬间掠过了张滔的身边。

张滔的脸上还残留着陶醉之色，但他的脖子上豁然出现了一个口子。

“噗嗤！”

下一秒，鲜血喷射，血染长空！

紧接着一股白色的火焰自张滔体内升腾而起，他甚至没有来得及发出一声惨叫，当场就化作了飞灰。

“你失败的原因，就是与我为敌。”

邓忘雨习惯性地说出了这句话。

可是又觉得不太对劲。

他虽然手刃了这家伙，但是确实被吃豆腐了啊！

想到这里，邓忘雨觉得浑身都不得劲，心中憋着一股气。

他要搞破坏！他要把怒火倾泻在这一号世界！

所谓一方水土养一方人，你们一号世界养出了这样的变态，指不定还有多少呢。

我要替天行道！

邓忘雨的眼神逐渐变得狠厉。

他在2号世界成名，便是以狠辣著称。

……

苏起释放完气运以后，转身就去了6号世界。

刚一进入六号世界，还没有等他反应过来，一张大网就从天而降。

这大网上面还有雷霆在噼里啪啦地闪烁。

“兄弟们，上！”

“又来了一个送人头的，哈哈哈。”

“把他给我掏空咯！”

一阵得意的声音传来。

大网落在苏起身上，噼里啪啦地一阵闪烁。

这电网就是炼虚期的修士来了也顶不住，可能瞬间就会被电成焦炭。

苏起能感觉到这电网上面是真正的天雷！

但对苏起没用，只要他体内尚有一丝灵力存在，他就是无敌的。

苏起抬头看去，却看到了一个长着三个头颅的怪人。

这三个头颅虽然各不相同，但都有一个共同的特点，那就是——丑。

此时三张丑脸上都带着懵逼的表情。

“不是，这小子怎么没有被电成焦炭？”

“没有电成焦炭也就算了，怎么一点影响都没有？”

“这法宝不是号称能够电趴大乘修士的吗？”

三张丑脸互相质问。

随后他们一并转了过来，看向苏起，异口同声质问道：“小子，你身上有古怪！”

苏起慢慢悠悠地把这电网撩了起来，然后随手就丢进了空间戒指之中，他感觉这东西还挺不错的，以后拿来阴人还不错。

三张丑脸再次懵逼。

这法宝没作用也就算了，被人随手给收起来了是什么鬼啊？

此时他们感觉到法宝已经失去了跟身体的联系。

“把东西还给我们！”

三张臭脸异口同声，一脸愤怒地吼道。

“不还。”

苏起理直气壮地说道：“你们用这东西电我，作为精神损失费补偿给我，很合理吧？”

三张丑脸面面相觑，互相询问。

“合理吗？”

“我觉得好像有点不太合理。”

“我觉得好像又有点合理。”

“合理个屁啊！快把我们的东西还给我们！”

三张丑脸又转了过来，一脸愤怒地瞪着苏起。

“不还。”

苏起摇头说道。

随后他看向了遥远的西方，他在那里感受到了庞大的气运。

下一秒，他就要腾空而起。

但那长着三个头的怪人猛地拦在了苏起的面前，大声吼道：“今天你不把东西交出来就别想离开！我们誓死…”

“嘭！”

苏起撞开了怪人，化作一道流光消失在天际。

而那怪人已经说不出话了，因为他的三颗头颅已经被撞没了。

过了一会。

怪人倒下的地方来了一道黑影。

这道黑影在怪人的尸体前徘徊了一阵，随即猛地将怪人尸体纳入了阴影之中。

紧接着一阵咔嚓咔嚓的咀嚼声传来…

……

六号世界跟苏起想象中的有点不太一样。

一路上的风景不像是其他世界一样到处充斥着生机勃勃的气息。

这里反倒是一片衰败，到处都充斥着一种死气。

地上的树没有叶子，都是枯树，不少树上还吊着动物的尸体。

这些动物的尸体有的只剩下一片白骨，有的腐烂了一半，还可以看到掉落的脏器。

而天空，是一层被血浸染的颜色，还伴随着一点死灰。

无数怪鸟在空中盘旋，发出一种让人心慌压抑的声音。

这是一个很诡异的世界。

路上根本看不到行人，甚至就连路都看不到，大多数地方都是一片血红的土地，有不少奇奇怪怪的动物在地上行走。

“这样一个地方竟然排名第六。”

苏起心中闪过了一个想法。

“轰！”

就在这时，前方不远处传来了巨响，剧烈的灵力波动传来。

苏起朝着那里飞了过去。

三分钟以后。

他来到了事发地。

然后他便看到了想当血腥的一幕。

一男一女两名修士，被一个果冻状的东西吞没。

这果冻状的东西还是透明之色，将两人吞进去以后可以清楚地看到两人惊恐的表情。

“噗嗤！”

下一秒，两人在果冻体内爆开，血雾将果冻染红。

“嘎吱嘎吱…”

一阵难听的声音传来，两名修士的身体也被碾压成了肉泥被吸收。

吸收完之后，这果冻一阵蠕动，最后竟然化作了一个人。

或者说是人形的怪物。

这怪人大概有2米多高，脑袋看起来跟个圆球似的，格外的圆。

像是感觉到了什么，忽然，这怪人转过头来，正好面对着苏起的方向。

那是怎样的一张脸？

这圆球似的脑袋上就没有眼睛和鼻子，就只有一张嘴，一张长着利齿的嘴，非常巨大。

看起来就像是某种野兽的嘴似的。

“血…肉！”

怪人发出了嘶哑的声音，兴奋而又难听。

“轰！”

下一秒，怪人冲天而起，在半空中的时候身体猛然又化作了一大团果冻，朝着苏起卷了过来。

“轰！”

一声巨响传来。

这果冻顿时炸成了漫天碎片，就像是下起了一场大雨。

苏起淡淡收回拳头，随后朝着远方飞去。

过了一阵子。

一道黑影再次出现在这里。

这黑影将果冻的碎片都给笼罩，再次传来了那阵难听的咀嚼声。

第204章 委屈死鸟了

越往气运之地飞。

苏起越能够感觉到空气中弥漫的死气浓郁。

到了后面，空气中还夹杂着一种腥甜的血腥味。

而他也看到了许多难以想象的画面。

就比如，造型奇特的山脉，中间几乎都被掏空了，通体呈现黑色，有许多血肉在上面涌动。

苏起怀疑那又是一种怪物。

不过他没有多管闲事，毕竟这怪物也没有招惹他。

又比如说，血河。

那是真正的血河，宽约五十米，长不知几何。

波涛汹涌，水流湍急，那奔腾的河流就像是血液一样血红。

或者说，那就是血液。

因为苏起闻到了浓浓的血腥味。

很难想象，六号世界竟然是这样一个地方，如果说这里是地狱的话，苏起也是相信的。

而且六号世界很大。

格外的大。

气运之地也离的很远。

格外的远。

苏起在飞行了两个时辰以后，又碰到了一个长着翅膀的怪人。

或者说是一只怪鸟。

“竟然是人类修士。”

怪鸟吐着一口流利的人话，那张怪异的脸上露出了贪婪以及探索的神色。

他要摸清楚苏起的底细，再决定动不动手。

毕竟这种能够凌空飞行的修士，至少也是六阶的水准。

他也不过是六阶而已。

苏起饶有兴致地看着面前的这只怪鸟，看起来这玩意应该可以沟通，不像是前两只怪物一样，只知道作死。

“人类，不要再继续向前了，否则的话你会死无葬身之地，桀桀桀…”

怪鸟发出了奇怪的笑声。

“前面有什么？”

苏起感兴趣道。

“前方有大恐怖！”

怪鸟的脸开始扭曲，那两只眼睛变得空洞，然后冒出可怖的红光。

“啪！”

下一秒，苏起一巴掌抽在了怪鸟的脸上。

“哎哟…你干嘛？！”

怪鸟捂着自己的脸，一脸震惊，哪还有刚才的恐怖样子？

他竟然被这人类修士给打了，而且完全没有反应过来？

“讲话就讲话，没让你做鬼脸，长得丑不是你的错，吓到花花草草就是你的不对了。”

苏起淡淡说道。

做鬼脸？？？

怪鸟心想老子冤枉啊！明明就是想吓唬你，摸出你的底细，结果你一上来就是一个大逼兜？

你知道一个大逼兜对一只成年的怪鸟有多大的伤害吗？？

而且，这哪有花花草草？！

但怪鸟敢怒不敢言，苏起如此肆无忌惮，让他更摸不清楚底细了，只得低眉顺眼地说道：“那你好好说话嘛，打人不打脸，打脸伤自尊。”

“你又不是人。”

苏起淡淡说道。

“这话好像也没错？”

怪鸟脑袋里闪过了一个念头。

然后他又说道：“总之，我警告过你了，前方有大恐怖！”

“有多恐怖？”

苏起又一脸感兴趣地问道。

“很恐怖，很恐…”

怪鸟说着说着，面部表情又开始变得狰狞，一股恐怖的气息散发出来，那双眼睛又开始变得血红。

“啪！”

但他话还没有说完，又挨了苏起一巴掌。

“你干嘛！”

怪鸟委屈极了，捂着脸喊道。

“都跟你说了不要表演了，你长得太丑了。”

苏起淡淡说道。

两巴掌下去，怪鸟原本如刀削一样的脸，现在肿的跟馒头似的，看起来十分的搞笑。

他捂着自己的双脸，心里想着太欺负人…鸟了！

老子不干了！

“来，再跟我说说，那大恐怖是什么？”

苏起又笑眯眯地问道。

看到苏起的这个笑容，怪鸟忍不住浑身一颤。

恶魔的微笑！

这绝对是恶魔的微笑！

这次怪鸟不敢做表情了，而是低着头说道：“前方是龙首乌的地盘，靠近者都得死！”

“啪！”

苏起忽然又给了怪鸟一巴掌。

“你到底想干嘛？！”

怪鸟猛地抬起头来，眼泪已经在眼眶里打转了。

就好像是受委屈的小媳妇一样。

苏起淡淡说道：“刚刚声音有点大，吓到我了。”

“……”

怪鸟自闭了，他觉得自己今天就不应该出门。

好好在家享受捡到的腐肉不好吗？非得想不开出来找罪受。

这时候他又看到苏起抬起手朝着他伸了过来，怪鸟连忙捂着自己的脸喊道：“别打了，别打了！再打就打死鸟了！”

苏起却笑着拍了拍怪鸟的肩膀：“不要这么紧张，我只是感谢你的提醒，你是只好鸟。”

说完，苏起便继续朝前飞走了。

怪鸟愣在原地，他慢慢抬起头，那张肿胀的脸上满是愕然之色，他做梦也没有想到，自己有一天竟然会被夸成一只好鸟！

只是这话怎么听起来那么不对劲呢？

有点像是在骂人。

“哼。”

就在这时候，怪鸟冷哼了一声，肿胀的脸上露出了一丝变态的快感：“你小子飞进龙首乌的地盘，绝对会死无葬身之地，这就是你的报应！”

就在这时候，一点点阴影攀爬上了怪鸟的身体。

而他还沉浸在苏起被龙首乌当场击杀的幻想之中，压根没有注意到。

等到他终于注意过来的时候，浑身都已经被阴影覆盖了。

“不！”

怪鸟惊慌地扑腾翅膀，想要摆脱阴影。

但下一秒他就被阴影吞没了。

“咔嚓咔嚓…”

一阵刺耳的咀嚼声再次传来。

……

苏起往前又飞了半个时辰。

他也在留意怪鸟口中所说的大恐怖——龙首乌。

可惜没有任何发现。

只是他发现自从飞过一处荒原之后，这里变得格外安静了起来。

这座荒原之上没有各种各样的动物，一点声响也没有，可以用落针可闻来形容。

但在这荒原之上，苏起看到了一种不寻常的东西。

鸟羽。

鸟羽当然很常见，但像是这么大的鸟羽还真是第一次见。

这些鸟羽通体漆黑，有种油光锃亮的感觉。

这些鸟羽随处可见，每隔一段距离就会出现一片。

苏起在想着，这些鸟羽如果用来做被子似乎也不错。

这应该就是那所谓的龙首乌留下的东西了。

“看来这龙首乌是鸟啊。”

苏起在心里想着。

就在这时，一阵暴风吹来，一大片阴影忽然将苏起笼罩。

苏起猛地抬起头，眼前的一幕让他瞪大了眼睛。

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

这个月总共更新了20.2万字~

真是勤奋的小程，嘿嘿。

接下来就等书测了~

最后，求催更求花花~

第205章 龙首乌

只见一只巨大的龙头，从乌云之中探出，比十个苏起还大。

看这模样分明就是传说中的真龙！

“这六号世界竟然有龙！”

苏起闪过一个念头。

这只龙两只眼睛比铜铃还大，眼中流露凶光，直愣愣地看着苏起。

一人一龙头，就这样在空中对视。

龙头的真身隐匿在云层之间，看不真切。

周围十分的安静。

那只龙头时不时地喷出一口浊气，苏起能够闻到一股浓厚的血腥味。

这不是只善龙！

苏起莫名闪过这样一个念头。

“吼！”

忽然，龙头张开嘴，一股更为腥臭的浊气朝着苏起扑面而来。

这浊气还带着一点黄白，没等闻到，看着就恶心。

苏起随手一挥，便把这阵浊气给驱散了。

“喂，显出真身我看看，我还没有见过真龙。”

苏起忽然笑着说道。

龙头的眼睛中流露出一阵愕然，似乎没有想到自己竟然没有吓到这个小子。

以往只要自己这么一瞪，无论是人族修士还是一些稀奇古怪的生物，必然会被吓得屁滚尿流。

见龙头迟迟没有动作，苏起说道：“喂，不会那么小气吧？我就看一看。”

龙头终于反应过来，随即恐怖的气息席卷而出，这气息竟然还蕴含着强烈的死亡气息，就像是一种诅咒！

这种诅咒可以致命。

但这种诅咒在接触到苏起以后，就像是初雪遇到了太阳，瞬间便被溶解了。

苏起就像是一颗金色的太阳，那强盛的气运可以冲天！

而这气运便是这诅咒的天敌。

龙头终于动容，双眸之中露出震惊而贪婪的神色：“如此浓厚的气运，如能为我所用，我觉醒祖龙血脉，化身真龙也不是不可能…”

“轰！”

想到这里，天空中的云层疯狂搅动了起来，风雷阵阵。

噼里啪啦的一阵响动以后，暴风再一次吹拂而来。

苏起负手而立，在这暴风之中，他的头发和青衫都在随风狂舞，但他身形却未挪动半分，眼睛格外的亮！

他要看看这传说中的真龙到底长什么样。

可随着云层散开，苏起眼中再一次出现了愕然，随即便是恍然大悟的神色。

“难怪你叫龙首乌，原来竟是龙头乌鸦身！”

苏起笑着说道。

说实话，龙首乌这样有点好笑。

龙头看起来十分威严庄重，但配上那乌鸦身就显得有些不伦不类，甚至是很好笑。

看到苏起不停扬起的嘴角，龙首乌感觉受到了侮辱。

“吼！”

龙首乌发出真龙的咆哮声，其恐怖的气息让周围的空间都开始扭曲。

它身体流淌着祖龙的血脉，生来便是高高在上的存在，岂容得他人嘲笑！

方圆百里都可以听到它震怒的吼声。

那些低端一些的生物已经匍匐在地上瑟瑟发抖了。

而苏起像个没事人似的，嘴角反而越咧越大了。

龙首乌怒了！

如果怒火可以量化，此时它的怒火可以焚烧三界。

“轰隆！”

空中乌云再次凝结。

黑色的雷电朝着苏起劈了下来。

这雷电足足有水缸那么粗，看起来就有些吓人。

“噼啪！”

黑色的雷电带着恐怖的诅咒气息，轰在了苏起的身上。

但仔细看去，却是苏起抬手一拳打散了天雷！

“酥酥麻麻的，还有点舒服。”

苏起摸了摸自己的拳头，笑着说道。

“轰隆隆！”

龙首乌彻底怒了。

眼前的这个人类修士已经彻底激怒了它！

如果不是还没有化形，不能够说话，它此时肯定要破口大骂。

瞬间，百道水缸粗的雷电劈了下来。

场面蔚为壮观。

苏起也终于知道那怪鸟为什么会怕这龙首乌了，这种召唤黑色天雷的本事，换做任何一个怪物来了恐怕都会被劈成飞灰。

“就当提前感受一下渡劫了。”

苏起哈哈笑着，冲天而起，竟是主动朝着百道雷电冲了上去。

“给我开！”

苏起气势如虹，一拳轰出！

轰隆！

金色的灵力如江海喷涌，瞬间化作千丈粗的能量洪流，冲天而起！

那看似恐怖的百道黑色天雷竟然被拦了下来，僵持了片刻以后，被直接融化！

能量洪流把天空中的乌云驱散，庞大的灵力将天空都染成了金色！

这一片死寂的地方第一次迎来了耀眼的光亮，那种渗人的死灰和血红，都被灵力冲散。

一直延续数千里！

龙首乌的眼中已经满是惊骇之色，他的嘴巴张得老大，刚刚那一拳完全打破了他对人类的认知。

什么时候人类修士强的这样恐怖了？！

这是什么神通？

大日开天拳吗？

紧接着，他忽然感觉到头上重了一些，苏起的声音从头上传来：“正好我还没有骑过龙，虽然你这家伙身体丑了一些，但这龙头还是能够唬人的，驾！”

一股热血直冲脑门！

龙首乌从来没有感觉这么憋屈过，他竟然被人当成了坐骑，这能忍？？

轰！

但下一秒一股巨力从头上传来，差点把他脑门给踩裂了。

“愣着干嘛，听我指挥，走！”

苏起的声音从头顶传来。

这一刻，龙首乌忽然觉得其实也不是不能忍。

当下还是保命要紧。

于是它真就顺着苏起的意思，朝着西方飞了过去。

只是它在飞的时候还在想着那里是腐天神僧的地盘，到时自己可以借助神僧之手，除掉这个家伙，以解心头之恨！

而此时苏起已经拿起了那个运动相机，站在龙头上开始自拍，刻意调整了一下角度以后，就好像他正在乘着龙一样。

很久没有面对相机的苏起，傻笑了一会竟然不知道说些什么，他挠了挠头，颇有些拘谨的说道：“注意了，眼前这个男人叫小帅，此时他真骑着一头龙……”

录制完以后，苏起看着相机里的画面竟还有些恍惚。

原本灰色的天空在被他的灵力轰开以后，竟还有一轮残日映照在半空之中。

地面是奔腾的血河，被残日映照的更加血红。

而他仿佛真乘着巨龙遨游在这灰色的天地间。

苏起放下了相机，方才的新鲜感散去，只剩下点点怀念。

海日生残夜，江春入旧年。

乡书何处达，归雁洛阳边。

第206章 夜婚

苏起坐在龙头上。

看着天际的残阳，照理来说，他现在实力强大，可以上天入地，本该逍遥快活才对。

可他却开心不起来。

之所以看到这一幕会有这么深的感触。

是因为他的家乡也有一条河。

他也曾在河边看到过残阳如血的一幕。

龙首乌扑腾着翅膀，飞的很快。

可以用快如闪电来形容。

它飞的时候还在心想头顶这个人类为什么不自言自语了，之前还听到他神神叨叨地在头顶说着什么。

怎么一下子就安静下来了？

搞不太明白的龙首乌也不去多想了，人类的世界太复杂了，不像它，一心只想成为真龙。

像它们这种拥有崇高理想的龙才是好龙！

苏起看着天际的残阳，只觉得离气运之地越来越近了，估计再有半个时辰就要到了。

经历了短暂的emo之后，苏起的心情又恢复了淡然。

俗话说修道也是修心，可是他修了这么多年的道，好像还是做不到心如止水。

这可能也跟他本身的性格有关。

苏起觉得自己就算是再修一万年，应该也还是做不到事事淡然。

当看到一个场景，又或者听到一首歌，都容易勾起过往的回忆。

在他那副平淡的外表之下，其实隐藏的是一颗相当文青的心。

终于，残阳落下，夜幕升起，原本灰暗的天空彻底暗了下去。

但这里不像是其他世界一样，有壮美的星空，有的只是无尽的黑。

甚至在夜空里，苏起还能看到流动的黑气，这是死气。

只有当一界的死气无比浓郁的时候才会出现这样的场景。

“龙首乌，你不会说话吗？”

就在这时，苏起忽然开口问道。

“吼。”

龙首乌低沉地吼了一声，表示我要是会说话的话，早就骂你龟孙子了。

苏起怎么可能领会它的意思，而是有些嫌弃地说道：“你真是太弱鸡了，虽然那怪鸟比你弱一点，但人家好歹还能够说话。”

“吼！”

龙首乌声音大了一些。

它什么身份我什么地位？我身体里流淌的可是祖龙的血，自然化形比较难，那些生物甚至连妖物都算不上，只是一些堕化的人类！

只可惜，苏起听不懂它的意思。

而是自言自语地说道：“想想也是，你这家伙长了个龙头，却生着一个乌鸦的身体，不会是某头龙和乌鸦的产物吧，还真是跨越物种的恋爱啊，听说这样会导致后代的智商比较低下。”

“吼！”

龙首乌的声音更大了些。

你礼貌吗？什么叫跨越物种的恋爱？你这不就是在说我是杂种吗？我身体内流淌着的是尊贵的祖龙血，你这个愚蠢的人类懂什么？！

还有，谁智商低下了？本龙可是这6号世界内最聪明的存在之一！

远远不是那些堕化的人类可以比的！

苏起没有理会龙首乌的无能狂怒，因为他根本听不懂。

此时他的目光被远处的灯火吸引了。

在他跟龙首乌说话的时候，气运之地已经近在眼前了！

等来到灯火附近，苏起这才发现这一顶顶升起的灯火，竟然是孔明灯！

这孔明灯的数量可以用庞大来形容，成千上万的孔明灯飞上天空，将这夜空都给点亮了！

在地上，苏起看到了热闹至极的一幕。

无数男女老少，或情意绵绵，或追逐打闹，人声鼎沸！

无数的孔明灯从他们手上升起，那些男女老少的眼中都燃着一种叫做希望的东西。

孔明灯这种东西本就寄托着人们对美好的向往。

这里是苏起来到六号世界以后最有人味的地方。

“躲起来，不要吓到这些人。”

苏起说道。

“吼。”

龙首乌低沉地叫了一声。

你这蠢货！眼前的这一切都是腐天神僧制造出来的活死人，根本就没有思想和思维，他们都只会机械地重复指令！

只不过苏起听不懂。

他拿出了运动相机，开始拍摄眼前的一切。

就在这时候。

忽然两岸的人群传来了喧闹和起哄的声音，中间的河流缓缓行驶来一条游船，游船张灯结彩，竟然还贴着一个“囍”字。

而站在船头的是一对新人。

都穿着大红袍子。

新郎戴着红缨帽，脸上挂着淡淡的笑容，看着两岸的人群，微微颔首。

而站在他身边的新娘戴着红盖头，虽然看不到那张脸，但是那曼妙的身姿可以看出这是一个美人儿。

“竟然大晚上的结婚，你们这还有这种习俗。”

苏起有些奇怪道。

“吼。”

龙首乌再次低吼一声。

蠢货！这哪里是结婚，这只是在一遍遍重复，这种桥段我早就不知道看过多少遍了！

就在这时候，站在船头的新郎官却忽然抬起了头，那双狭长的丹凤眼流露出点点寒光。

“天上的朋友，既然来了，那就下来聚一聚如何？”

新郎官朗声说道。

随着他的话，四周都安静了下来，所有人都抬起了头，看向了苏起的方向。

他们的眼神一片空洞，脸上苍白没有血色，看起来极其诡异，就跟死人一样。

苏起这时候才感觉到不对劲，刚才沉溺在那种热闹的气氛里面，却忽略了这些人的脸色。

白，都太白了。

“走，傻龙，下去看看。”

苏起拍了拍龙首乌的头。

“吼。”

龙首乌不满地吼了一声。

你要去就去啊，别带上我，腐天神僧这家伙变态的很！你打扰了他的婚礼，指不定待会把我也给算进去了。

龙首乌带苏起来的原因。

一是因为从心。

二就是因为这腐天神僧的实力强大，趁着二人狗咬狗的时候，他好趁机离开。

如今苏起这意思明显就是要让它蹚浑水啊，这怎么行。

“砰！”

见龙首乌不动，苏起猛地砸了它一拳，这一拳差点把龙首乌砸的背过气去。

去就去！

龙首乌悲愤地想着，从天空中落下。

新郎官的眼中露出了一丝惊讶，龙首乌高傲得很，怎么会让一个人类骑？

“新婚快乐，百年好合，早生贵子。”

苏起坐在龙首乌的头上，微笑着说道。

第207章 一场大戏

“多谢。”

新郎官淡淡说道。

苏起的目光越过新郎官，看向了新娘，他在心里想着：“这流动气运竟然全在这新娘的身上？有古怪。”

“你在看什么？”

新郎官注意到了苏起的目光，皱着眉头说道。

“没什么，我瞧二位郎才女貌，很是登对，不免多看了几眼。”

苏起笑着说道。

“吼。”

龙首乌低吼了一声。

蠢货！在你面前的可是腐天神僧叶安手！你这么盯着他的禁脔看，这不是找死吗？你找死也就算了，先下去，让我一会当个渔翁可好？

叶安手看了一眼龙首乌。

其实他也听不懂龙首乌的话，还以为这龙首乌是在向自己示威。

叶安手皱了皱眉头，这龙首乌平时跟自己井水不犯河水，今天忽然驮着一个男人来到自己的地盘，让他还真有些忌惮。

叶安手不怕龙首乌，但他有点看不透龙首乌头上的那个男人。

从境界上看，这只是一个炼气期，但是叶安手可不会这么认为。

一个炼气期能骑在龙首乌头上作威作福？只有傻子才会这么认为。

犹豫了半晌之后，叶安手说道：“远来是客，既然阁下千里迢迢而来，那便留下来看完我的婚礼吧。”

“好啊。”

苏起欣然点头说道。

正好，他也想看看这新娘到底有何古怪。

“吼。”

龙首乌低吼了一声。

啊？！怎么剧情跟我想的有些不太一样，两人不该一见面就大战，然后我在后面，翁蚌相争，渔翁得利吗？

这叶安手今天是脑抽抽了吗？竟然还邀请这家伙来观摩婚礼，简直不可理喻！

叶安手牵起新娘的手，那齐齐看向苏起的那些人，又全都恢复了正常，现场恢复了一片欢声笑语。

但这一次苏起细细观察以后，果然发现了猫腻。

这些人都太机械了，就像是提前设定好程序的机器人，面部表情僵硬，眼神中也没有那种生人的神采。

感觉不到一点人气。

“这里不会全是尸体吧？”

苏起脑海里蹦出了一个念头。

不过他一点也不害怕，反倒有些新鲜，就算是尸体又怎么样？也不可能伤他半分。

所以一切恐惧都源于火力不足，这句话不是白扯的。

叶安手也在用眼角的余光观察苏起，当看到他如此安之若素以后，叶安手心中更加坚定了自己的想法。

这家伙肯定是个大能！

婚礼有条不紊地进行。

叶安手拉着新娘，两人一起走上了红毯。

红毯的尽头是一个屋子。

这屋子的造型却有些奇特，四四方方，竟然是用透明材质做成的，屋里的情况从外面可以看得一清二楚。

此时屋内坐着双方的长辈，装潢也非常的喜庆。

叶安手和新娘走了进去。

然后便开始拜堂。

“一拜天地！”

“二拜高堂！”

“夫妻交拜！”

“喝交杯酒！”

满堂喝彩，都开始起哄。

苏起从龙首乌的头上一跃而下，也钻进了人群中。

叶安手脸上带着淡淡的笑容，与新娘开始喝起了交杯酒。

喝交杯酒的时候，红盖头被轻轻掀起了一角，苏起看到了新娘雪白的下颌，还有那火红的嘴唇。

但苏起却发现，这新娘的身躯在颤抖。

止不住地颤抖。

也不知道是害怕还是什么原因。

“吼！”

就在这时，龙首乌传来一声欢欣的吼叫，冲天而起。

哈哈哈，小子，马上就要到大戏部分了，本龙就不奉陪了，你慢慢陪这腐天神僧玩吧！

苏起没有理会龙首乌。

他早就知道自己跳下来以后这不老实的家伙肯定要逃，但他并不在乎，反正坐也坐了，录也录了，差不多得了。

终于，新郎和新娘喝上了交杯酒。

叶安手一饮而尽，而无数的酒液却顺着新娘的下巴滑落，就好像漏了一样。

随着杯酒下肚。

叶安手的眼神忽然变得迷离起来，他紧紧抓着新娘的手，连指节都用力到发白。

“咔嚓咔嚓…”

新娘的手传来一阵骨骼破裂的声音。

“叶郎，你弄疼我了…”

新娘发出了求饶的声音，带着哭腔。

“疼？你还知道疼！”

叶安手的手更加用力，状若癫狂地大笑道：“那我呢？我不疼吗！啊？！”

“咔嚓！”

随着他这声落下。

“啊！”

新娘传来一声惨叫，双手骨骼尽碎，仿佛一瘫烂肉，无力地垂落。

“叶安手，你干什么？我把女儿嫁给你，你却这样对她！”

“你真是吃了熊心豹子胆，我要把你浑身的骨头都一根根敲下来！”

新娘的父母从座上站了起来，一脸愤怒地朝着叶安手冲了过来。

“哈哈哈…”

叶安手仰天长笑，任由新郎的父母对他拳打脚踢，随即他猛地低下头，眼神变得阴冷无比：“岳父岳母，今日高朋满座，还请二位祭天，让诸位乐呵乐呵！”

“噗嗤！”

话音落，两颗人头飞了出去，鲜血溅了叶安手一脸。

叶安手抱着头狂笑，周围的人开始发出尖叫，四散逃逸。

但下一秒，全都浑身抽搐倒在了地上。

现场还站着的，便只剩下叶安手和苏起了。

这时，叶安手的喜服被撕碎，连同着他一同被撕碎。

一名面带微笑的僧人从他的身体里钻了出来。

这名僧人穿着一身白色的袈裟，面容俊秀，脸上带着温暖的笑容。

这时，叶安手的尸体忽然蠕动着，变成一块块黑红色的肉块，顺着僧人的身体攀爬了上去。

僧人的半边身子都被这恶心的黑红肉块占据，还在蠕动跳跃，看起来仿佛有生命一般。

他的脸，一半俊秀，温暖如春；另一半，被血肉占据，狰狞可怖。

“阿弥陀佛，施主，晚上好。”

僧人双手合十，朝着苏起施了一礼。

而他另外半边脸，蠕动了片刻，一个难听的声音发出：“小子，我这场大戏，你可看得还满意?”

苏起笑着说道：“还好，只是看得有点不明不白，摸不着头脑。”

“既然如此，那便留下来，永生永世成为这戏中的一员吧，桀桀桀…”

第208章 谎言与真相

僧人忽而说道：“施主赶快离开吧，我可以拖住片刻。”

叶安手的半边身子想冲，但僧人半边身子不动，于是就形成了一个诡异的姿势。

苏起问道：“你从这叶安手的身体内钻出来，想必也不是什么善类吧，怎么劝我快走？”

“吾乃腐天神僧，当以慈悲为怀。”

僧人的半张脸，微笑着说道。

“不能放他走！看过大戏的人得永远留在这里，这是我的规矩！”

叶安手的半边身子咆哮道。

僧人的身体被撕扯的更加厉害了，但是他还是站在原地一动不动。

“施主快走，我拖不了多久了。”

僧人依然微笑着说道。

苏起点了点头，终于动了，不过他却是朝着新娘走去的。

在僧人和叶安手的注视之下，他来到了新娘的面前。

“施主这是何意?”

僧人微笑着问道。

“让他离我的妻子远一点！”

叶安手在疯狂咆哮。

苏起忽然笑着说道：“我要带她走。”

场面忽然安静了。

僧人脸上的微笑不知何时已经消失，转而变得一片冷漠。

而叶安手也瞪大了眼睛，似乎没有想到苏起竟然会说出这种话来。

不等两人反应过来，苏起一把抓住了新娘的红盖头。

“你敢！”

僧人眼中忽然爆发出无尽戾气，瞬间来到了苏起面前。

“轰！”

僧人一掌，全力而出。

在他看来，如果苏起想要保命，就必须选择防御，从而抽回那只手。

但偏偏，苏起不按常理出牌，全然不防，一把掀开了新娘的红盖头。

红盖头飞上天空，僧人的一掌也打在了苏起的身上。

“轰！”

苏起纹丝不动，僧人却噔噔噔倒退了三步，面露骇然之色！

而苏起也终于看到了新娘的庐山真面目。

极其可怖！

新娘的脸只有半截，从鼻子处被横断。

她的头颅已经被掏空了，竟然像是容器一般，里面放着一颗金色的圆球。

庞大的气运在金色圆球之间流动，但被困在了这半截头颅之中，可以看到她被横断的切面，有许多红黑色的铭文在流动。

这些铭文阻止了圆球掉出，也阻止了气运逸散。

难怪。

苏起心中恍然，难怪这新娘的气运如此庞大。

原来竟藏着这样的猫腻。

只是这得多大仇，才能把人做成培养气运的器皿，苏起不知道。

“思儿！”

叶安手惨叫了起来，疯狂大吼着：“我要杀了你，我要杀了你！”

苏起看着眼前这一幕，看向僧人：“不知道这位神僧，这是怎么一回事？”

“轰！”

下一秒，叶安手的半边身子瞬间被震散。

露出了僧人原本的模样，他双手合十，微微施了一礼笑道：“施主既然已经看见了，那我也就不装了。”

“其实我才是叶安手，施主想听听我的故事吗？”

苏起点了点头，淡淡说道：“我听着，你说。”

叶安手脸上露出缅怀之色：“其实我原本很幸福，我原本以为遇见陈思儿是我这辈子最幸运的事，可后来我才发现这都是悲剧的开始。”

“陈思儿真的很可爱，我原本是一名铁匠学徒，因缘巧合之下与她相识，不过数月时间我们坠入了爱河，那是我最怀念的时光。”

“但后来，她父母知道了我们的事，他们当然不会同意我们在一起，她是大家闺秀，而我只是一个穷小子。”

“但陈思儿真的太爱我了，所以我们决定私奔。”

“只可惜，那一天我们没有逃出去。”

说到这里，叶安手脸上流露出了悲伤之色，似乎沉溺在了过往的回忆中。

“如果我们逃出去了，我想我们现在一定会很幸福，只可惜这世上的事根本就没有如果。”

“我被打的半死，差点被沉江喂鱼，而陈思儿她为了保护我，答应了她父母的要求，和刘家的那小子成亲。”

“我眼睁睁看着心爱的女人嫁给不爱的男人，我却无能为力，你知道那种感觉有多疼吗？”

“心灰意冷之下我踏上了修炼之路，却意外发现我的天赋真的很好。”

“但等到我修炼有成，再回去之时却发现一切都变了。”

“陈思儿变心了，她不肯跟我走，即便我拥有了碾压一切的力量。”

“她居然爱上了那个她不爱的男人，真是讽刺。”

说到这里，叶安手脸上露出了变态的笑容：“我得不到的东西自然也不会让别人得到，于是我便屠了他们全家，屠了全镇，我把他们做成人偶，一遍遍上演我想看到的剧本。”

“她，陈思儿有什么资格爱上别人？”

叶安手指着地上的女尸哈哈大笑起来。

“打住，我没心情听你的变态故事了。”

苏起忽而抬手说道。

叶安手的眼睛中流露出一种叫做疯狂的情绪：“你，没资格打断我说话！”

“轰隆隆！”

地动山摇，恐怖的气息冲天而起，叶安手彻底癫狂了。

这种波动至少也是大乘期修士的波动。

但苏起双手背在身后，冷冷看着叶安手。

叶安手飞了起来，如墨的灵力从他体内涌出，此时的他犹如魔神再世。

他抬起头，眼白已经被墨色彻底淹没。

“你掀了陈思儿的红盖头，你该死，该…”

叶安手话音未落。

却陡然瞪大了眼睛。

只觉得刚刚沸腾起来的血液瞬间凝固。

他看到了什么？

他看到了一道金色的剑光。

这一剑甚至没有给到他反应的时间，就已经穿过了他的身体。

他低下头，看到了自己的身体被一分为二。

方才那种这世间都要臣服于我的错觉顺着被斩开的身体流失。

这时，狂暴的剑意姗姗来迟。

那种撕心裂肺的痛就如同当年一般。

可在彻底被剑意淹没之前，他恍惚间竟看到了当年。

他站在烈日之下，看着陈思儿与那刘姓公子，甜甜蜜蜜，亲亲我我。

汗水顺着脸颊滑落，手中的锄头格外烫手。

他的脸上露出羡慕，心想站在陈思儿的旁边要是自己就好了。

这一刻，他忽然什么都想起来了。

原来陈思儿从没有跟他在一起过…

叶安手，卒。

————————————

（以下内容与正文无关）

书测已经开始2天了~

这两天流量很不错，哈哈~

求催更，求花花~

第209章 阴影之中的东西

叶安手走了。

走得很安详。

在他走后，整座小镇顷刻间化作飞灰。

那些尸体开始腐烂，变作枯骨，再然后连骨头也化作了飞灰。

这些人都死的很惨。

即便是死后也不得安宁，被叶安手奴役了那么多年。

苏起从地上捡起了那颗金色的圆球。

里面蕴含地庞大气运实属罕见。

苏起估计自己把这些气运带走以后，六号世界会跌出前20之列。

而他们的世界估计也差不多能够冲击前10了。

苏起把气运收了起来。

然后便要冲天而起。

但这时候，他却发现一团阴影忽然爬上了他的脚踝。

一种强烈的腐蚀感顺着苏起的皮肤，想要渗透，但被灵力给阻挡住了。

“轰！”

金光闪耀。

气运透体而出，瞬间把这阴影震飞了出去。

阴影快速回到了黑暗之中，消失的无影无踪，刚刚的那一下只不过是试探而已。

“谁？”

苏起看向黑暗，淡淡问道。

黑暗中无人回答，落针可闻。

这诡异的阴影让苏起隐隐有种不舒服的感觉。

苏起举起了困龙剑，庞大的灵力让困龙剑比太阳还要明亮。

顿时，这方圆千米都被照的纤毫毕现。

苏起皱了皱眉头，在这光芒之下，他看到了无数阴影，这些阴影就躲藏在黑暗之中，似乎有黑暗的地方就有它们的存在。

光照之下，这些阴影飞快地收缩，很快又缩回了更深的黑暗之中。

“这是什么怪物？”

苏起脑中闪过一个念头。

这阴影十分诡异，并且数量无比庞大。

苏起在其中感受到了无比浓郁的死气，他猜测这东西可能跟六号世界变成这个鬼样子有关系。

不过苏起虽然好奇，但是他并不打算去探一探。

六号世界变成什么样跟他无关，他要做的就是尽快返回99号世界。

想到这里，苏起冲天而起，朝着传送门飞射而去。

一路上，他就像是一轮移动的大日，那些接触到金光的阴影纷纷退散。

唯恐避之不及！

苏起就像是这些东西的天敌一样。

或者说，他身上的庞大气运能够克制这些东西。

身边的景色飞快退去，就在这时候他忽然听到了远处传来一道熟悉的吼声。

“吼！”

这吼声带着痛苦还有恐惧以及震怒。

虽然苏起也不知道为什么自己听出了这么多的情绪。

“傻龙？”

苏起神色一动，朝着那吼声之处飞去。

很快，他来到了吼声传来的地点。

果然是龙首乌。

只是现在的它无比狼狈，一身鸟毛几乎都被撕扯的七七八八。

连那威严的龙头此时也满是伤痕，坑坑洼洼，有的地方甚至可以看到森森白骨。

苏起的到来，让攀附在龙首乌身上的那些阴影如潮水褪去。

苏起落了下去，来到龙首乌面前。

“傻龙，你没事吧？”

苏起看着龙首乌问道。

好歹也骑了人家一段路，关心一下总没错。

“吼！”

龙首乌低吼了一声。

那双铜铃大的眼睛竟然流露出一丝感激之情。

家人啊！你终于来救我了，真是太感动了，亏我之前还抛下你自己跑了，我真不是个东西。

只可惜苏起听不懂它的意思。

只能看得懂它眼中的情绪。

“不用感谢我，我这人向来仗义。”

苏起嘴角一咧说道。

其实他想说自己古道热肠。

不过想想现在有很多人曲解这个意思，还是算了。

“吼！”

龙首乌从地上爬了起来。

都说落水凤凰不如鸡，此时的龙首乌更狼狈，一身光鲜亮丽的鸟羽掉了个七七八八，像只没毛的鸡。

大哥，那些阴影怕你，我跟你一起跑路，远离这些阴影！

看到龙首乌对自己甩了甩头，苏起明白了它的意思。

“你想跟我一起走？”

苏起笑着问道。

“吼。”

龙首乌连忙点头。

“那走吧。”

苏起熟练地坐在了龙首乌的头上。

这一次龙首乌没有丝毫的不耐，甚至觉得格外的安心。

果然有时候龙不能太要强，还是要找一个靠山。

龙首乌的心中闪过了一个念头。

有了苏起坐在头上，龙首乌发现光芒照耀之处，那些阴影如同潮水褪去，顿时它就神气起来了。

娘的，刚刚欺负龙，现在看我给你们表演一个什么叫龙假人威！

龙首乌在空中疯狂扑腾翅膀，快如闪电扑向远方无尽黑暗。

那些阴影纷纷退缩的样子，让他倍感兴奋。

“等等。”

就在这时，苏起说道。

听到这话，龙首乌连忙来了一个急刹车。

现在的苏起就是大哥，他说什么，自己都得乖乖听着。

苏起皱了皱眉，从龙首乌的身上一跃而下。

他在地上看到了一具白骨。

这白骨原本是黑骨，因为他的靠近，光芒将那阴影驱散才显露出了本色。

这具白骨的头颅还没有被消化，只是双眼已经变得一片空洞，看起来眼球是没有了。

“是那只怪鸟。”

苏起心中闪过一个念头。

他当时还抽了这家伙三巴掌，没想到再见之时竟然已经成了一具白骨。

“你这怪鸟如此伶牙俐齿，机灵狡诈，怎么就不知道跑呢？”

苏起有些唏嘘地摇了摇头。

“吼！”

龙首乌吼了一声。

这不是鸟，这是一个堕化的人类修士，还给本龙送过几次吃的，想要巴结本龙，不过被本龙给吓跑了。

在不远处有一颗枯树，竟开满了如血红艳的花朵。

苏起摘下了一朵，放到了怪鸟的头上。

然后他飞回龙首乌的头上，说道：“走吧。”

龙首乌再次起飞。

怪鸟死了，苏起并不伤心，只是有些唏嘘。

毕竟前几个时辰才见过，再见之时已经是一具死尸，把人生的无常演绎的淋漓尽致。

而龙首乌则更不关心了，它只记得这怪鸟是一个奸猾狡诈，还妄图巴结它的垃圾。

在两人离开以后。

阴影再一次将这怪鸟的尸体覆盖。

“咔嚓咔嚓…”

咀嚼之声响起。

怪鸟头部仅剩下的一些血肉也被吞食殆尽。

它空洞的眼眶，倒映着逐渐远去的光亮。

头顶的花朵无声凋零。

似乎在道尽他这如烛火摇曳的一生。

朝看花开满树红,暮看花落树还空。

若将花比人间事, 花与人间事一同。

第210章 阴影的变化

第99号世界。

最近一年，长生观发展的越发壮大了。

从刚开始的十里八乡，再到现在几乎全国各地。

长生观的名字几乎已经传遍了整个大宋。

有传言说，长生观里住着神仙，许愿非常灵验。

所以来许愿的人非常多，还愿的人也非常多。

这些许愿的人甚至有的来自长安和开封。

要知道，那可是遍布道观和寺庙的地方。

一个位于西南边陲之地的道观，竟有这种魔力，让许多人也感到不可思议。

长生观的偏殿内。

“小优，今天我教你的这招卜卦术，叫做三世书。”

王凡溪笑着对优三说道。

优三瞪着大眼睛问道：“凡溪哥哥，这三世是哪三世？”

王凡溪想了想说道：“前世、今世、后世。”

优三低着头扳着手指算了一会，然后似懂非懂地说道：“我好像知道了。”

“现在我们道观来卜卦的那些人，大多都是测财运和姻缘，其中又以财运为最。”

王凡溪笑着说道：“所以，我今天要教你的便是三世书——财运篇。”

“那三世书是能看到人的前世今生还有后世的财运吗？”

优三瞪着眼睛问道。

“不错。”

王凡溪点头笑道：“前世因，今世果，这三世书能够看到人的前世今生还有往后。”

优三听得有些震撼，张大了小嘴：“那凡溪哥哥你能看到我的前世吗？”

王凡溪点了点头，又摇了摇头：“我可以看到一点，但看不完整，如果是观主的话，应该可以看完。”

优三连忙说道：“那能看到我前世哪一点啊？”

王凡溪忽而笑道：“能看到你前世是一个美人儿。”

优三的脸忽而红了，他结结巴巴地说道：“别…别瞎说。”

“哈哈哈，小优，别听你凡溪哥哥忽悠你，他那三世书根本就没学到位，全是瞎扯。”

就在这时候，少年清朗的声音传来。

一身白袍的米杰从殿外走了进来。

如今的米杰哪还有当年的小可怜样？

剑眉星目，丰神俊朗，眉目间洋溢地皆是自信之色。

“杰哥，你回来啦。”

优三从凳子上跳了起来，开心地说道。

米杰手里拿着一串糖葫芦，笑道：“小优，看我给你带了什么好东西？”

“冰糖葫芦！”

优三跑了过来，从米杰手中接过了糖葫芦，开心道：“谢谢杰哥！”

米杰揉了揉优三的头笑道：“赶紧吃吧。”

王凡溪看向米杰，笑道：“小杰，李奶奶家的鬼怪，除掉了吗？”

米杰有些得意地说道：“当然啦，那不过是只衰鬼，我随便一剑就给它秒杀了。”

王凡溪点头说道：“辛苦你了，这些年以来都是你在走南闯北，为大家降妖除魔。”

米杰正色道：“溪哥，这本就是我该做的事，还记得我们刚入道观时立下的誓言吗？”

“记得。”

王凡溪像是想起了什么，笑着说道。

“我说溪哥你啊，还是要多把心思放在修炼之上，不然等你以后老了，我还这么年轻，看你后不后悔。”

米杰笑着说道。

“修炼一事，顺其自然就好了。”

王凡溪摇头笑道：“再说了，我要是专心修炼了，谁又来主持道观的大小事宜呢？”

米杰又揉了揉优三的头说道：“那你可要尽快培养小优了，我看他聪慧，以后肯定能挑起道观的重任，对吧，小优？”

优三将糖葫芦塞进了嘴里，嘴巴臌胀，嘟嘟囔囔地说道：“对…对的。”

……

6号世界。

龙首乌驮着苏起，一路朝着传送门的方向飞去。

一路之上，苏起看到的景象，让他忍不住直皱眉头。

白天的6号世界虽然到处充盈着死气，但多少还有些生物在这荒芜的大地上奔跑觅食。

但到了晚上，什么都没有了。

只有寂静以及浓厚的死亡气息。

他看到了许许多多的白骨，这些白骨似乎是白天的那些生物，都被这阴影吞食殆尽。

苏起也不禁开始考虑起，这阴影到底是什么东西？

如果说每个夜晚都会有这阴影来袭，那么六号世界的这些生物是如何活下来的？

“傻龙，你知道这阴影是什么东西吗？是不是每晚都会出现？”

苏起问道。

“吼！”

龙首乌低沉地吼了一声。

别问龙了！龙也不知道啊！以前都没出现过这玩意，今天才刚刚出现的，鬼知道是什么东西？

听不懂龙首乌的话，苏起便说道：“你说你，怎么这么不争气，好歹也相当于合体期的修士，怎么连话都不会说？”

“你这样以后怎么找媳妇？”

“吼！”

龙首乌不满地吼了一声。

我血脉比较特殊不行吗？你以为我不想说话啊？再说了，找媳妇跟不会说人话有什么关系？

“你也别不服气，我看到有的妖兽人家炼气左右就能开口说话了，你啊，单纯的就是能力不行。”

苏起说道。

“吼！”

龙首乌不服气。

什么叫我能力不行？那些能说话的妖兽跟我能比吗？我吹口气都能够碾死它们。

一路上。

苏起都在数落龙首乌。

虽然他听不懂龙首乌的吼声，但多少能够感应到它的情绪。

不得不说，在这种压抑的环境之下，能够有一只听得懂人话的妖兽陪着解闷，还是挺解压的。

传送门的位置越来越接近，苏起发现那些阴影有些开始躁动了。

原本他的光照之处，这些阴影都是避之不及的。

但现在那些阴影竟然久久蠕动不愿离去，直到靠近他900米之内才肯往后褪去。

而这种距离还在不断地缩短。

随着距离传送门越近，这些阴影的胆子越大，也越坚韧。

从千米的距离一直缩短到了五百米的距离。

龙首乌明显也发现了这种情况，它不由慢下了速度。

“吼！”

龙首乌有些不安地吼了一声。

大哥！要不我们掉头吧，这些阴影看起来有点不怕你了啊。

“继续走。”

察觉到龙首乌的速度慢了，苏起拍了拍它的头说道。

————————————

（以下内容与正文无关）

两更送到~

求催更求花花~

第211章 剑刃风暴

“吼。”

龙首乌吼了一声。

大哥，你能不能把握的住啊？现在那些阴影好像没有那么害怕你了，被那阴影缠上可是很痛苦的，像万蚁噬心知不知道？

苏起听不懂。

他看着无尽的黑暗，好像看到了黑暗中有无数的阴影在蠕动。

就像是几亿只虫子在蠕动，如果有密集恐惧症的人，看了一定会觉得头皮发麻。

当场吓昏过去也不是没有可能的。

龙首乌见苏起不说话，虽然有点害怕，但还是硬着头皮向着前方冲去。

苏起救了它一命，大不了，这条命还给他了。

本龙最重感情了！

黑暗之中的阴影越发躁动了，距离苏起等人也越来越近，有的甚至做出张牙舞爪之态，看样子是不想苏起靠近传送门。

500米，400米，300米…

随着阴影越靠越近，龙首乌越发不安了起来。

它想起了刚才的那种痛苦，实在是不想再体验一次了。

苏起的双眸慢慢染上一层淡金之色，现在的他就连身体都在隐隐发出光亮。

“吼！”

苏起手中的困龙剑竟发出龙吟之声。

龙首乌顿时精神一振，有些激动，忍不住也跟着吼了一声：“吼！”

那一声龙吟没什么实际含义。

它这一声也没有。

可能只是在表达属于龙族的威严。

终于，阴影进入了百米范围。

它们不再退了！

铺天盖地的朝着苏起和龙首乌扑了过来。

汇聚成了一条庞大的阴影洪流，上亿只虫子形成的洪流有多恶心？

光是看看都要三天吃不下饭了。

这阴影洪流有过之而无不及。

“吼！”

龙首乌慌了，它想掉头逃跑，但是现在四面八方都是这种阴影，它们跑不了了！

完了大哥，玩脱线了，我就说早点跑了吧。

“向前走！”

就在这时，龙首乌听到头顶传来了苏起的声音。

还走？

龙首乌愣了一下，这还怎么走。

嗤——

忽然，一道破空声传来。

龙首乌铜铃大的眼睛瞬间瞪大。

他看到了什么？！

一道金色的剑芒，无边无际的剑芒，朝着前方斩去！

很难形容这一剑的浩大。

无边无际的剑芒将天地都给照亮，甚至还没有接近那些阴影就将之全部溶解！

这剑芒犹如推土机，将入眼之处的阴影全都碾碎！

苏起站在龙首乌的头上。

狂风将他的青衫吹的猎猎作响，那双淡金色的眸子中全是淡然之色。

似乎是想起了什么。

苏起拿出相机自拍了一张。

嗯不错，的确很帅。

随后他又说道：“还愣着干什么，冲啊。”

龙首乌反应了过来，兴奋地随着剑芒朝前冲去。

让它束手无策的阴影，竟然在苏起手里就跟纸老虎似的，这让他感到振奋的同时也十分的震撼。

还好自己聪慧没有跟这家伙硬来，不然的话现在恐怕就不是傻龙，而是死龙了。

这一剑，苏起用了七层力。

这剑芒蕴含的庞大灵力是常人难以想象的。

龙首乌跟在后方畅通无阻。

越飞就越心惊。

苏起太强了！

随手一剑竟然持续了上千里而不衰减。

龙首乌甚至怀疑这剑芒根本不会消失，会一直在6号世界持续不断地飞下去。

将这所有阴影都斩灭！

在这一剑之下，原本那些已经开始反扑的阴影又像潮水一般褪去。

只可惜，速度跟不上，只能被苏起的剑芒覆灭。

这狂暴的剑意将路过的地方都犁了一遍，那些阴影根本无处躲藏。

一个时辰以后，苏起和龙首乌来到了传送门处。

前方不远处就是传送门了，甚至已经可以看到轮廓了。

但在传送门前站着一个黑影。

双眸露出红光，在黑夜之中格外的显眼。

黑影一抬手，无数的阴影冲上天空，数以亿计的阴影将剑芒拦了下来，成功打开了一个缺口。

“轰！”

在湮灭不知多少阴影之后，剑芒轰然碎裂。

黑暗再一次笼罩。

苏起手中的困龙剑，撑开了千米的光芒。

苏起看着那道黑影，黑影也看着他，两人相顾无言，唯有夜晚的风声甚是喧嚣。

“轰！”

就在这时候，黑影忽然动了。

他随手一甩，一大片阴影朝着苏起和龙首乌扑了过来。

“吼！”

龙首乌怒吼一声。

随即无数黑色天雷劈下，但是也仅仅是让这阴影凝滞了片刻。

看你了大哥！我已经尽力了。

龙首乌在心中说道。

苏起随手一剑，轻松斩开了阴影。

“接着走。”

苏起笑着对龙首乌说道。

龙首乌扑腾着翅膀，朝着传送门飞去。

黑影不断地攻击苏起，但苏起一剑一式之间轻松化解阴影攻击。

这种攻击对于其他人来说难以防范，但对于苏起来说简直不要太轻松。

随着苏起越靠越近，那黑影似乎也急了，手臂挥舞的次数越来越频繁，都已经产生残影了。

只可惜，这对于苏起来说根本没有任何威胁。

龙首乌反倒觉得很刺激，这阴影每次都让它心惊肉跳的，但是都被苏起一剑一式之间化险为夷。

“轰！”

就在这时，那道黑影终于怒了。

双手猛地插进了地里。

无穷无尽的阴影瞬间遮天蔽日，将苏起和龙首乌都笼罩了进去。

“吼。”

龙首乌又慌了。

大哥快动手，这么多阴影能把咱俩瞬间给啃死！

但此时苏起却心有所感，其实炼气大圆满之后，他一步入渡劫以后产生了许多感悟，只是一直都没来得及梳理。

为何一定要拘泥于之前的招式呢？

我现在应该可以自创招式吧？

苏起想起了那些大乘期修士的手段，各种炫酷的招式层出不穷。

他闭眼思考了片刻，然后眼睛一亮：“有了！”

苏起将困龙剑抛上天空，以灵力驱使，困龙剑在空中高速旋转了起来。

随着困龙剑的旋转，携带着灵力的剑意疯狂倾泻而出，将那些阴影绞的七零八碎！

“轰隆隆！”

困龙剑旋转的越来越快，竟然形成了一道龙卷风，在这样的剑意之下，阴影根本无法存活。

苏起嘴角一咧，自创招式果然能行啊。

那这一招便叫做——剑刃风暴！

第212章 仙人一指

等到阴影都被绞杀一空。

龙卷风朝着那道黑影飞了过去。

黑影再次抬手，无穷无尽的阴影朝着龙卷风包围而去。

但这龙卷风毕竟是不停旋转着的，所以他的阴影根本就拦不下。

苏起临时起意弄的一招，反倒把这黑影给打的狼狈不堪。

龙卷风畅通无阻地接近了黑影，终于露出了其庐山真面目。

这就是单纯的一个黑影，浑身一片漆黑，只有那双眼睛泛着红光。

这东西，看起来不像是实体。

龙卷风将这黑影给卷了进去，那黑影在无穷无尽的剑意倾泻之下，浑身开始膨胀。

“轰隆！”

下一秒，他炸开了。

炸开的那一刻，全世界都寂静了。

黑暗降临，将整个世界都笼罩了。

那是一种伸手不见五指的黑，就像是泼了墨一般。

苏起将困龙剑招了回来。

在这黑暗之下，就连传送门都消失不见了。

“轰隆隆！”

就在这时，天际传来了一阵轰鸣声，苏起可以看到天空之间裂开了一条缝。

霞光万丈！

在这黑暗的地方显得格外美丽。

“蝼蚁也敢坏本座好事。”

一道冷漠的男声从这裂缝之中传出。

“吼。”

龙首乌止不住地颤抖了起来。

苏起不知道它为什么这么害怕。

但他眯起了眼睛，因为他感觉到在那霞光背后是一片未知的天地，其灵气的质量与等级甚至连一号世界都比不上。

难道是仙界？

苏起闪过了一个念头。

“轰隆隆！”

就在这时，天空中雷声轰鸣，那道裂缝越来越大。

天地都开始震颤，随着裂缝的扩大，天空中的雷声越来越响。

这是仙人要强行下界，天道在反噬！

那道裂缝的扩张暂时被抑制了，不再继续扩大。

“滚！”

就在这时候，苏起听到了一道愤怒的男声。

“轰隆！”

裂缝瞬间扩大。

那人要强行下界！

但天道再一次阻止了。

终于，男人发出一声不甘地怒吼，放弃了下界。

但他一指朝着苏起指了过来。

“轰隆隆！”

天地剧烈颤抖，这一指跨过了时间和空间瞬间便来到了苏起和龙首乌的面前。

虚空之中形成了一根巨指。

这一指带着恐怖无比的波动，要把苏起像是虫子一样碾死！

这一指根本就不属于人界的力量，已经打破了那个临界点。

苏起浑身汗毛炸起，他瞬间斩出数十剑，每一剑都用了十成力！

这数十剑削弱了这一指的力量，但依然无法阻止它落下。

“嘭！”

龙首乌率先承受不住这种力量，被砸进了地中。

现在即便是想逃也没法，这一指已经完全锁定了苏起，他无处可逃！

苏起深吸了一口气，将困龙剑收了起来，然后徒手朝着那一指冲了上去。

“轰！”

下一秒，他被巨指轰中。

整个人犹如破布一样被狠狠砸进了地里，出现了一个巨坑。

巨指落下。

方圆百里同一时间全部凹陷！

在一阵轰鸣声中，不断下陷。

直到一分钟之后，这巨指方才消散。

天地停止了震颤，天空中的那道裂缝也消失无踪。

黑暗散去。

一切似乎都已经恢复了原样。

但地上深不见底的百里巨坑，说明了刚才的恐怖一幕并非梦境。

……

苏起做了一个很长的梦。

梦到什么他已经记不清了，但在梦里他似乎遭受了无比酷烈的毒打。

浑身上下跟散了架一样疼痛。

“滴答…”

“滴答…”

“哗啦啦…”

冰凉的雨丝打在苏起的脸上。

他茂密的睫毛微微颤动，眼睛缓缓睁开。

天空很灰暗，下起了瓢泼大雨。

他只觉得浑身上下都在疼，连动一下都疼。

“嘶~”

苏起倒抽了一口凉气，还是强行坐了起来。

这时候他发现自己体内无穷无尽的灵力竟然消散了四分之三。

如果不是全身上下已经完成灵力化了，那一指足以要了他的命。

他的衣衫已经破破烂烂，有些衣不蔽体。

只是现在他也没功夫来收拾，而是盘腿开始运转起炼气诀。

他的身体开始疯狂吸纳起周遭的灵气，犹如鲸吞一般，方圆千里的灵气犹如漏斗一般被他吸进了身体之中。

不知道过了多久。

苏起睁开了双眸，他体内的灵力已经恢复了一半多。

浑身上下的疼痛也都消失了。

雨不知道什么时候已经停了，苏起从地上站了起来。

他换了一套新衣服，看上去不再那么狼狈。

苏起发誓这绝对是自他穿越以来最狼狈的一次，那一指之威，已经深深印入了他的脑海之中。

如果当时那仙人真的下界成功，只怕他无法幸免。

原本以为自己已经天下无敌，可以横行无忌，现在看来还差得远。

苏起环顾了一圈四周。

忽然看到了一个熟悉的龙角。

他快步走了过去，龙首乌整个身子已经埋进了地中，只露出一只龙角来。

苏起将其拔了起来。

不出意外，龙首乌已经死了，下半截的身子已经消失无踪，只剩下半截龙头。

另外半截可能已经被那恐怖的一指汽化了。

这半截龙头，那只眼睛也还圆瞪着，流露出无尽的恐惧之色。

苏起叹了口气，挖了个坑，把龙首乌给埋了进去。

难过吗？

谈不上。

自责吗？

也没有。

但不知为什么，有些惆怅。

苏起站在龙首乌的墓前，一直站了好久。

只可惜方圆百里生灵寂灭，就连一株草也长不出来，否则的话苏起也会献上几朵野花。

“仙人的实力比我想象的还要恐怖。”

苏起沉吟道：“如果要飞升仙界的话要做好充分的准备才行。”

他再一次冲天而起，飞了足有一刻钟才从深坑之中飞了出来，他望向那日出现裂缝的方向。

最后深深看了一眼之后，朝着传送门飞了过去。

这一指之仇，他记下了。

即便现在打不过，但总有一天他会复仇。

君子报仇，一万年，十万年，甚至一百万年都不晚！

你的巅峰总会过去，但我的巅峰即是永恒。

苏起冲进了传送门之中。

回到了99号世界。

将气运全数释放以后，99号世界的排名如愿以偿的变成了：“99（9）。”

第213章 最后一年

“苏兄，你这次怎么去了那么久。”

这时，王南渤的声音传来。

其实连苏起也不知道自己睡了多久，于是他问道：“去了多久？”

“苏兄，你不会沉醉温柔乡，把时间都忘了吧？”

王南渤走上前来，坏笑着用胳膊顶了顶苏起说道。

“你以为我是你？”

苏起没好气地说道：“快说，我去了多久。”

“10个月。”

王南渤正色说道。

“10个月?”

听到这里，苏起愣住了。

他知道自己昏睡了一段时间，却不知道长达十个月之久。

仙人的实力实在是太恐怖了，即便是隔着千万里远远一指，都差点让他直接泯灭，昏睡长达十个月之久。

不过苏起猜测这应该不是普通的仙人，如果每个仙人都有这么恐怖的实力，可以随意对人界出手，那么这不乱套了？

苏起想起了那天那道不甘的怒吼，想必仙人想要强行干预下界还是需要付出一些代价的。

“那道黑影究竟是什么，竟然让这仙人如此愤怒？”

苏起开始思考了起来。

见苏起露出沉吟之色，王南渤又说道：“该不会真沉醉在温柔乡了吧，十个月刚好够生小孩的，不对啊苏兄，这么说来你有喜当爹的嫌疑啊。”

“滚。”

苏起踢了王南渤一脚。

这家伙整天没有一个正形。

就在这时候，一身白衣的骆灵也飞了过来。

十月不见，如今的骆灵身上的冰山气质好像又增加了三分，但其美丽程度上升了五六分。

骆灵一脸狐疑地凑到苏起身边，鼻子来回抽动，看起来是在嗅什么味道。

“你干嘛？”

苏起有些莫名其妙地问道。

王南渤在一旁憋着笑，他好像是看出来了，但是他不敢说。

骆灵秀眉一挑说道：“姓苏的，虽然我师姐回到了仙界，但你们俩毕竟是有婚约在身的，我得监督你，不能让你做对不起我师姐的事。”

“我什么时候跟你师姐有婚约在身了？”

苏起无奈地说道。

“我说有就有，我在你身上没有嗅到花花草草的气息，我告诉你，我现在专门修习了一门可以提升嗅觉的功法，只要你在十年之内碰过女人，我都可以嗅出来。”

骆灵像只斗胜的公鸡，巴掌大的脸高傲地扬了起来。

“我去，骆妖…姐，你这鼻子比狗还灵啊。”

王南渤立马吹捧道。

骆灵立马冷冷瞪了他一眼，王南渤立马改口说道：“啊，我的意思是说，你这功法很不错，能不能也教教我，我就喜欢学习这些稀奇古怪的功法。”

“滚。”

骆灵作势要打。

王南渤连忙退到了苏起身后，喊道：“苏兄，帮我拦住你小姨子。”

“好了，我有点累了，就先回道观了。”

苏起摆了摆手说道。

“哎~”

王南渤连忙拉住苏起说道：“苏兄，这大争之年就剩下一年零一个月了，要不你就在这里等到结束之后再回去吧。”

王南渤说这话的时候，眼睛里带着希冀。

苏起看向了远方的人群，明显比上次他在的时候少了许多。

“还有一部分人呢？”

苏起皱眉问道。

“死了。”

这时候，骆灵淡淡说道。

“死了？”

苏起有些疑惑：“怎么死的？”

难道说他在灭掉九号世界的入侵队伍以后，又有其他世界的队伍来过了？

但是也不对啊，他们被九号世界大肆入侵以后，一年以内应该是无法被其他世界选中的。

“万鬼门和万妖谷的人搞的鬼。”

王南渤无奈说道：“这两家联合起来了，大概是觉得最后一年不会出什么意外了，所以便露出了本性。”

“那也不至于死这么多人吧，这里各大宗门的精锐可都在的。”

苏起说道。

这里的人明显缩减了一半有余。

“其中万妖谷占了八成因素。”

王南渤摇头说道：“他们不知道用什么手段操控了那些后来的散修，这些散修前仆后继，疯狂攻击我们，若不是最后我们大乘期修士较多，也很难镇压这次变故。”

苏起忽然想起了之前万妖谷主动揽下的那个任务。

难道他们那么积极，可能就是在为了这次做准备。

只是没有想到，大多数人没有死在敌人手里，而是死在了身边的战友手里。

这便是修真界的尔虞我诈，以及残酷之处。

“那现在两宗的人呢？”

苏起问道。

“已经躲回老巢了。”

王南渤说道。

“这件事不会就这么结束的，等到大争之年结束以后，我们所有宗门会联合展开一次对于万鬼门和万妖谷的围剿。”

骆灵说道。

“知道了。”

苏起点头说道。

对于众宗门之间的恩怨他没有兴趣，只是有些奇怪万妖谷和万鬼门的用意，在大争之年搞这样一出，真就不怕最后一年拦不住外来修士的入侵？

苏起沉吟了片刻后说道：“那我便在这里再呆上一段时间。”

他希望最好是有不开眼的其他世界大举入侵，这样他灭掉入侵的队伍以后，便可以安心回到长生观养老了。

苏起现在升起了一股强烈的危机感，他肯定是要飞升仙界的，在此之前他要尽可能地提升实力，虽然他现在天下无敌，但是天上有敌啊。

就是不知道陆长安在仙界混的怎么样，等到自己飞升以后能不能继续找师父罩着。

苏起甚至想，陆长安会不会在仙界也开设一个长生观，那等到自己飞升以后跟现在的生活也不会有太大的变化。

就安心苟着，苟到无敌了就可以开始浪了。

这便是苏起最真实的想法。

别看他现在好像东跑西跑的搞事，但这都建立在无敌的实力之上，若没有这一身实力和气运，苏起绝对闭关不出，猥琐发育。

见苏起愿意留下来。

王南渤和骆灵都松了口气。

如此一来的话，最后一年应该可以平安度过了。

毕竟99号世界的排名提升了那么多，其他世界可是能够看到的。

这样一个排名靠后的世界掠夺了如此大量的气运，肯定会引起各大世界的注意。

第214章 恩怨纠葛

一号世界。

“这一次，我不希望再有什么意外。”

萧旭辰冷冷看着萧天说道。

距离最后一年只剩下一个月，而这也是他们最后的机会。

“大哥还请放心，这一次我一定第一时间点到，不会再出任何意外！”

萧天连忙说道。

“三弟啊，我们是兄弟，所以你也清楚上面给了多大的压力，如果事情办不妥，那么你我二人都难逃责罚，到时候让那外姓人鸠占鹊巢，你甘心吗？”

萧旭辰淡淡说道。

“当然不甘心！这次我一定第一时间选中99号世界！”

萧天连忙说道。

“对了，最近到处搞风搞雨的那什么邓忘雨，抓到了吗？”

萧旭辰说道。

“大哥，这小子跟泥鳅似的，打一枪换个地，打不过就跑，目前没有任何人能够抓到他。”

萧天拱手说道。

“那便不管了，反正没有惹到我们头上，让各大宗门头疼去吧。”

萧旭辰淡淡说道。

“报！”

就在这时，一个青年跑了进来，满脸慌张。

“什么事慌慌张张的，成何体统？”

萧天喝了一句。

萧旭辰抬手阻止了萧天的话，然后看向青年：“说。”

青年连忙说道：“二位殿主，那邓忘雨袭击了我们宗门，由于防守力量薄弱，大量功法和法宝被抢夺，建筑被焚毁数百！”

听闻此言。

萧天震怒：“杨长青呢？宗门不是有他在镇守吗？”

青年闻言，惶恐道：“二殿主也拦不住那邓忘雨，被打伤了。”

“废物！这杨长青真是一个废物！”

萧天怒骂道。

而萧旭辰则皱起了眉头，刚刚才说只要没惹到他们头上，他懒得管，没想到眨眼间老巢就被端了。

这简直就是打脸来的太快，就像龙卷风。

“知道了，你退下吧。”

萧旭辰对青年淡淡说道，虽然心中有怒，但他并未表现出来。

青年退下以后。

萧天说道：“大哥，这邓忘雨太嚣张了，我亲自出手，定把他碎尸万段！”

萧旭辰品了一口香茗，淡淡说道：“现在邓忘雨闹得满城风雨，那么多人都没有抓到他，你真以为他们都是草包饭桶不成？”

萧天迟疑了一下，然后说道：“至少我不会像杨长青那个废物一样被人打伤。”

“杨长青好歹也是我星辰殿的二殿主，大乘圆满修为，并不弱。”

萧旭辰摇了摇头说道：“是这邓忘雨成长的太快了，刚开始的时候他并没有这么强，但追杀他的人太多，反倒逼出来了。”

“这是个好苗子，只可惜…”

萧旭辰将手中的茶杯轻轻放到了桌上：“选择跟我们作对。”

萧天闻言，眼睛一亮说道：“大哥是已经有主意了？”

萧旭辰嘴角一咧说道：“真以为我每天坐在这里什么也不做？我已经测出此人来自二号世界，是二号世界的天命之子。”

萧天有点牙酸道：“原来是天命之子，难怪这小子运气那么好，还能越打越强。”

随即他又眼神一暗。

如果自己儿子还在的话，定不能让这邓忘雨如此嚣张。

要知道气运是有抵消作用的。

两个天命之子若为敌人，那就看谁的气运比较高，低的一方自然便会倒霉一些。

“天命之子也是人，是人就有弱点，有软肋。”

萧旭辰嘴角多了一抹冷意：“这邓忘雨在二号世界有一个妹妹，叫邓思雨，只要抓住她，这邓忘雨自然会来乖乖领死。”

“可是大哥，听说这邓忘雨狠辣大智，就算我们真抓住了他妹妹，他又能乖乖束手就擒吗？以这家伙的狠辣程度，家人可能威胁不了他吧。”

萧天问道。

“你是怀疑我这观星定命之术？”

萧旭辰淡淡说道。

“不敢！”

萧天连忙抱拳说道。

“我说了，人都有软肋，而邓思雨就是他的软肋。”

萧旭辰淡淡说道：“去把常威给我叫来。”

“好，我这就去。”

萧天连忙说道。

一刻钟以后，萧天领着常威来到了此处。

常威从表面上看去是一个青年，但实际年龄已经五千多岁，一身修为更是以至大乘，虽未圆满，但丝毫不比普通的大乘圆满弱。

“殿主，有何吩咐？”

常威那双狭长的眼睛时时刻刻都在透着阴冷之色。

“常威，你去一趟二号世界，把这个叫邓思雨的女人给我带回来。”

萧旭辰随手一挥。

一幅卷轴落到常威手里。

常威打开以后，卷轴之上的人画的栩栩如生，从容貌上看是一名沉鱼落雁的美人。

“要死的还是要活的？”

常威看了一眼之后，收起了卷轴，语气平静地问道。

“活的，完完整整地给我带回来。”

萧旭辰淡淡说道：“我知你心思缜密，这个任务也只有你能够完成，有没有信心？”

常威脸上露出三分笑容：“殿主放心，这女人我肯定完好无损地带回来。”

说罢，他转身便走，很快消失在了此处。

萧天望着常威的背影，不由说道：“大哥，这家伙下手没轻没重的，不会把那女人给弄死了吧？”

“他有分寸。”

萧旭辰淡淡说道。

常威，是暗堂的堂主，也是萧旭辰手中的一柄尖刀。

一般情况下萧旭辰不会动用，但尖刀出鞘，必然见血。

与此同时。

邓忘雨抢完星辰殿以后，来到了一个没人的地方。

他一件件把那些功法和法宝掏出来，一边啧啧有声地说道：“不愧是第一宗门，这好东西真不少，这玩意不错，正好可以送给思雨当玩具…”

……

第99号世界。

极光城。

“苏兄，你一定要尝尝这冰雪酿，我第一次喝的时候就惊艳到了，跟南方的那些酒都不太一样。”

王南渤给苏起满上了一杯，满脸笑容地说道。

这酒馆，便是他在极光城经常来的那家。

这一次，因为苏起在的原因，骆灵也跟过来了。

所以他们这一桌吸引了不少的注意。

大多都是看骆灵的。

毕竟酒馆内男人居多。

“王南渤，你终于回来了！”

就在这时，一道惊喜地女声传来。

————————————

（以下内容与正文无关）

今天不说骚话。

求催更，求花花～

第215章 有没有影像？

三人朝着声音传来的方向看去。

一名穿着貂绒的清丽少女正一脸惊喜地望向这边。

“你惹的情债？”

苏起淡淡问道。

王南渤有些尴尬地摸了摸自己的鼻子，然后对少女说道：“好久不见。”

清丽少女正是钟灵雨。

她走到几人面前后，眼睛一直盯着王南渤，好像生怕一眨眼他就飞走了似的。

“这次…这次不走了？”

钟灵雨试探性地问道。

之前王南渤说他要继续去旅行了，便毅然决然地跟她分开了，如今看到王南渤再一次回到极光城。

钟灵雨心想着他是不是后悔了，如果真是这样的话她也不是不能够接受。

“一年多没见，你好像变好看了。”

王南渤却岔开了话题，笑着说道。

“后悔了吗？”

钟灵雨眨巴着大眼睛说道。

说这话的时候，她竟还怀着期盼之色，似乎很想从王南渤口中听到后悔二字。

“确实后悔了…”

王南渤说道。

钟灵雨嘴角一咧，刚要接话，却听到王南渤继续说道：“后悔我没有早一点想明白，这些年我游历四方才知道我们大宋的繁荣之下隐藏着多少蝇营狗苟，所以我要改变现状，为了大宋之崛起而游学！”

钟灵雨瞪大了眼睛。

她原本以为王南渤是后悔了，可如今看来这家伙哪里有后悔的意思？

“你果真是这么想的？”

钟灵雨眉头一皱问道。

“那还能有假？”

王南渤正色道：“小钟，郑重给你介绍一下这二位，这二位都是我的战友，我们都有一个崇高的理想，那就是大宋无恙，世界和平！”

钟灵雨这才注意到骆灵和苏起。

看到骆灵的时候，钟灵雨眼中露出了惊艳之色，甚至升起了一股小小的自卑，这么完美的女子居然是真实存在的吗？

相比起来，自己就像是丑小鸭见到了白天鹅。

而当看到苏起的时候，钟灵雨更是瞪大了眼睛。

这么英俊的男子她也是第一次见，这种英俊如果光靠想象是没法想象出来的，只有当看到真人以后才知道有多惊艳。

属于那种，看上一眼，一辈子都忘不掉的英俊。

“你好。”

苏起友善地对钟灵雨点了点头。

毕竟是被王南渤这家伙祸害的无辜少女，苏起多少是带点怜悯的。

“你好。”

钟灵雨低下头，竟然感觉脸有点发烫。

“那就先不打扰你们喝酒了。”

说完，钟灵雨低着头跑走了。

“渣男。”

等到钟灵雨走后，苏起又骂了一句。

王南渤嘿嘿一笑说道：“苏兄，你不懂，小灵雨太单纯了，虽然我也很喜欢她，但是总不能耽误人家嘛。”

“你还怕耽误别人？”

骆灵冷笑了一声说道：“我看你是压根就没看上人家小姑娘吧？”

王南渤轻咳了两声说道：“没有的事，毕竟她也陪我度过了那段孤独寂寞的时光……”

苏起耳朵竖了起来：“怎么个孤独寂寞，细说。”

骆灵也一脸嫌弃地看着王南渤。

王南渤立马说道：“我靠，不是你们想象的那样，不要那么龌龊好不好？我王某游戏人间，吃喝玩乐，虽然到处拈花惹草，却从不行那苟且之事。”

看到王南渤一脸正气的模样，苏起差点就信了。

“你总共谈过几个？”

苏起问道。

“几个？”

王南渤不屑一笑：“你这是在侮辱我王某人，请用千来做单位。”

“你谈过几千个？”

苏起又问道。

王南渤沉吟了片刻后说道：“正式确立过关系的1823个，暧昧过的3756个，眉来眼去过的13575个。”

“……”

听完这个苏起沉默了好一会，然后问道：“你是说这么多你都是精神恋爱？”

“精神恋爱？”

王南渤摸着自己的下巴说道：“形容的倒是比较准确，但我更喜欢形容为灵魂伴侣。”

“我与女孩相交，只在意灵魂交融碰撞的过程，而不在那低俗的肉体交缠。”

王南渤略带得意地说道。

“你是不是不行？”

苏起犹豫了片刻后，方才说道。

“噗嗤。”

原本一本正经，冷着脸的骆灵忽然噗嗤一声笑出声来。

这一笑，把其他桌的那些男人们都看傻眼了。

口水都快要流出来了。

“我靠！”

王南渤像是被踩了尾巴的猫一样跳了起来，喊道：“一派胡言！苏兄，咱俩熟归熟，我一样告你诽谤啊。”

“我就随便说说，别当真。”

苏起淡淡说道。

王南渤这才愤愤不平地坐下，他看着正在憋笑的骆灵，没好气地说道：“骆妖…灵，你笑什么，我告诉你，苏起那就是嫉妒我，所以才诽谤我的。”

骆灵翻了个白眼说道：“行就是行，不行就是不行，有什么好狡辩的？”

“狡辩？”

王南渤气的头发都竖了起来，咬牙切齿地说道：“你居然说我这是在狡辩？我看一些影像免不得要流出去了。”

“你敢！”

骆灵柳眉一竖，双目露出凶光，杀意蔓延。

顿时，酒馆内的温度好像低了十多度，一些穿得比较少的男人甚至打起了喷嚏。

被骆灵这么一瞪，王南渤登时怂了，立马笑道：“哈哈哈，开玩笑的开玩笑的，别紧张，别紧张。”

而苏起却来了兴趣。

身为一个现代人，他对于影像这个词很敏感，非常的敏感。

他饶有兴致地看着两人说道：“你们俩不会有事瞒着我吧？”

“没有。”

骆灵直接否认道。

此时耳根都忍不住红了起来，她想起了那次自己叫姐夫的样子。

这杀千刀的王南渤，竟然在暗处偷偷录制！

王南渤同时也摆手说道：“苏兄，你太敏感了，我们俩能有啥事啊，你可不敢瞎说啊，不然一会这骆妖…灵不得扒了我的皮。”

“不信。”

苏起摇了摇头，然后双眼放光地说道：“你刚才说得那影像是什么？我能不能看看？”

“没有影像！”

骆灵瞬间站了起来，连忙说道。

同时她狠狠剜了王南渤一眼。

王南渤头皮发麻地说道：“我随口瞎说的你也信啊，苏兄。”

第216章 不长眼的家伙

苏起在两人的脸上来回游离。

然后摊手说道：“好吧，没有就没有咯。”

骆灵松了口气，然后一屁股坐下，心里却想着王南渤手里的那个影像石必须要让他交出来了！

不然的话就是一颗定时炸弹，指不定什么时候就炸了。

王南渤哪能不知道骆灵在想什么，看到她不时瞟过来带着杀意的眼神，他有点头皮发麻。

草率了啊。

如果不提这一茬，说不定骆妖婆都快忘记了。

如果她硬要自己拿的话，自己也不能不给她吧？

没别的，主要是打不过。

这婆娘疯起来什么都不怕的。

桌上的气氛开始有些微妙。

苏起在两人的脸上来回游离。

他可以肯定这两人有什么秘密瞒着自己，但是却不知道这个秘密跟自己有关。

而骆灵是最心虚的，每次被苏起的目光扫过，都会下意识地避开，然后狠狠剜王南渤一眼。

而王南渤则表现的不动声色，只是眉间偶尔流露惆怅之色。

这么一个重大的把柄就要交出去了，无论怎么想都好不甘心啊。

“嘭！”

就在这时候，一个酒杯重重砸在苏起三人的桌上。

里面的酒洒出来一些，溅到了桌上。

一个喝得醉醺醺的男人，一脸淫笑地看着骆灵说道：“小…小妞…来…来陪大爷喝几杯！”

“哦~”

顿时，许多人都开始起哄。

其实大多数人都是有贼心没贼胆，看到骆灵被骚扰，下意识便代入了自己，瞬间便觉得好带感。

王南渤一脸怜悯地看着面前这个男人。

哥们，你摊上大事了啊。

骆妖婆你也敢调戏？

“滚。”

骆灵柳眉一竖，冷声喝道。

“哟哟哟，还是个小辣椒，我就喜欢你这暴脾气。”

说着，男人伸手朝着骆灵的下巴勾起。

“噗嗤！”

下一秒，寒光一闪，血溅长空！

男人的手臂被整个切断，掉落在地。

这时他才后知后觉地抱着断掉的手臂惨叫了起来。

但这还没完，骆灵下一剑就要把这男人枭首。

“杀人了杀人了！”

“我的天啊，这女人长得如此美丽，出手竟然如此狠辣！”

“你们看到她是怎么出剑的吗？太快了，我竟然看不清！”

周围的人群纷纷朝着酒馆外跑去。

一边跑着还在一边讨论。

“救我，大哥救我！”

血污将地板浸湿，男人在地上惨嚎着喊道。

这时，又有几人走了过来。

为首的是一名刀疤脸，肩上扛着一柄大刀。

他歪着嘴笑道：“小妞，剑法不错，但你伤了我的兄弟，除非跟了我，否则的话这极光城没人能保下你！”

刀疤脸一脸贪婪地打量着骆灵。

这种等级的女人他从未见过，如果能弄到床上去，他就是少活五十年都愿意。

“噗嗤！”

下一秒。

刀疤脸的笑容僵在了脸上，他的头颅飞了出去，这一刻他的大脑好像还能够思考。

他看到自己的身体，脖子上已经没有头了，他还看到自己的小弟们，一脸惊恐。

“我竟然就死了？”

这是刀疤脸最后的想法。

随即他便彻底失去了意识。

“嘭。”

刀疤脸的尸体倒在了地上，头颅在地上滚了好几圈，滚到了几个小弟的面前。

这下。

几名小弟吓得纷纷跌坐在地上，腿软的不行。

“女侠饶命！女侠饶命！”

“我们本无意冒犯女侠，都是这家伙色欲熏心，硬拉着我们来的。”

“我上有老下有小，求女侠原谅！”

而断臂的那个男人，头颅刚好就滚到了他的面前。

刀疤脸双目圆瞪，与他直勾勾地对视。

这个断臂男子瞬间便吓晕了过去，下半身还流出一滩腥臭的尿液。

骆灵虽斩了两人，但雪白的剑身未沾半点鲜血。

她收回了剑，表情冷漠地看了几人一眼。

“嘭！”

几人忽然头不受控制地撞在了一起，然后齐齐晕了过去。

“看来以后不能来喝酒咯。”

王南渤叹了口气说道。

苏起倒是无所谓，反正他本来就不爱来这种地方。

同时对于骆灵的了解他又更深了一点。

这女人的心是真狠，如果是王南渤的话，大概率玩弄一番就放走了。

但骆灵不会。

她杀伐果断，对于这种敢于调戏她的蝼蚁，直接碾死，没有二话。

“扫兴。”

骆灵淡淡说了一声，随即朝着酒馆外走去。

王南渤和苏起对视了一眼后说道：“苏兄，你看这女人的暴脾气，以后谁娶了她可真是有的受的。”

苏起没有附和，转而问道：“你那影像是什么？”

王南渤脸色一变，立马打哈哈说道：“影像？哪有什么影像，苏兄莫要说笑了。”

苏起嘴角一撇说道：“我还不知道你？说吧，到底是什么影像，让你俩反应那么大。”

“王南渤！”

就在这时候，外面传来了骆灵的声音。

王南渤苦笑说道：“苏兄，这玩意我可真不敢给你看啊，不然我就要被这妖婆给弄死了。”

说罢，他连声应道：“来了来了！”

见王南渤不肯说，苏起更加好奇了。

这影像石肯定对骆灵来说特别重要，不然的话骆灵不会有这么大的反应。

本来苏起猜测王南渤会不会跟骆灵在秘密恋爱，现在看起来不像。

更像是王南渤手里抓住了骆灵的什么把柄。

“到底是什么影像呢？”

苏起沉吟着跟了出去。

但刚一走到酒馆的门口就愣住了，原来一大票人拦住了他们。

为首的是一个神色阴沉的中年人，其余人都是穿着家丁服的下人。

这些人看起来足足有上百个，这些家丁脸上都带着凶狠的表情，手中持着棍棒。

“我儿子呢？”

中年男人阴沉着脸，对骆灵吼道。

“哪个是你儿子？”

王南渤接话道。

“脸上有一条刀疤。”

中年男人说道。

“哦~那死了。”

王南渤笑着说道。

“给我上！男的乱棍打死，女的生擒，若我儿子真的死了，送她给我儿子陪葬！”

中年男人怒吼一声。

“是！”

百名家丁朝着三人冲了过来。

“轰！”

但下一秒，可怕的威压从骆灵体内汹涌而出。

百名家丁同一时间，皆被这威压搞得跪在了地上！

第217章 袁家的背景

这一幕，让周围的路人都瞪大了眼睛。

他们看到袁家出动这么多的家丁，还以为又有哪个家伙要倒霉了。

要知道袁家在极光城就是土皇帝。

但凡是得罪袁家的基本上都已经长眠地下了。

“仙师？！”

中年男人脸色大变，但却并没有多少慌张。

而那百名家丁就倒霉了，虽然死罪可免，但活罪难逃。

膝盖骨重重磕在地上，轻则骨折，重则粉碎性骨折。

一时之间，哀嚎声，求饶声响彻了这片地界。

骆灵看向中年男人，眼神冷淡，不带一丝情绪波动。

“呵呵呵…”

中年男人忽然笑了起来：“没想到你还是仙师，是我唐突了，但你记住今天的事不会就这么结束，我背后也站着仙师，比你还强大的仙…”

“噗嗤！”

下一秒，一道寒光闪过。

中年男人双目圆瞪，头颅离体，掉落在地。

全场皆寂！

那可是袁家的大管家啊！

袁家大管家平时横行霸道，但被欺辱的那些人敢怒不敢言。

这个恶霸今天终于撞上了铁板，被人弄死了。

但大多路人不但不觉得害怕，反而想要拍手称快！

好死！死得好！

百名家丁也都不敢再哀嚎了，尽管表情痛到扭曲，但也不敢发出半点声音。

生怕下一个就轮到了他们。

大管家都死了，他们算个屁啊！

“很勇啊。”

王南渤看着那中年男子的尸体，摇了摇头说道。

一个凡人敢在修仙者面前放狠话，这本就是作死。

更何况还是在骆灵面前。

她不仅是当世公认的第一天才，后面更是站着凤仪宗这种一流势力。

只能说，这中年人作的一手好死。

苏起三人走了。

一路上所有人的目光都看着他们。

有好奇，有畏惧，还有敬仰。

骆灵的脸绷着，很明显刚刚那些人影响到她的心情了。

“骆姐姐～”

就在这时，王南渤忽然贱兮兮地喊了一句。

苏起顿时觉得鸡皮疙瘩都起来了，同时不由感叹王南渤的脸皮是真厚，已经达到了登峰造极的地步。

而骆灵，脚步一顿，冷冷的目光朝着王南渤扫了过来：“别恶心我。”

王南渤嘿嘿一笑说道：“嘿嘿，别板着个脸嘛，还犯不着为几个作死的人生气吧？”

“仙长，求您帮我主持公道！”

就在这时，人群里忽然冲出一名妇人，披头散发，眼睛中满是血丝，看起来无比的狼狈。

妇人冲到骆灵面前，砰的一声就跪了下来，然后开始疯狂磕头。

“砰砰砰…”

一连三个响头把额头都磕破了，磕红了。

“你等等。”

王南渤一招手，一阵清风把妇人托了起来。

妇人双目迷离，头还在不停地朝前磕，但只能磕到空气。

“仙师，仙师，求求您，帮帮我，帮我主持公道…”

妇人嘴里喃喃说着。

“什么事？”

骆灵淡淡问道。

骆灵一说话，妇人顿时清醒了过来，她连忙说道：“仙师，袁家丧心病狂，用孩子炼药，我女儿被他们抓去，现在生死未卜，求仙师帮帮我，救救我女儿吧！”

用孩子炼药？

听到这话，三人的面色都变了，这简直就是邪教手段。

王南渤皱眉说道：“这种事为什么不报官？”

妇人双目通红，声泪俱下道：“官府与这袁家沆瀣一气，我报了官但是没用，还差点因为诬陷罪被关起来，现在只求仙师救救我的孩子。”

“官府不管，镇魔司也不管吗？”

王南渤看向另一边，距离五百米不到便是大宋镇魔司。

“镇魔司也不管，袁家的事，极光城无人敢管。”

妇人面色黯淡地说道。

无人敢管？

听到这话，苏起眯起了眼睛，如果是姜月在这里的话，听到这话只怕会勃然大怒吧。

“倒是稀奇了，这袁家究竟有什么背景，连镇魔司也不敢管？”

王南渤饶有兴致地说道。

“我也不知道，但大家都知道袁家的背景通天，用小孩炼药之事也句句属实，仙师大可以向大家求证！”

妇人声泪俱下地嘶吼道。

王南渤看向周围的群众，笑着问道：“她说得都是真的吗？”

众人支支吾吾，皆不敢言。

妇人看向众人，泣不成声地吼道：“说啊！你们都说啊！今天你们沉默寡言，等到有一天袁家的黑手伸到自己家孩子身上的时候，就没人为你们发声了。”

兴许是这句话引起了共鸣，陆陆续续有人站了出来。

“仙师，她说得都是真的，袁家抓小孩的事在极光城不算什么秘密，但却是禁忌，如果发现有人讨论此事，就会被除掉，所以我们才不敢多言。”

“我邻居的三个孩子都被抓走了，我邻居刚开始还到处讨公道，可是到后来他们一家都消失了，至今下落不明。”

“我怕有一天我的小孩也会惨遭毒手，所以我要站出来发声，袁家真的罪孽滔天！而官府还有镇魔司都睁一只闭一只眼是因为他背后有通天的保护伞！”

“你们不敢说，那就我来说，袁光后面的保护伞是九天剑宗！”

本来王南渤听得还不甚在意。

可是听到九天剑宗的名号之后有点坐不住了。

他指着刚才那名说九天剑宗的男人说道：“你说是九天剑宗，可有什么证据？”

被指着的男人有点畏惧地说道：“仙师，这个我哪有什么证据啊，我也是道听途说。”

王南渤脸色稍好了一些，如果真有什么实质性的证据指向了九天剑宗，那他肯定要把这败坏门风的人揪出来。

无论是谁！

“记住了，九天剑宗是名门正派，修仙界第一宗门，绝不可能做出这种丧心病狂的事来，也不会当这种人的保护伞。”

王南渤淡淡说道。

“我知道了。”

男人连连点头说道。

“怎么样，要不要管？”

问完话以后，王南渤看向苏起和骆灵。

骆灵从始至终表情都十分冷淡，看不出来在想些什么。

其实民间的事，修士很少插足，毕竟仙凡有别。

凡间各种毁三观的事本就不少，真要管又能管得过来吗？

但骆灵却用实际行动，说明了她的态度。

“带我去袁家。”

骆灵对妇人淡淡说道。

第218章 各方的反应

妇人闻言。

愣了一下，随即大喜过望，连忙说道：“仙师请跟我来！”

她原本都快要绝望了。

官府还有镇魔司那边的回复都是再闹事就把她抓起来。

直到今天，看到骆灵悍然出手，当街镇压袁家的恶丁。

这才抱着死马当作活马医的心态跳了出来。

其实妇人已经做好了必死的准备。

她敢当街说出这种事，只要骆灵等人不出手，等待她的结局就是人间蒸发。

人群都沸腾了。

三名仙师要去袁家兴师问罪！

虽然不知道结局会怎么样，但至少真的有人敢管袁家的事了！

这让原本已经麻木的群众看到了一丝希望。

一传十，十传百，这个消息很快就传遍了整个极光城。

官府。

“大人，大事不好了！有三名仙师竟然要去找袁家的麻烦，揭他们的老底！”

一处豪华的宅邸内，冲进了一名年轻捕快。

年轻捕快面带慌张地对一名大腹便便的男人说道。

这名大腹便便的男人闻言，豁然站了起来，他面色大变道：“是哪家的修士，打听到了吗？”

这名官员姓袁。

捕快连忙摇头说道：“事出紧急，根本来不及打听，这三人两男一女，为首的那个女人看起来十分强大。”

袁姓官员皱眉说道：“我知道了，立马带人去袁家门口守着，我去一趟城主府。”

“是！”

捕快立马答应道。

镇魔司，极光城分司。

“大人，有三名修士被路人怂恿，要赶往袁家闹事。”

一名年轻男子对坐在楠木椅上的一名中年人说道。

这名中年人颧骨很高，那张脸犹如刀削，眼睛小而细，整个人透着一股子的阴冷气息。

他便是镇魔司极光城分司的司主——袁匡文。

袁匡文皮笑肉不笑地说道：“是哪个宗门的弟子这么不长眼？手都伸到我镇魔司的地界来了。”

年轻男子想了想说道：“不认识，不像是附近宗门的，哦对了，他们有两男一女，女的长得非常漂亮，跟仙女似的。”

“你除了看美女还能记得住什么？”

袁匡文冷声说道。

年轻男子挠着头嘿嘿笑道：“大人，爱美之心人皆有之，当务之急是我们要怎么办？如果这件事真的被捅到了京城，上面下令彻查就真遭了。”

袁匡文从椅子上站了起来，冷笑道：“捅到京城？山高皇帝远，在这极光城，没有任何消息能够飞得出去。”

“走！我倒要看看是哪个不长眼的宗门培养出来的不长眼的弟子。”

极光城，城主府。

袁姓官员匆匆忙忙进入城主府以后，来到城主的房间却看到了淫靡的一幕。

大白天的，歌舞升平，活色生香。

四五名女子裸露着环绕在一名同样大腹便便的男人身旁。

“大人，再喝点嘛。”

“大人，好厉害的呢，咯咯咯…”

“大人真是海量，小女子佩服。”

莺声燕语。

而那名大腹便便的男人左拥右抱，手还在不老实地乱动。

惹得这些女子一阵阵娇笑。

袁姓官员面露羡慕之色，恨不得也加入他们。

“什么事啊？”

这时，那名左拥右抱的男人看到了袁姓官员，不耐烦地说道。

这时，一名女子的衣衫竟然掉了下来，露出了一片雪白。

袁姓官员吞了口唾沫，感觉有一股邪火在燃烧，但他没有忘记自己此行的目的，连忙低下头说道：“姑父…”

“说了，在外面不要叫我姑父，叫我城主！”

男人不悦道。

“城主，大事不妙…”

袁姓官员话还没有说完。

就听到一声嘤咛，大腹便便的男人居然开始上演活春宫。

“草！”

袁姓官员在心里说了一句：“我现在火气很大啊！”

然后又连忙说道：“城主，三名修仙者去袁家了，是要去兴师问罪！”

“哎哟！”

“嘭！”

男人一把推开了骑在身上的女人，让其狠狠摔在了地上。

随即他站了起来，浑身的肥肉竟然抖了一抖。

“混账东西，怎么不早说！”

男人怒喝了一声，随即转身开始穿衣服。

袁姓官员腹诽了一句，什么叫我不早说，你自己在那里上演活春宫，我说话还打断我。

不过这话他可不敢说出来。

“大人，不要走嘛…”

这时，一名女子抓住了男人的腿。

“滚！臭婊子！”

男人一脚踹在了女子的脸上。

踹的对方一声惨叫，吐出一口鲜血。

方才还浓情蜜意，眨眼之间就变得如此残暴。

另外几名女子顿时不敢发浪了，瑟瑟发抖的缩在一旁。

“叫人！”

男人穿好衣服后说道。

“我已经叫了一批人先去袁府门口候着了。”

袁姓官员连忙说道。

“不够，对方是修仙者，你叫一些凡人过去，再多也没用。”

男人沉吟了片刻后说道：“我去请黄先生，你赶紧过去，我们随后就到。”

“好的，姑父。”

袁姓官员说道。

“叫城主！”

男人严肃地说道。

“好的，城主。”

袁姓官员在心里腹诽了一句，随即退下。

男人看到袁姓官员走后，连忙朝着一处别院赶去，等赶到别院之后，里面传来了一阵淫靡的声音。

白日宣淫，成何体统！

男人在心里腹诽了一句。

只是他知道这位黄先生的脾性，如果在这个过程中被打断的话，可能会出人命的。

但是现在事情紧急，等到办完事只怕黄花菜都凉了。

在原地踌躇了一会，屋内的动静越来越大。

这动静听得男人有点难耐，他低下头看了看，自信一笑：“我袁立无愧于这个名字。”

等了大概一刻钟以后。

屋内终于安静了下来。

袁立连忙上前敲了敲门说道：“黄先生，我袁立，有要紧的事要拜托您！”

屋内传来一个不耐烦的男声：“什么事，说！”

“有三名不长眼的修士去我们袁家闹事，想请您这边出手镇压一下！”

袁立连忙说道。

“什么修为？”

男声问道。

“不知道，只知道两男一女，女人非常漂亮！”

袁立说道。

下一秒，门开了，一个衣衫不整的男人走了出来：“带路！”

第219章 妖言惑众

“果然是色中恶鬼。”

袁立在心中腹诽了一句。

这黄先生无愧其名，从内而外，整个人都是黄的。

每次一旦听到有漂亮女人的消息，那就跟饿狼见了肉似的。

简直就是眼冒绿光。

袁立带着黄先生赶往了袁府。

就在这短短一刻钟不到的时间，整座极光城都沸腾了起来。

在这个极北之城，袁家已经称霸了太长的时间，民众敢怒不敢言，反抗者最后无一例外都已经身首异处。

各方势力还有广大民众都把目光看向了袁府，他们要看看这次过江龙能不能压倒地头蛇！

“这次袁家是踢在铁板上了啊，恐怕要覆灭咯。”

“哈哈哈，笑话，袁家称霸这么久不是没有原因的，以前也不是没有仙师找过他们的麻烦，最后不还是不了了之？”

“唉，反正我不看好，连镇魔司都偏袒袁家，仙师再强又能怎么样？”

“正因为你们都抱着这样的想法，袁家才会一直肆无忌惮，不管如何，这一次袁家必定掉落神坛！”

“开盘咯，开盘咯，这次冲突袁家胜还是仙师胜？发财机会就在此刻！”

“我买袁家！”

“我买袁家！”

“我买袁家！”

“我买仙师…”

……

这是一场属于全极光城的狂欢，几乎可以用群魔乱舞来形容。

不过大多数人都买袁家胜。

买苏起等人胜的赔率竟然高达一赔二十。

只有少部分投机分子，还有赌徒才会买苏起等人赢。

此时苏起三人在妇人的带领之下，已经快要走到袁家门口了。

王南渤笑着说道：“我刚才用神识覆盖了全城，居然有九成的人觉得袁家会赢，我们只是在做无用功。”

苏起淡淡说道：“看来这袁家的势力的确很大。”

王南渤点头说道：“确实，要不是今天那不长眼的家伙，我还真不知道这极光城的光鲜亮丽之下隐藏着滔天罪恶。”

骆灵的目光很冷，越靠近袁家她的周身气息就越冰冷。

“你有没有觉得骆妖婆有点不对劲？”

就在这时候，王南渤用神识传音说道。

“哪里不对劲？”

苏起问道。

“我了解她，她的性子很冷，一般来说根本不会多管闲事，这次突然愿意出手，而且还散发着这么可怕的气息，肯定是有事！”

王南渤分析道。

“有道理，那你觉得是什么事？”

苏起点头道。

“那你可算问对人了，我这人最擅长的就是推理。”

王南渤嘴角一咧说道：“依我看，肯定是这妇人太过可怜引起了骆妖婆的恻隐之心，很有可能骆妖婆以前在凡间就被一个这样的妇人收留过。”

“或者说骆妖婆的母亲就是这样一个妇人，这妇人让她想到了她的母亲，所以她才会这么愤怒，怎么样，我这个推理是不是满分？”

苏起闻言，点了点头说道：“推理的很好，下次不要再推了。”

“我靠，你说这话我就不服气了，那你来推理一下！”

王南渤不服气地说道。

“推你的粪球去吧，我不推。”

苏起淡淡说道。

“呵，苏兄，你这就是嫉妒我的脑子比你好使，你变了，以前你只会羡慕，而你现在只会嫉妒我的脑子比你好使。”

王南渤唉声叹气地说道。

“三位请留步！”

就在这时候，一道浑厚的声音传来。

从一旁的人群里走出了几名穿着镇魔司服装的男子。

为首的那人正是镇魔司极光城分司的司主——袁匡文。

袁匡文拦在了三人的面前，恶狠狠地瞪了一眼那名妇人，怒道：“你这妖妇，妖言惑众，怂恿修仙者来管凡间的事，你罪该万死！”

说罢，袁匡文拔刀朝着妇人的头颅砍去。

妇人吓得瞪大了眼睛，浑身僵硬，一动不动，双腿像是灌铅了一样沉重。

“铛！”

就在这时，王南渤一招手，一道剑气直接打在了袁匡文的刀上。

袁匡文的刀被弹开，人也向后退了两三步，面色一变。

他小瞧面前这三人了！

要知道他可是化神期的修士啊！

可是那小子竟然仅凭一道剑气就能逼退自己，这说明对方比自己强！

今天这事可能有些棘手了。

“哎~这位镇魔司的兄弟，怎么一言不合就要杀人呢？我也跟镇魔司的人接触过，但没一个是你这么暴躁的。”

王南渤笑眯眯地说道：“还是说你心中有鬼？”

“怎么跟我们大人说话的！”

“我看你小子是想被抓紧牢里，大刑伺候！”

跟在袁匡文身边的两名年轻镇魔使立马跳出来喊道。

袁匡文喝道：“不要插嘴！”

两名镇魔使立马闭上了嘴巴。

袁匡文呵呵笑道：“在下管教不利，还请道友不要见怪。”

“没事，掌嘴就行。”

王南渤笑眯眯地说道。

袁匡文面色一变后说道：“道友大可不必这么咄咄逼人吧？好歹我们镇魔司也是隶属于朝廷的机构，降妖除魔，为国为民，怎可容得外人侮辱？”

王南渤哈哈笑道：“你说这是侮辱啊？我看未必吧，你们镇魔司里面确实有好人，但也有你们这种败类，简直就是给镇魔司抹黑。”

“道友这话可要说清楚了，否则的话我就是拼上性命也要捍卫我镇魔司的名节。”

袁匡文眯起眼睛流露出丝丝杀意。

如果不是打不过，他现在就要出手将王南渤斩于剑下。

“那你可听好了。”

王南渤笑眯眯地问道：“为什么极光城这么多人说袁家用小孩炼药，你们镇魔司不查？反而要杀掉举报人？而这举报人还是你口中所说的，守护的人民。”

袁匡文冷哼了一声说道：“我如何不查？在接到举报的第一时间我们已经查过了，纯粹是子虚乌有罢了，而这妖妇更是居心叵测！”

“她的男人之前在袁家当家仆，后来因为偷窃罪被赐死，正是因为此事，她一直怀恨在心，想方设法的往袁家身上泼脏水。”

“而她女儿谁知道被她藏在了什么地方？”

“这女人捏造事实，三番五次的毁谤，袁家宽宏大量不与她计较，她却变本加厉。”

“你说我镇魔司何错之有？”

“而这女人又该不该杀！”

第220章 烂入骨髓

“胡说！”

妇人气得浑身发抖：“你敢不敢发誓，如果你有半句假话，天打雷劈，不得好死？！”

袁匡文眯起了眼睛，冷笑道：“发誓？我为什么要发誓？你的那些谎言，但凡有些脑子的人都不会相信。”

王南渤哈哈笑道：“哎~这位兄弟，你这话说得有些过了吧，你不就是在骂我们没脑子吗？”

袁匡文冷哼了一声说道：“道友不要误会，我可没有这样说。”

“我觉得你真没有说谎的话，发个誓也没有什么嘛。”

王南渤笑着说道：“这样，我这里有一张你们镇魔司的测谎符，要不你把刚才的那话再说一遍？”

说着，王南渤手中出现了一张测谎符。

这东西是姜月炼制的。

这测谎符的神奇之处就在于，只要炼制的人比说谎的人修为高，那么说谎者就会引起测谎符异常，当场焚毁。

如果说测谎符无异常，那么就证明此人没有说谎。

袁匡文眯起了眼睛，冷笑着说道：“测谎符乃是我镇魔司内部用品，你怎么会有这东西，看来我要追究一下流出此物的人了。”

“没想到啊，你们极光城的镇魔司确实已经烂到骨子里了。”

王南渤笑着说道。

袁匡文不敢用测谎符就已经说明问题了。

他的心中有鬼。

“滚。”

就在这时候，冷眼旁观许久的骆灵终于说话了。

袁匡文只觉得一股热血冲上脑门，他自成为极光城的镇魔司司主以来，从来没有人敢跟他这样说话！

而且还是被一个如花似玉的女修辱骂！

只是他没有冲动。

对面已知的战力就有一个比他强的。

这个女修看起来大概率是一个花瓶，说不定是那个男人的姘头，所以自己不能够冲动。

思来想去。

袁匡文觉得自己只能以势压人了。

“朝廷与各大宗门有协议，宗门子弟不得干预凡间之事，我不知道你们是哪个宗门的弟子，但既然签订了协议，就要遵守约定，你们觉得呢？”

袁匡文冷声说道。

大宋朝廷确实与各大宗门之间有协议。

对于宗门的弟子也有一些约束的作用。

但实际上，各大宗门的弟子犯禁的事不少，对此宗门和大宋朝廷也是睁一只眼闭一只眼。

只要不闹的太过分，基本不会出手干预。

“我最后再说一遍，滚！”

骆灵抬起双眸，看向了袁匡文。

“轰！”

恐怖的威压如潮水向袁匡文涌去。

“嘭！”

在这股威压之下，袁匡文双膝一软，竟然直接跪在了地上。

他疯狂挣扎，运转灵力想要站起来，只可惜那威压就像是一座大山压在他的身上，让他动弹不得。

屈辱，无比的屈辱！

恐惧，由衷的恐惧！

这一刻，袁匡文忽然明白了一件事。

这三个修士只怕都不是善茬！

这个女人的修为甚至比那个丢剑气的小子还要厉害。

他拦不住了，也不想拦了。

袁匡文低下头，此时的他只觉得脸上火辣辣的，有种被架在火上烤的感觉。

生平第一次，感觉如此无力。

骆灵从袁匡文身旁走了过去，连多一眼也没有看。

王南渤在路过的时候，还蹲下身子在袁匡文的面前咧了咧嘴：“是不是觉得很无力？那些民众也很无力，你看到了吗？”

说罢，他便起身离开了。

直到三人走出去好长一段路，袁匡文才感觉威压撤去，他浑身一软，差点瘫倒在地上。

两名年轻的镇魔使连忙跑了过来，扶起了袁匡文。

“大人，怎么办，要不要求援？”

“这三人太嚣张了，一定要将此事禀报总部！”

两名年轻镇魔使愤愤不平地说道。

“没脑子！”

袁匡文怒骂了一声：“禀报总部？真派人下来察觉到什么不对劲，一百个脑袋都不够你掉的！”

……

袁府门口。

袁姓官员，带着上百捕快站在那里。

他看着远处，一名妇人带着三人走了过来。

此时的他只觉得腿肚子都在打颤，心中暗暗叫苦。

刚刚袁匡文被压的当街跪下的消息已经传到了他的耳朵里。

连镇魔司的那群变态都拦不住的人，他怎么拦？

就靠他这上百个捕快吗？估计一会也逃不过下跪的命。

袁姓官员想退，但是他不能退。

他只希望袁立赶紧把黄先生带来这个地方。

好让他抽身事外。

终于，三人来到了袁府前。

袁姓官员虽然牙关打颤，但还是走上前说道：“三…三位可是有什么事吗？”

王南渤笑着说道：“你们这么大的阵仗该不会不知道我们来干啥的吧？”

袁姓官员硬着头皮说道：“呵呵…我也是刚接到通知，真不知道什么情况。”

“好了，不想跟你废话，把你的人撤走，我们就去袁府找一个地方而已。”

王南渤笑眯眯地说道。

“那是私人宅邸，擅闯的话…不…不太好吧？”

袁姓官员小心翼翼地说道。

周围的那些围观群众都乐了。

“哈哈哈，看这家伙的嘴脸，平时可不是这样的，真是乐死我了。”

“这位大人，麻烦你恢复一下，我还是喜欢你刚开始桀骜不驯的样子。”

“你们都听说刚才的事了吗？镇魔司的人都跪下了，这三位仙师肯定有通天的背景！”

“有没有可能，袁家这一次确实要倒台了？”

“不可能！”

街道两侧站满了群众，一片议论纷纷。

骆灵甚至都没有看袁姓官员一眼，神识如海，直接将袁府整个覆盖。

袁府的一切都映入了她的脑海中。

整个袁府可以用奢靡来形容，内部的情况更是不堪入目。

竟然有一大半的男性都在白日宣淫。

而剩下的那些人要么在虐打仆人，要么就在干一些辣目的事。

整个袁府就像是一个淫窝，还有黑窝。

很快，骆灵锁定了一处地方。

这是一个看起来很古老的屋子。

造型也很奇特。

最为关键的是，这里，她的神识竟然探不进去，就像是被什么阻拦了似的。

“何人敢在此撒野！”

就在此时一道男声传来。

王南渤觉得有些耳熟，看到一名穿着黄袍的青年一脸装逼地赶来。

在看到王南渤以后，他的脸色一僵：“大师兄。”

第221章 剑人之路

大师兄？！

听到这个称呼，所有人都傻了。

跟在黄袍青年身后的袁立，脸上露出了震惊之色。

黄先生叫那个小子大师兄，岂不是说明那小子也是九天剑宗的？

如此一来的话，今天这事恐怕就有些棘手了。

“黄强。”

王南渤眯起了眼睛：“你怎么在这里？”

没错，这个黄袍青年就是黄强。

当初被李鬼打爆以后，元婴逃逸，花费了好大功夫才重塑肉身。

黄强眼神有些躲闪，他有些弱弱地说道：“大师兄，好久不见啊。”

“大争之年开启之时，你不在宗内，开始之后，你也不在队伍内。”

王南渤眯着眼睛说道：“但你如今却躲在这极光城，能不能告诉我，你是何用意？”

黄强连忙说道：“大师兄，你有所不知，当初我在一座小镇被奸人所害，差点身死道消，还好元婴逃了出来，花了好大的功夫才重塑肉身。”

“这段时间我都在休养生息，准备恢复了实力以后就去报仇，却未曾想到今天在这里碰到了您，真是意外之喜啊。”

王南渤用神识掠过黄强的身体，有些惊讶道：“你这肉身重塑的不错啊，比之前的肉身可强多了。”

“嘿嘿，都是一些因缘巧合得了机缘。”

黄强挠着头，讪讪笑道。

他的这个样子看起来十分憨厚，就像是一个不谙世事的小年轻。

王南渤笑着说道：“对了，我还有一件事很好奇，你身为九天剑宗的弟子，是什么人敢对你出手？”

“说起这个，也算是十分丢脸的事，我就不说了。”

黄强脸上露出尴尬之色。

被凡人武道大宗师打死，身为一名修仙者，他感觉脸上无光。

如果再来一次，他不会那么大意，肯定会准备万全。

王南渤点了点头，转而问道：“你如实告诉我，你究竟知不知道袁家干的那些事？”

说这话的时候，王南渤拿起了测谎符。

“什么事？不知道啊。”

黄强脸上露出了迷茫之色。

“轰！”

话音刚落，王南渤手中的测谎符开始自燃，片刻之间便付之一炬。

王南渤笑了。

他笑着说道：“好，好得很，黄强，你真是一个合格的九天剑宗弟子。”

“锵！”

一道寒光朝着黄强爆射而去。

但他抬剑挡住了这道寒光，脸上的憨厚和迷茫慢慢褪去，冷声说道：“大师兄，你这是什么意思？”

“今日之事，等我回去以后会如实报告师门，九天剑宗不欢迎你这样的渣滓。”

王南渤淡淡说道。

他的脸上没有了嬉皮笑脸，在面对宗门之事时，王南渤向来严肃。

听闻此言，黄强笑了，笑的很大声：“王南渤，你真以为九天剑宗是你做主了？想赶谁走就赶谁走？”

“我敬重你叫你一声大师兄，你不会真以为我怕了你吧？”

王南渤淡淡说道：“你该怕的不是我，而是邢堂的那些人，到时你向邢堂长老解释去吧。”

“哈哈哈…”

黄强捂着脸狂笑：“少他娘的吓唬我，小爷我不是吓大的！”

“我早已不是当初那个宗门里的小透明，现在的我拥有最顶级的天赋，最强大的功法，你觉得宗门会放弃我这样一个绝世天才？可笑！”

说完这话，黄强的气势忽然开始节节攀升，很快便突破了元婴期的界限，来到了化神期。

这还没完，他的气势还在攀升，很快便来到了化神后期！

再然后，化神圆满！

“王南渤，我本打算回宗以后便挑战你，将你拉下神坛，但如今看来没那个必要了。”

黄强一身黄袍衣袂纷飞，双眸中满是狂傲之色：“今天，我就要在此彻底击溃你！”

王南渤眯起眼睛。

看来这黄强的确碰到了机缘，否则的话即便是重塑肉身修为也会大跌，不可能短时间内冲到化神圆满。

不过同样是化神圆满，王南渤有十足的把握击溃黄强。

正当他要提剑之时。

站在最前方的骆灵却朝着袁府走去。

“拦住她，黄先生！”

袁立连忙说道。

黄强一个晃身，挡在了袁府门口。

“滚开。”

骆灵冷冰冰地说道。

黄强愣了一下，这才看清楚面前的骆灵，眼睛一亮说道：“原来是凤仪宗的骆姑娘，等我收拾完此僚，我们找个地方好好交流一番如何？”

很早以前，黄强远远看过骆灵一眼，当时便惊为天人。

只可惜，当时两人的修为差距过大，犹如云泥之别，所以他一直不敢将这种想法说出来。

但现在不同了，自诩得到顶级传承的黄强，认为自己有了这个底气。

“轰！”

骆灵出手了！

她的双眸镀上了一层淡金色，雪白的剑身犹如闪电划过。

凤鸣声伴随着雪花忽然而至。

围观的那些人都瞪大了眼睛，似乎看到了一只展翅翱翔的凤凰，带来了大片的风雪！

热！很热！

冷！很冷！

凤凰带来的热，雪花带来的冷。

这一剑将天地元气实质化，对于天地元气的应用已至巅峰！

最为可怕的是。

骆灵对于自身力量的把控。

围观群众，甚至连地上的一砖一瓦都不曾被影响。

黄强的眼中露出惊艳之色，此时他的眼中只剩下骆灵绝美的容颜。

“如果…能拥有这样的妻，这大道不求也罢…”

黄强的脑海里闪过一个念头。

很快，凛冽的剑锋将他的思绪拉了回来。

此时，剑已至！

“我为剑，剑为我，人剑合一！”

黄强一声怪嚎。

径直朝着骆灵的这一剑冲去。

他虽赤手空拳，但此时竟像是一柄利剑，携带着无匹的锋芒！

“锵！”

黄强正面撞上了骆灵的剑。

传来了金铁交击之声，他的眼睛无比明亮，亢奋无比：“同辈之中，我当为无敌！”

王南渤嘴角一扯，脸上露出不可思议之色。

“早看出这货脑子不太正常，没想到竟然走上了那人的老路。”

王南渤喃喃说道。

“什么老路？”

一旁的苏起好奇地问道。

王南渤笑着说道：“剑道禁术——剑人之路！”

第222章 剑人之秘

“贱人之路？”

苏起沉吟了片刻后说道：“确实挺贱的。”

“不是贱人的贱，是剑人的剑！”

王南渤解释道：“虽然这货是挺贱的，但他走的这路叫剑人道。”

“剑人道，就是以自身为剑，人剑合一。”

“剑人道，炼剑也炼人，最终要达到的效果便是把人炼出剑意，炼出剑魂，浑身上下如剑一般锋利坚硬！”

“大成的剑人道，人剑合一，可斩神魔。”

“曾经我九天剑宗就有一位修炼剑人道的疯子。”

听了王南渤的话。

苏起表示有些不理解：“听你这么一说，剑人道似乎很厉害，为什么感觉你很抵触的样子？”

王南渤沉吟了片刻之后说道：“这就要从我刚才说的那疯子说起了。”

“其实一开始剑人道在九天剑宗是很受欢迎的，因为这介绍太唬人了，什么人剑合一，可斩神魔，所以有很多弟子修习。”

“只是这条路，最后也就一人走通了，而他也走疯了。”

“这便是我刚才提到的那个疯子，人称剑魔——李一。”

“剑人道大成以后，李一走火入魔，就如同疯了一般肆意屠杀，短短三天之内，他屠了三十城，数十万人，都是凡人。”

“与此同时宗门也未曾幸免，三天之内有十多家三流势力被灭，一家二流势力被重创，整个修仙界被他搅得天翻地覆。”

“后来修仙界各大宗门动用了数十大乘修士才将李一镇压，也正是这时候我们才真正知道了这剑人道的恐怖之处。”

“李一被镇压之后，众人才发现他的意识早已经被磨灭了，也就是说他那时候其实已经不能算人了，只是一个只知道杀戮的人形兵器。”

“但这并不是外力导致，问题出在剑人道本身。”

“经过多方求证，还有对古籍的查询，终于确定了这剑人道其实是上古邪修为了炼制人形兵器而发明的功法。”

“得知这个消息以后，修习剑人道的那些人都放弃了此道，而这功法也被焚毁，永远消失在历史的长河之中。”

“不知道这货从哪找到的这传承，我也只是听说过而已。”

……

与此同时，场中形势已经进入白热化了。

骆灵本想速战速决，可是打着打着发现黄强并没有那么弱。

相反，比起寻常的化神期圆满的修士还要强不少。

只可惜没用，还是被骆灵压着打。

而黄强也纳了闷了，他在接受这个传承的时候，不是说同境无敌，越级乱杀吗？

怎么还被人压着打？

关键是他几次想要反击都被打的差点浑身散架！

到底是面前这个女人太强，还是他的传承根本没有那么强？

黄强已经开始怀疑自己了。

在经历了长达一刻钟的鏖战以后，黄强终于败下阵来。

“轰！”

他被轰进了地里，无力再战。

袁家众人纷纷色变，黄强败了，那谁还能拦，谁还敢拦？

苏起走到了黄强面前。

看着被镶嵌在地里的黄强，只露出了一个脑袋，苏起忽然问道：“你刚才说的那个小镇是不是叫清溪镇？”

“关你屁事？”

黄强抬起头，斜楞了苏起一眼说道。

“轰！”

下一秒，黄强还没反应过来，忽然被提了起来，然后被苏起举起又狠狠砸进了地里。

“噗！”

被骆灵打了老半天都没吐血的黄强，喷出一口血箭，面露骇然之色！

“或许你现在愿意说了吗？”

苏起笑着问道。

因为他忽然想起一件事。

宋潇湘跟他说过，李鬼曾经在路上打爆过一个元婴修士，最后让他的元婴逃了。

这元婴修士还说会回来复仇。

这太巧合了。

苏起不信巧合，所以只有一个解释，这个人就是那个元婴修士。

“不叫清溪镇，那附近也没有小镇，是在一个树林里面！”

黄强连忙开口说道。

“那便对了。”

苏起笑着说道：“那个打爆你的人，是一个武道大宗师，对吧？”

“你怎么知道？”

黄强下意识地问道。

随即他连忙住口，意识到自己似乎是说错话了。

“那就对了。”

苏起叹了口气说道：“要怪就怪我的记性太好。”

说着，苏起轻轻在黄强头上一拍。

“轰！”

黄强只感觉一股难以想象的力量从大脑涌入身体。

他浑身开始剧烈颤抖，这股力量瞬间席卷了他的全身，让他的身体一秒钟震颤成千上万次！

片刻之后，他浑身一软，脑袋耷拉在地，鼻息全无。

而他体内的元婴也在这震荡之下粉碎，连逃跑的机会都没有。

“苏兄，你这是？”

王南渤张着嘴问道。

他本打算把黄强交给宗门处置的，结果苏起竟然一巴掌把人给拍死了？

“我什么也没做，他自己睡过去了。”

苏起摊了摊手说道。

“啊对对对。”

王南渤反应过来，连忙说道。

虽然不知道苏起为什么会这么做，但王南渤相信一定有他的理由。

因为苏起并非那种滥杀无辜之人。

况且这种宗门的败类，王南渤也的确没有维护之意。

骆灵看了苏起一眼，随即走向了袁府大门。

这一次，无人敢拦。

“轰！”

袁府大门轰然倒下，传来一阵欢呼声。

“袁家这次真要完了！”

“草率了，我刚刚买的是袁家赢，现在改还来得及吗？”

“不过话说回来，这三个人都好厉害啊，特别是那个女仙师，不但人长得漂亮，实力还那么强大，简直就是女神！”

随即。

骆灵径直跨进了袁府大门，朝着西北方向走去。

那里有一栋建筑，便是她的神识探不进去的地方。

随即苏起和王南渤也进了袁府大门。

一进入到里面，王南渤就皱起了眉头，他使劲抽动了几下鼻子后说道：“苏兄，你有没有闻到什么怪味？”

苏起淡淡说道：“没有，什么怪味？”

王南渤沉吟了片刻后，拍掌说道：“我想起来了，是，是…”

“石楠花的味道！”

————————————

（以下内容与正文无关）

两更送上~

最近好像是更的有点少。

小程想了想，这样吧。

1500催更加更一章~

上不封顶！

最后，求为爱发电，求花花~

第223章 棺材？

“石楠花？”

苏起愣了一下，忽然也觉得这空气变得浑浊了起来。

有时候人就是这样，别人没说的时候不觉得有什么。

一旦知道了，便会开始觉得怎么都不对劲，好像真有说的那种事一样。

最后，苏起决定屏气凝神。

“好浓的石楠花味道，可为什么没有看到有石楠花？”

王南渤左右张望，有些奇怪地说道。

那还能是因为什么？

苏起很想说一句，不过还是憋住了。

三人走了一段路以后。

来到了一处池塘，在池塘中间有一个亭子。

亭子里有几道白花花的影子，正在做着辣眼的事。

王南渤终于反应过来为什么会有石楠花的味道了，因为这里的味道最重。

“光天化日。”

王南渤捂住自己的眼睛：“我要瞎了。”

“什么人？！”

就在这时候，亭中的那名男子忽然站了起来，朝着三人看了过来。

当看到骆灵以后，他眼睛爆发出狼一样的绿光，他指着骆灵说道：“你，过来！”

“噗嗤！”

话音刚落。

一道寒光闪过，鲜血喷射长空。

男子走的很安详。

那几名女子却吓得尖叫了起来，纷纷爬起来，衣衫不整地朝着四处蹿去。

“我可算发现一个问题了。”

王南渤面色古怪地说道：“这袁家的人好像都有些精虫上脑啊，是家族遗传的基因？”

说着，他还顺带用神识扫描了一遍整个袁家。

结果眼前辣眼睛的一幕幕差点让王南渤当场戳瞎自己的双眼。

“淦！真他娘的辣眼睛。”

王南渤表示自己想洗眼。

自己没事犯那个贱干什么啊？这些画面一辈子都忘不掉了。

几分钟后。

三人来到了那座古怪的建筑外。

这座建筑从外观看上去通体漆黑，就像是刷了一层黑漆一样，而且还是长方形的，房檐看上去就跟一个棺材盖似的。

或者说，整体看上去就是一个巨大的棺材。

“这袁家修了这么大一个棺材？肯定有鬼。”

王南渤率先说道。

三人围着这建筑转了一圈，并没有发现进去的入口。

“好凉！”

王南渤跳到了房檐上，惊呼了一声。

他本想看看这房檐上有没有什么古怪。

没想到这房子就是最古怪的，以他的修为站在这上面竟然能感觉冻脚。

这股阴冷透过鞋底要涌入王南渤的身体。

不过被他用灵力给蒸发掉了。

“是阴铁。”

骆灵走上前，用手探了一下，随即飞快地收回了手。

“阴铁？”

王南渤连忙从房檐上跳了下来，有些难以置信。

阴铁这种东西在修真界也属于凤毛麟角的东西，是极品的炼器材料。

由于其稀少程度以及出色的炼器功效，一直属于供不应求的状态。

可现在他们面前竟然有这么大一块阴铁？

这简直就是天方夜谭。

“这东西很稀有吗？”

苏起问道。

“稀有，十分稀有！”

王南渤立马说道：“如果这么大一块都是阴铁，那么可以卖出无法想象的天价！”

“值钱。”

苏起从王南渤的话里面提取出了一个关键。

这玩意很值钱。

“这东西可没法收到空间戒指里面的。”

似乎是看穿了苏起的想法，王南渤说道。

“为什么？”

苏起问道。

“因为阴铁的等级太高了，空间戒指没法容纳，除非有小世界。”

王南渤说道。

小世界？

那我不正好有吗？

苏起想起了从归墟那里抢来的小世界。

存在感太低，自己最近都快忘了有这东西存在了。

“这并不是一整块阴铁，里面应该是空心的。”

骆灵说道。

“咚！”

骆灵猛地一拍。

这一掌用尽全力，但这阴铁打造的房子纹丝未动。

“我来。”

王南渤自告奋勇。

“咚！”

结果跟骆灵差不多，甚至响声还要不如。

接着两人的目光就看向了苏起。

“我来？”

苏起指着自己问道。

“阴铁这种东西只能靠蛮力打破。”

王南渤笑着说道：“所以，你懂我意思吧？苏兄。”

“比起蛮力，其实我更会巧劲。”

苏起走到了阴铁面前，双指并拢，直接戳了上去。

“唰！”

这一指很快，在两人都还没有反应过来的时候，就破开了一个洞。

这所谓坚硬无比的阴铁就像是豆腐一样脆弱。

“我敲？！”

王南渤瞪大了眼睛。

骆灵深深看了一眼苏起，随后说道：“再打开一点。”

苏起两指抓住这拇指厚的阴铁，唰的一下就撕了一块下来，刚好够一人通过。

“这玩意好像没有传说中那么邪乎啊？”

王南渤走上前，有学有样，可是扯了半天纹丝未动，就连双手双脚都用上了也不行。

“算了，不跟你这个变态比了。”

王南渤说道。

三人朝着房间里看去。

却发现这里面就是一个普通的房间，什么也没有。

甚至还透着一股子的奇香。

“这味道好像有点熟悉啊。”

王南渤抽了抽鼻子，忽然面色一变：“十毒散！”

第224章 地下空间

王南渤此话一出。

他和骆灵瞬间向后退了百米有余。

留苏起一人在原地站着。

“你们干嘛？”

苏起奇怪道。

“苏兄，快退啊！那可是修真界的奇毒——十毒散！”

王南渤急道。

下一秒，苏起以迅雷不及掩耳之势来到了王南渤面前。

“什么十毒散？听起来挺厉害的样子，比五毒还多了五毒。”

苏起问道。

“十毒散，修真界五大奇毒之一！闻香者，幻觉自生，灵力散尽，最后欲火焚身而亡。”

王南渤一脸后怕道。

“欲火焚身而亡？”

苏起感觉头顶上飞过一排乌鸦，这是什么奇葩的毒？

“这十毒散最诡异的地方就在于，实力越强的人越容易中招，产生的幻觉也越强大，越不容易清醒。”

王南渤说着说着，眼神逐渐变得迷离起来：“小慧…你怎么来了？”

说着他伸手朝着苏起的脸摸了过来。

“啪！”

下一秒，苏起双指一弯，啪的一下弹在了王南渤的额头上。

清醒神技——脑瓜崩！

尽管苏起用的力道很小，但王南渤还是瞬间被弹飞了出去，在地上翻滚了好几圈方才停下来。

这时候他已经完全清醒了过来，只觉得脑门火辣辣的疼。

“我凑。”

王南渤捂着自己的额头说道：“怎么这么疼，你们谁打我了？”

苏起抬起手指，又看向了骆灵。

真别说，弹脑瓜崩还挺带感的。

骆灵一脸警惕地看着苏起说道：“姓苏的，我可没闻十毒散，你别看我。”

苏起有些遗憾地收起了手指。

然后看向王南渤：“王南渤，你醒了吗？要不我再弹一下？”

王南渤浑身一个激灵，瞬间从地上爬了起来：“醒了，完全醒了！苏兄你还是省着点力气吧。”

苏起方才也闻了这奇香。

但是他发现自己完全没有受到影响，幻觉什么的更是不存在。

于是便猜测这十毒散可能对自己并没有效果。

“苏兄，你这招弹脑瓜崩还挺好用的。”

这时，王南渤走了过来，额头上已经红了一片。

“我也觉得。”

苏起点头说道。

“我准备好了，一会你陷入幻觉以后就轮到我了。”

王南渤摩拳擦掌地说道。

“我要是陷入幻觉，你确定你能弹我脑瓜崩？”

苏起看着王南渤，笑着说道。

“娘的。”

王南渤泄气了。

清醒的时候自己尚且不是苏起的对手，要是对方真的陷入幻觉了一拳把自己打死了咋办？

到时候还是离这家伙远一些吧。

“轰！”

就在这时，骆灵将一团灵火丢进了房间之中。

熊熊灵焰燃烧了起来。

“你干嘛？”

王南渤愣了一下问道。

骆灵瞟了王南渤一眼，没说话，似乎是不稀得搭理他。

这把火一直烧了半个时辰。

半个时辰以后。

骆灵率先朝着房间走了过去。

苏起和王南渤跟在后方。

此时的房间已经狼藉一片，除了阴铁没有丝毫变化以外，房间内的其他东西几乎已经被炬之一空。

那种奇香也消失了。

而有一块凸起的地面引起了三人的注意。

“还是阴铁。”

王南渤走过去，摸了摸说道。

然后他试着把这块东西弄开，但就像是焊死在地面，根本无法挪动。

于是苏起又出动了。

这块阴铁被轻而易举地掀开，露出了一条通往地底的幽深洞穴。

浓厚的血腥味从地底逸散而出，还伴随着阵阵刺骨的阴风。

“果然有古怪。”

王南渤说道。

随后他率先跨了一只腿下去，随即又收了回来，一脸笑意地说道：“还是苏兄先来吧。”

“怂包。”

骆灵骂了一句，率先走了下去。

“哎~骆妖…灵，你把话给我说清楚了，谁怂？”

王南渤连忙跟了上去。

苏起笑了笑，跟在两人后面也走了下去。

进入这洞穴以后，阵阵阴风刮了起来。

这里的通道很窄，大约只能容得一人通行。

越往下，刺鼻的血腥味就越发明显。

如果袁家真的有抓小孩的话，恐怕下场不会太好，这刺鼻的血腥味已经说明了问题。

越往下，通道越宽，在走过一个转角之后，眼前豁然开朗。

露出了一个巨大的地下室。

但眼前的一幕足以让所有人头皮发麻。

在地下室中间有一个祭坛，此时正盘坐着一个人，一个男人。

而在他身后，则是无数的残肢断臂！

看起来都像是孩童的。

地上的血污就像是一层蜡，看起来有一指之厚。

尸山血海！

真正的尸山血海。

刺鼻的血腥味加上那血腥的画面。

让苏起忍不住有些反胃。

他虽然见过很多生死，但却没见过这样残酷的一幕。

王南渤和骆灵也没好到哪里去，面色苍白，显然是被这一幕给恶心到了。

而骆灵更是皱紧了眉头。

到这里，袁家抓小孩的事已经实锤了。

那么接下来最后一个问题，那个盘坐在祭坛上的男人是谁？

就在这时。

那男人抬起了头，那头长发朝后飘去，露出了那张邪魅至极的脸。

他的双眸竟然是重瞳，一片猩红之色。

“欢迎来到我的世界。”

————————————

（以下内容与正文无关）

没想到还真让大家伙点到1500催更了。

草率了~

一会还有一章。

第225章 帮帮我

“轰！”

此话一出。

整个空间都剧烈震颤了起来。

地上的血污竟然开始蒸腾，形成了一滴滴的血珠。

这些血珠在空中凝结成了一条血河！

血河奔涌，腥风扑面。

整个地下空间刮起了腥风血雨！

男人从祭坛上站了起来，这时可以看到他的双手空空荡荡，脚竟然也只有一只，看起来无比的怪异。

“轰！”

血河倒灌，瞬间将男人吞没。

但这血河拍打在他的身上，反倒让他露出了愉悦之色。

可以看到，他的双手竟然以肉眼可见的速度长了出来，那只缺失的脚也长了出来。

几乎是片刻之间他便恢复成了一个完整的人。

接着一股可怕至极的威压席卷而出。

合体修士！

第一时间，三人便知道了眼前这人的实力。

但这人给苏起的感觉不是普通的合体修士。

那种波动几乎赶得上大乘修士了。

“两个化神一个炼气。”

男人的嘴角一咧：“我倒是很好奇，你们是怎么找到我的？又是怎么突破阴铁的阻拦来到这里？”

“这些小孩都是你杀的？”

骆灵淡淡问道。

男人咧嘴笑道：“是不是我杀的并不重要，重要的是你们扰了我的清修，想想该怎么保下自己的命吧。”

“给你们三分钟的时间，好好讨论一下，能不能打动我就在此一举。”

“三分钟？”

王南渤忽然笑道：“我给你十分钟，不如来讲讲你到底是什么来路？一会兴许可以考虑留你个全尸。”

“九天剑宗的小子，即便是你掌门来了也不敢跟我这样说话。”

男人笑道：“你，被剥夺机会了。”

说着，男人一张手。

王南渤周围的空间忽然凝固，将他死死挤压住。

“神通！”

王南渤目露骇然，连忙喊道：“苏兄救我！”

“嘭！”

苏起走了过来，轻轻松松便撞开了禁锢王南渤的空间。

“嗯？”

那名男子眯起了眼睛，露出感兴趣之色：“看来我看走眼了，你并不是普通的炼气修士。”

“轰！”

男子猛地一跺脚。

整个地下空间忽然幻化成了虚无，一轮血日当空，将整片空间都映照成了血色。

这是男子的小世界。

这个小世界的等级比归墟的那个小世界要高。

已经诞生了血日这种具象化的东西。

“欢迎来到我的世界。”

男子咧嘴笑道。

在他的小世界中，男子的气息再度暴涨，已经有了大乘修士之威。

气氛明明已经很紧张了。

但苏起竟然打了个哈欠，颇感无聊道：“你这句话容易让我出戏，速战速决吧。”

“好啊，既然你这么急着上路，我就送你一程。”

男子笑道。

下一秒，天塌了！

这是真正的天塌，仿佛整个小世界朝着苏起砸了过来。

男子知道苏起不简单，所以他一来便用上了杀招！

这一击是小世界之力+大神通之力。

他相信就算苏起是大乘修士也不可能安然无虞！

天塌地陷。

苏起忽然想起了一个词。

在这种常人看起来危险无比的情况下，他竟然还在走神。

“轰！”

下一秒，这塌陷的天砸在了苏起身上。

但男子却猛然瞪大了眼睛，他看到了什么？！

他看到苏起仅仅抬起了一只手，就把这天给撑住了！

只手撑天！

这是何等伟力？！

男子不敢相信自己的眼睛。

他这个大杀招使用过无数次，但没一个对手像苏起这般轻松。

只是片刻之后，男子发现苏起好像并不像表面那般轻松。

此时的苏起低着头，皱着眉，身子在微微颤抖。

“原来如此，装的这么轻松差点就吓到我了，想必你也拼尽全力了吧。”

男子冷笑道：“你很强，但是我更强，真是遗憾啊……”

“苏兄，你不会真撑不住了吧？要不要帮忙？”

这时，王南渤有些紧张地问道。

骆灵已经开始蓄力了，她的眉眼之间也闪过一丝忧虑。

“帮…帮我。”

这时苏起开口了。

“好！”

二话不说，王南渤拔剑就要上。

骆灵更快一步，双眸已经变成淡金色，这是要火力全开的节奏。

但接下来的一句话，直接把两人刚燃起来的斗志给浇灭了。

“帮我想想，如何用天塌地陷作诗。”

苏起猛地抬起头，皱着眉头说道。

“……”

场面一度很安静。

所有人都瞪大了眼睛看着苏起。

敢情你并不是撑不住了，而是想不出诗来憋得慌？

“别愣着啊，快帮我想想，我头都快想破了还是没想到天塌地陷能怎么作诗。”

苏起认真地说道。

作为一个文青。

灵感来了却怎么也拗不出一口诗来是很郁闷的一件事。

而男子脸上已经布满寒霜。

你可以侮辱我的人格，但不可以侮辱我的实力！

“去死！”

男子狂吼一声。

真正的天塌地陷来了！

地面崩裂下陷，天空坠落坍塌。

无上伟力要将苏起压垮。

但他却纹丝不动，目光灼灼看着王南渤和骆灵二人。

“有了！”

“天塌地陷也不怕，王氏南渤安天下！”

“一人一剑世无双，大乘渡劫满地爬！”

王南渤眼睛一亮，哈哈说道。

“……”

众人都无语住了。

王南渤这诗连打油诗都算不上。

苏起又把目光看向骆灵。

骆灵迟疑了一阵之后，开口说道：“我不知道。”

“苏兄，我觉得我的挺好的啊。”

王南渤忙说道。

“好个屁。”

苏起翻了个白眼，心想你这诗还不如那啥：“惊雷，这通天修为，天塌地陷紫金锤。”

“小子，别装了，给我倒下吧！”

就在这时，男子咆哮道。

“聒噪。”

苏起扭头看向男子，冷声说了一句。

本身想不出诗就很烦了，你还一直叽叽喳喳，没完没了，真是烦死了！

那这一拳，便叫做烦闷一拳好了。

“轰！”

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

明天依旧！1500催更加更一章，不封顶。

今天差点就加更两张了，嘿嘿。

求花花，求为爱发电~

第226章 一具神秘的血棺

这一拳之下。

天地崩坏，原本天塌地陷的世界，一瞬间全都碎成了齑粉。

世界好像都凝滞了半晌。

随后被这一拳击碎，尽数涌向男子！

拳风所过之处，万物崩坏。

小世界像是玻璃一样寸寸碎裂，露出地下室的原貌。

而崩坏的这些碎片就像是洪流一样涌向男子。

形成了特别震撼的一幕。

苏起身后是露出原貌的新世界，而男子身前是不断崩坏的旧世界，携带着无尽的洪涛要将他一同埋葬在旧世界里。

男子终于慌了。

他的重瞳猛地一缩，嘴里短而急的吐出一个字：“凝！”

空间静止了！

不断崩坏的世界于此刻凝滞。

但男子的头上瞬间汗如雨下，肉眼可见他的身子开始剧烈颤抖了起来。

“咔嚓！”

下一秒，有玻璃碎裂之声。

旧世界再一次崩坏！

这一次，男子没有了阻拦之力。

只能眼睁睁看着旧世界的洪流拍打在他的身上。

“好疼…”

男子喃喃说着，他看到自己的身体被击中，几乎一瞬间就被撕碎。

在彻底失去意识之前他忽然想起了很多事情。

在成为一名邪修之前的事情。

那个曾经怀揣梦想，赤诚热烈的自己，似乎在春日艳阳里朝着自己走来。

他脸上带着不曾被岁月侵蚀的天真，朝着自己伸出了手。

男子，卒。

男子连同他的小世界一同消失了，就好像从来没有出现过。

只有这腥臭无比的地下室在述说着刚才的一切并非幻觉。

“还是没有想好怎么用天塌地陷作诗。”

苏起皱着眉头，喃喃说道。

“那是什么？”

王南渤说道。

原来祭坛被苏起这一拳直接给干没了，露出了在祭坛下的一具血棺！

血棺浸泡在血液之中，显得更加红艳。

在血棺之上还雕刻着许多繁复而又精美的铭文。

这些铭文闪烁着黝黑的光，让这血棺显得更加诡异。

“血棺？”

王南渤凑近一看，皱着眉说道：“好浓郁的诡异气息，大凶之物啊。”

骆灵也走了过来，二话没说，直接将灵火丢进了血池之中。

“轰！”

灵火爆开，将血池点燃。

血棺也燃起了熊熊大火，看来骆灵打算把这东西付之一炬。

血池里面的血液很快就被蒸发干了，这血棺在这灵火之下，却毫发无损。

等了一刻钟以后。

火势渐歇，但这血棺不仅没有损毁，反而越发红艳透亮了。

“这血棺看起来也是用不寻常的材料打造的，就是不知道这棺材里面有没有人？”

王南渤试探了一阵，确定没有危险以后，便尝试开棺。

这让苏起想起了以前自己看的盗墓小说。

自己现在就像是在盗墓一样，莫名的还觉得有些刺激。

推了几下以后，王南渤一脸尴尬地说道：“推不开。”

骆灵嫌弃这血棺太脏了，根本就没打算去推。

于是这项累活又轮到苏起了。

苏起跳入血池之中。

虽然说这里已经被灵火蒸干，但那种浓郁的血腥味还是在不停地钻进鼻子中。

苏起屏气凝神，细细打量起了眼前的这具血棺。

确实很精美，除了那些黑色的铭文以外，竟然还雕刻着许多精美的花纹图案。

那种花苏起没有见过，看起来十分红艳美丽，却又处处透着诡异气息。

苏起将手放在血棺之上。

竟然感觉到了阵阵的温热，而且他敏锐地感觉到，这血棺竟然会动。

就像是心跳的那种脉动。

这整具血棺就像是一颗跳动的心脏！

察觉到这一点之后。

苏起对这血棺越发的好奇了。

究竟是什么材质打造的血棺才会这么神奇？

“苏兄，你在发什么呆？”

这时，王南渤奇怪地问道。

“你有没有感觉到这血棺在脉动？”

苏起问道。

“脉动？”

王南渤愣了一下，然后把手放了上去，半晌之后皱着眉头说道：“没有啊，哪里有什么脉动？我知道了，苏兄，该不是那十毒散起作用了吧，来来来，我准备好了。”

说着，王南渤坏笑着举起了自己的手指。

“滚。”

苏起白了王南渤一眼。

然后将手放在棺身上抚摸了一阵。

他可以确定，自己没有感觉错，这棺材的确在脉动。

随后苏起打算开棺。

想要看看这棺材里面到底有什么。

“嗯？”

但苏起发现自己竟然推不动，即便是用尽了全力，这棺材板还是一动不动。

这是很不正常的。

以他如今的力量基本上没有东西能够阻拦他。

就是那阴铁不也被他瞬间戳烂了吗？

“苏兄，你推不开？”

这时候，王南渤似乎发现了，忙问道。

“推不开。”

苏起又试了几下之后摇头说道。

“我去，那这血棺有点牛逼了啊。”

王南渤又尝试了几个办法以后，喟然叹道：“不行，没办法，要是这玩意可以收起来就好了。”

听到王南渤这话，苏起神色一动。

用空间戒指试了一下不行，随即他掏出了小世界。

“唰！”

下一秒，血棺消失了，整个进入了苏起的小世界里面。

“苏兄，你有小世界？！”

王南渤愣了一下，忽然反应过来。

第227章 海天学宫

“有啊。”

苏起十分平淡地点头道。

“我靠！”

王南渤羡慕道：“这东西可遇不可求啊，苏兄你哪得来的？ ”

“抢的。”

苏起嘴角一咧说道。

“嫉妒让我质壁分离。”

王南渤叹气道：“我要加速修行了，以后一定也要弄到一个小世界才行。”

血棺收起来以后，这里已经没有其他东西了。

那些失踪的孩童已经回不来了，但好在袁家的事被揭露以后，那么一场风暴很快便将来临。

三人从地下室返回到了袁府门口。

此时街旁已经站满了围观的群众。

“仙师，找到我女儿了吗？”

妇人惴惴不安地问道。

骆灵摇了摇头说道：“没有。”

妇人双眼一黑，差点就要直挺挺地倒下。

袁立闻言，松了一口气说道：“我就说我们袁家不会有问题吧……”

王南渤打断了袁立的话，淡淡说道：“但你们袁家的地下室我们找到了，罪证确凿，这一次，你们跑不掉了。”

闻言。

袁立一屁股坐在了地上。

只觉得天昏地暗，世界黯淡无光。

他知道事情败露以后，自己这个城主算是做不下去了。

接下来袁家将要遭受的必然是灭顶之灾。

没有什么意外。

三天之后，朝廷来人彻查，镇魔司总部也派人前来调查。

袁家垮了。

这个曾经称霸了极光城上百年的袁家，于三天之内彻底崩塌。

拔出萝卜带出泥，整个极光城的大小官员基本都下马了。

一批人下了，自然一批人就得顶上。

在这阵风暴之下，极光城的风气变得前所未有的好。

虽然不知道会持续多久，但至少近些年不会再出什么幺蛾子了。

……

解决了极光城的事以后，苏起便跟着王南渤和骆灵去了前线。

苏起来这里以后，每天都有许多势力或者修士想跟他套近乎。

毕竟他可是现任的天命之子，加上其堪称无敌的武力，是人是鬼都想跟他扯上一点关系。

不过苏起不善应酬，或者说是根本不爱应酬。

便找了一处清净的地方布下了阵法，谢绝了所有来访人员。

这些日子，苏起也并没有闲着。

他拿出了时间阵盘，开始钻研丹道还有炼器之道。

偶尔，他也进入小世界看看那具血棺，有好几次他都想要强行打开，不过这血棺根本无法撼动。

其坚硬程度是苏起平生见过之最。

不过苏起猜测这血棺之中肯定有大秘密，所以并不着急。

以他现在的实力无法打开，但以后说不定可以呢？

苏起甚至大胆猜测，这东西说不定并不是人间的物品。

等待他飞升以后，实力更强，说不定到时可以找到办法打开它。

就这样，时间一天天过去。

距离最后一年的时间越来越临近。

一号世界这边也已经开始摩拳擦掌，上一次出了一点意外，把众人憋屈坏了。

这一次说什么也要好好发泄一番才行。

……

二号世界。

海天学宫。

这里毗邻无望海。

所以海天学宫有一大半的房屋都是海景房。

海天学宫在二号世界算不上顶级宗门，勉强够得上二流势力。

而邓忘雨的妹妹邓思雨便是这里的弟子。

很少有人知道邓思雨和邓忘雨的关系。

毕竟邓忘雨是超一流宗门的大弟子，而且又是天命之子。

看起来跟海天学宫这样的势力八竿子打不着关系。

无望海边。

一道穿着海蓝色长裙的女子坐在岸边，看着潮起潮落，聆听潮汐的声音。

她拥有一头如瀑的长发，精致无比的五官。

而最让人惊讶的是，她有一双海蓝色的瞳孔。

这双瞳孔如海一般澄净，若仔细去看，很容易迷失在那无尽的蔚蓝之中。

“邓思雨，是吧？”

就在这时，一道男声传来。

邓思雨回过头，看到一个中年男人不知何时出现在了自己身后。

在看到邓思雨转身以后，常威眼里流露出一丝惊艳。

不得不说，这个女人的确很好看。

不过可惜，如果换一个时间地点还有身份，他可能会好好跟她了解一下。

但现在，这女人不过是钓出邓忘雨的一个砝码。

“你是谁？”

邓思雨眼里流露出警惕之色。

这无望海是海天学宫的一处禁地，非宗门特别弟子不得进入。

她之前从未见过这个男人。

“我？常威。”

常威呵呵一笑说道：“不用紧张，你跟我走一趟便行。”

“我为什么要跟你走？”

邓思雨冷声说道。

“本来不用的，但这一切都拜你哥哥所赐。”

常威慢悠悠朝着邓思雨走了过来：“所以，要怪的话就怪你有一个到处惹是生非的哥哥吧。”

邓思雨想逃。

但她发现周围的空间挤压着她，让她无法动弹。

下一秒，邓思雨眼前一黑，便失去了意识。

常威扛起邓思雨，冲天而起，很快便消失在了海天学宫。

第228章 守规矩的人

一号世界。

最近邓忘雨可谓是风生水起。

把各大势力搅得天翻地覆不说，每一次都还能逃脱。

这得感谢萧秋风的陨落。

否则的话有一个天命之子跟他气运对冲，他不会如鱼得水。

“发泄的也差不多了。”

邓忘雨伸了个懒腰：“是时候该回去了，这一号世界小爷我迟早还来。”

……

99号世界，长生观。

清晨。

王凡溪照例早起打扫道观。

已至秋季，万物金黄。

一夜风过，落叶便铺满了院子。

“刷刷…”

王凡溪拿着扫帚将落叶扫到一堆。

有人曾问过他，日复一日，年复一年做这种工作不会感到枯燥吗？

王凡溪想了片刻便有了答案。

他不会感到枯燥，反倒觉得格外的宁静。

或许他这辈子就适合当一个道士。

好不容易将落叶都扫到了一堆，这时候一阵风吹来，将扫好的那些落叶又吹乱了。

王凡溪拿起扫帚，又开始了新一遍的打扫。

不知道为什么，他明明没有时间去修炼，每天都在给人算命，然后打扫清洁道观，这修为却隐隐有松动的迹象。

就像是要结丹了。

等到结丹后，他便可以正式迈入金丹之境。

不过对于这些王凡溪都不甚关心，他脑子里还在不断演算着昨晚观测到的星象。

对于观星术这一块，王凡溪的理解越来越深刻，只是到如今都还没有算出过任何一件事。

“昨夜红鸾星动，这是有爱情要来了，还是好事将至？”

王凡溪扫着落叶，心中却在思考着。

就在此时，道观外传来了脚步声。

王凡溪抬起头看到一个一身黑衣的俊美男人走了进来。

“是你，善人。”

王凡溪一眼便认出了这个人。

那日他在房檐观星，这人凌空而至，扬言要毁坏道观，最后却又离去，让他的印象很是深刻。

鬼无涯看着王凡溪，淡淡说道：“你会算命吗？”

王凡溪愣了一下后笑道：“略懂略懂，善人是要算什么，财运还是爱情运？”

“都不是。”

鬼无涯摇头说道。

“那是什么？”

王凡溪有些奇怪地问道。

来道观之人，大多测财运还有爱情运。

当然，偶尔也有一些稀奇古怪的人，那些想法不能做为参考。

就比方说王凡溪曾经碰到过一名奇男子。

他想测屎运。

后来在王凡溪的探寻之下才知道这名男子竟有异食癖。

喜欢吃屎。

而他要测的竟然是以后能不能日日吃到新鲜好吃的屎。

王凡溪还记得当时他的表情，完全懵了。

最后好不容易才把这人给送走。

当然，除了这种吃屎的猛士以外。

王凡溪还碰到过另外一名奇男子。

这名奇男子要测的是他的老婆以后会不会出轨，如果不会的话，要怎么才能让其出轨。

对于这种人，王凡溪直接便赶出道观。

恕不接待。

所以，当得知鬼无涯两者都不求的时候，他看向对方的眼神已经有了细微的变化。

鬼无涯就像是看穿了王凡溪的想法，脸黑的跟炭似的：“别用那种奇怪的眼神看着我，我要测的是前世。”

“前世？”

王凡溪收敛了一下表情后说道：“善人，前世已经是过去，何必再去纠结？我们要活在当下，放眼未来才对。”

“放不下。”

鬼无涯淡淡说道。

“既然你都不记得前世之事了为何还放不下？”

王凡溪不是很理解地问道。

“倘若我说我记得呢？”

鬼无涯淡淡说道。

“记得的话又何必再测呢？这不是自相矛盾吗？”

王凡溪哑然失笑。

“谁说要测我了。”

鬼无涯指着王凡溪说道：“我要测的是，你的前世。”

“我的前世？”

王凡溪再次愣了一下，后笑道：“其实我一点也不好奇我的前世，并且算命者也从来不给自己算命，因为看不透，也看不准。”

鬼无涯深深看了王凡溪一眼：“你当真不好奇你的前世？一点也不？”

王凡溪摇头说道：“我不好奇。”

鬼无涯深吸了一口气，转身便走。

王凡溪叫住了他：“善人，你真不算算财运或者爱情运吗？或者祈个福，许个愿再走也行啊，我们这里许愿很准的！”

鬼无涯停下了脚步。

他转过头看着面前恢弘的道观。

作为前任天命之子，他可以看到整座道观都被大气运笼罩着。

心中不由说着被这样的气运笼罩，许愿能不准吗？

随后他看向王凡溪说道：“那便祈个福吧。”

“请。”

王凡溪笑着对鬼无涯说道。

不知道为什么，在面对鬼无涯的时候，他格外的放松。

以前他从不主动招揽客人，但对于面前这个男人，他竟有些亲切感。

可明明两人也才见了一面而已。

在王凡溪的带领下，鬼无涯跟着他来到了殿内。

鬼无涯随手拿起一炷香便要开始烧香祈福。

“诶~”

王凡溪连忙拦住了他：“等等，烧香要三炷香才行，三支为宜，代表道、经、师三宝，也对应天、地、人三才。”

“知道了。”

鬼无涯以前从未烧香祈福过，当然不懂这些规矩，不耐烦地又拿起了两炷香。

点燃以后他就要拜。

“诶~”

王凡溪连忙拦住。

“又怎么了？”

鬼无涯不耐烦地说道。

“你这样不对，祈福之时要用子午诀，我教你。”

王凡溪走了过来，然后拿起三炷香站在鬼无涯身侧。

“左为阳，生气也；右为阴，杀机也。以阳抱阴，以生制杀。”

王凡溪左手抱右手，抬至胸前说道。

“破规矩真多。”

鬼无涯吐槽了一句，但还是跟着王凡溪有学有样的做了起来。

“可以许愿了。”

王凡溪说道。

鬼无涯深吸了一口气，连拜了几拜，随后转身便走。

王凡溪看着鬼无涯离开的背影。

忽然觉得这人实在有趣。

虽长着一副不守规矩的脸，但做起事来还是有模有样，条条款款也都遵循。

“以后常来啊。”

王凡溪冲着鬼无涯的背影喊了一句。

鬼无涯脚步顿了一顿，随即头也不回的消失在了清晨的薄雾之中。

—————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

最近大家点催更还有送礼物都很给力呀~

请务必不要客气。

用催更和礼物砸死我吧~

嘿嘿嘿。

第229章 误闯的凡人

99号世界。

传送门处。

苏起完全沉溺在了炼丹之中。

他现在对于丹道的理解越发深刻了。

另外，炼器之道他也没有放下，总体来说是在呈稳定的上升趋势。

这日。

苏起正在炼丹，却感觉到阵法闯进了人。

还是两个男人。

“大哥，这地方怎么感觉有些怪异？我们刚刚是不是来过？”

“好像是吧，我们在这里晃悠了半个时辰了，不会是碰到鬼打墙了吧？”

“我草，那怎么办？听村里的人说，碰到鬼打墙九死一生啊。”

“怕个球，鬼怕童子尿，你不还是处男吗？脱裤子尿！”

“大哥，我不是处啊…我前两天就不是了。”

“什么？！你被哪个娘们处理了？”

听了一阵两人的对话。

苏起知道了几个信息。

1、这两人是附近村落的人。

2、他们来这里是为了找一味药材，来救村里的老人。

3、他们被自己设立的迷魂阵困住了。

为了不被打扰，苏起专门选了一个远离传送门的树林，在这里布置了迷魂阵。

莫说两个凡人，就是元婴期的修士来了也会被困在这里面，找不到北。

苏起没有管他们，他现在正到了炼丹的关键时刻，必须控制好火候，半点马虎不得。

毕竟这可是他第一次尝试炼制六品丹药。

这些材料十分珍贵。

两个男人一高一矮，一丑一帅，在晃悠了半天以后，终于是放弃了。

两人背靠背坐了下来。

“大哥，我们可能回不去了。”

“别说丧气话，休息一会我们继续找。”

“可是我们都找了这么久了，如果能出得去早就出去了，就不该来这迷魂凼，唉。”

“但是我们找到幻星草了啊，这样奶奶就有救了。”

“可是我们出不去了…”

两人有一搭没一搭的聊着天，皆在感慨命运的无常。

“大哥，如果我们真能回去，真的可以把奶奶救过来吗？”

“李郎中不是说了吗？有这幻星草，奶奶百分百可以清醒。”

“我决定了，如果我们真能回去，我要带奶奶去找她魂牵梦绕的那个地方。”

“你疯了？奶奶这个身体，就算救过来也经不起长途跋涉了。”

“我就是背也要把她背去，她为这个家付出太多了，至少，我想完成她的遗憾。”

“唉，我知道你有孝心，但那青枫镇在哪你知道吗？”

“奶奶说在南边，很远的南边，那我就一路向南，总能找到的。”

……

两人聊了很久，一直聊到太阳落山，繁星升起。

苏起一边炼丹一边抽空听他们的对话。

有种偷听八卦的感觉。

也算是给这无聊的日子增添了几分新意。

最近他常常觉得自己的生活有种割裂感。

有些时候他会想起在地球的那些事，清晰的就好像是昨天才发生。

而当他回过神来的时候，却又发现自己已经穿越过来很久了。

一面是倒霉帅哥，一面是气运冲天的苏道长。

割裂感大抵就来自于此。

随着实力越发高深，苏起发现自己在向着不食人间烟火靠拢。

可他的心还是在人间烟火中的。

因为他从人间烟火中来，却不知何时再向人间烟火中去。

割裂感又大抵来自于此。

“叮叮叮~”

就在这时，丹炉内传来了声响。

将苏起放飞的部分思绪拉了回来。

然后开始认真进行最后一步——收丹。

这一步是最重要的，要控制好火候，也要把控好时机。

这是他炼制的第一炉六品丹药。

他只想成功不想失败。

而另外一边。

高矮二人组，捡了点柴火，升起了火。

火光把黑夜照亮了些许，也驱散了夜的寒冷。

“大哥，你说青枫镇真的有奶奶说得那么好看吗？”

“我不知道。”

“你是不是都忘记了，小时候奶奶跟我们讲的那些画面我现在都还记得。”

“我怎么可能会忘，我也很向往奶奶口中的那一望无际的稻田，光想想就让人心生愉悦，但你别想了，说不定那地方早就不在了。”

“大哥，你说这些丧气话就是想让我放弃，但是我不会放弃的，我一定要找到这青枫镇。”

“朝代更迭，很多城镇都消失了，一个虚无缥缈的地方你怎么找？”

“奶奶说过，信念是一个人灵魂深处最强有力的存在，它会支撑着我找到这个地方的，因为我也想看看那稻田，看看奶奶生活过的地方，看看她喜欢过的那个人。”

“你该看看的是这片走不出的树林，这寒冷萧瑟的夜，这咕咕作响的肚子，还有柴火快烧光了，再去捡点来。”

“我不去，就知道使唤我，除非你答应跟我一起带奶奶去找青枫镇。”

“找你个头，我去捡柴火了。”

“我跟你一起！”

“你别跟我一起，去找你的青枫镇。”

“嘿嘿，大哥，我知道你刀子嘴豆腐心。”

……

第230章 是巧合吗？

高矮二人组。

过了没一会，拾着柴火回来了。

在添了柴火后，两人又坐在了火堆旁。

“大哥，我是认真的，我真的想找到青枫镇。”

“我也是认真的，你别找了，我也不会让你带走奶奶的。”

“大哥，你变了，以前的你不会这么无情，这可是奶奶的毕生愿望！”

“你又怎么知道不是奶奶胡乱呓语的一些事？这世界上怎么可能存在那么美的地方？”

“当然存在，我相信稻田是真的，桃林是真的，道观也是真的！”

“什么桃林和道观？”

“我就知道你没认真听，奶奶每次讲到后面你都走神，满脑子想着你那绿油油的稻田。”

“别废话，什么桃林和道观？”

“奶奶说了，在那青枫镇有五里长的桃林，每年初春的时候就美的不可方物，风一吹来，漫天粉红的花瓣就像下起了一场雨。”

“这料峭的春风会携着桃花，还有她的思念与欢喜；一路纷飞，飞进那座桃林尽头的道观里。”

矮子说完了。

高个子听着听着，却也着了迷，就好像带入了故事之中。

尽管只有短短的两句话，但他能感觉到少女的春情。

“你是说不出来这么具有诗意的话的，奶奶告诉你的？”

“所以我说你没认真听，每次你听到那一片绿油油的稻田就着魔了一样，也不知道你到底喜欢绿油油还是喜欢稻田。”

“你小子是不是欠揍？我看你是三天不打上房揭瓦。”

“那你要不要跟我一起去找这青枫镇？”

“不去。”

“为什么？”

“我早说了，朝代更迭，战火蔓延，这青枫镇或许早就消失在历史的尘埃里了。”

就在高个子和矮子争论不休的时候。

他们听到了一阵脚步声。

两人看向脚步声传来的地方，有惊喜也有恐惧。

惊喜的是这里竟然又有人，恐惧的是这来人也不知是好人还是坏人。

借着火光。

两人终于看清了来人。

一袭青衫道袍，面冠如玉，虽行走在这幽暗的树林之中，却像是会发光的萤火一般。

英俊！

这是两人第一眼的想法。

非常英俊！

这是两人第二眼的想法。

英俊的像是仙人！

这是两人第三眼的想法。

但紧接着，他们就被这道士的话吸引了。

“你们说得这地方我好像有些耳熟，所以我想问一句，你们确定是叫青枫镇，而不是清溪镇？”

苏起淡淡问道。

六品丹药炼成的那一刻，他刚好听到了两人口中的青枫镇。

若说那一片绿油油的稻田苏起不甚了解。

但这五里的桃林还有桃林尽头的道观，他可是再熟悉不过了。

难道这世界上真有如此巧合吗？

苏起很好奇。

被苏起问话，两人猛然反应过来。

两人面面相觑了一阵之后，矮子小心翼翼地问道：“道长，你为什么这么问啊？还有你什么时候来的，听去了多少？”

“从你们早上一进入这里我就在了，只不过当时有正事，所以没有立刻来见你们，若说听去了多少…”

苏起沉吟了片刻后说道：“应该都听去了吧。”

两人顿时臊得慌。

因为他们俩除了讲奶奶的故事以外，还聊了诸多关于女人和床史的问题。

尤其是矮子。

一直在强调前几天的经历多么多么美妙。

而高个子也在吹嘘着他的床史多么多么丰富。

当知道有第三个人听到的时候。

他们想找个地缝钻进去。

用现代的话来说，这便是社死。

不过苏起并不关心这些，他只关心这青枫镇到底是不是清溪镇。

还是高个子的反应比较快。

他连忙转移话题道：“道长，其实是不是青枫镇我们也不是很清楚，因为奶奶的记性已经很不好了，她说得这些我都怀疑是做梦梦到的。”

矮子连忙说道：“道长，我小时候问过奶奶这座镇的名字，我只记得有个‘青’字，再后来问的时候奶奶也说不上来了，所以这青枫镇也是我们推测出来的。”

苏起点头。

心想果然，这世上哪有这么巧的事情？

不同的地方，有一样的桃林，一样的道观，想想也不太可能。

这时，矮子又小心翼翼地问道：“道长，你问这个问题，难道是你口中的清溪镇有我说的五里桃林，还有道观？”

高个子也反应过来。

对啊，面前这个道长既然这么问，证明他肯定去过奶奶口中描述的地方！

“有。”

苏起点头说道。

矮子顿时激动了起来，连忙对高个子说道：“你看吧，我就说有这个地方！你还不信我！”

高个子白了矮子一眼说道：“先别高兴的太早，道长虽然去过这地方，但说不定这地方早已经消失了。”

矮子看向苏起，有些忐忑地问道：“道长，这地方还在吗？”

“还在。”

苏起点头。

“果然还在！”

矮子激动地差点跳起来。

这样一来，他就有目标了。

这时，苏起忽然问道：“你们奶奶叫什么名字？”

“李晓晓。”

两人异口同声地说道。

第231章 过去的故事

李晓晓…

对于苏起来说是陌生而又熟悉的名字。

他还记得，那是师父还在的时候。

初见之时，他甚至把李晓晓当成了李奶奶。

因为陆长安叫他帮李奶奶找猫。

他还记得，自己说过李晓晓是福星。

因为找猫的那次，给自己加了一点幸运。

那只大花猫自己从林子里钻了出来。

他还记得，李晓晓每年来四到五次。

而她其实不住清溪镇，而是芙蓉城，她那次是回乡看望奶奶。

而后来则是不远千里，来看苏起。

他还记得，李晓晓不止一次表达过爱意。

只是那时的他刚刚经历完20年的孤寂，每天在脑海循环播放的四书五经，早已让他失去了对感情的兴趣。

那时的他还告诉自己，长生者是不宜动情的，因为对双方都不好。

他还记得，第五年的时候，李晓晓哭得梨花带雨。

她说她等不了自己了，家中逼她成亲，对方是芙蓉城的权贵子弟。

两人算是大家眼中的门当户对，天作之合。

他还记得，离开之前李晓晓问自己的话。

两人还可以当朋友吗？

他的回答是可以。

李晓晓笑中带泪，消失在了那个春日艳阳里，此后杳无音讯。

遗憾吗？

苏起问过自己，答案是不遗憾。

因为他从始至终都把李晓晓当成是朋友。

算是他穿越来之后第一个异性朋友。

可此时的他，心情却有些复杂难明。

曾经年纪相仿的朋友已经垂垂老矣，成为了孙子们口中的奶奶。

而他依然风华正茂，未被时间侵蚀。

这世间当然不止有爱情，还有友情、亲情。

苏起也是第一次体会到了长生者的悲哀——经历故人老去。

“道长，你认识我奶奶？”

高个子察觉到了苏起眼中的怅惘，忙问道。

可他的理智又告诉他这不可能，因为这道士和他们的年龄相仿，怎么会认识奶奶呢？

“我帮李奶奶找过猫。”

苏起淡淡一笑说道。

“咦？可是以前我们没有见过你啊。”

矮子疑惑道。

他以为苏起口中的李奶奶是他们的奶奶李晓晓。

“可以带我去见见她吗？”

苏起又问道。

“可以是可以，但我们现在出不去了啊。”

高个子尴尬地说道：“道长你应该也是被困在这里了吧？”

“你们跟我来吧。”

苏起没有回答两人，而是说道。

说罢，他朝着树林外走去。

两人对视了一眼，尽管只是第一次见面，但他们觉得苏起不像是坏人。

有这么英俊的坏人吗？

所以两人犹豫了片刻之后还是跟了上去。

这一次，两人神奇的发现，尽管都是走过的路，但偏偏不到一刻钟的时间他们就走出来了。

面前的场景终于不再是那无边无际的树林了。

回到了荒原之上。

“道长，你是有大本事的人啊！”

矮子激动地说道。

高个子也连忙说道：“感谢道长带路，否则的话我兄弟俩还不知道要困到什么时候。”

这时候，兄弟俩哪里还不知道碰到了有本事的人？

“没事。”

苏起摇头道：“你们俩叫什么名字？”

矮子率先说道：“道长，我叫李刚。”

高个子随即也说道：“道长，我叫李多多。”

“好。”

苏起点头说道。

而两人则觉得有点奇怪。

因为苏起看他们两人的眼神，竟然充满了……和蔼？

就像是长辈看后辈的眼神。

两人被看得有点不自在。

道长，大家都差不多大，总不能因为你有本事就小看人吧！

这是两人的心声。

不过苏起可不管二人的想法，而是说道：“快走吧，你们奶奶不是还等着送药材回去吗？”

二人这才反应过来。

差点把正事给忘记了。

李郎中说了，如果一周之内不把药材送回去，那么奶奶就是神仙也难救了。

路上。

苏起跟两人有一搭没一搭地聊着。

“你们奶奶生了什么病？”

“睡眠症。”

“睡眠症？”

“李郎中是这么说的，他说这个病只有找到幻星草才能够治，奶奶年岁高了，容易被外邪侵袭，从而陷入无尽的沉睡，若超过一周没有醒来，那可能就再也醒不来了。”

“不过好在我们找到了幻星草，奶奶这次有救了。”

“你们奶奶跟你们讲过很多清溪镇的事吗？”

“很多很多，但是大多我都记不得了，只记得一望无际的稻田，长长的桃花林还有那桃花林尽头的道观。”

“奶奶说清溪镇是一个很美的地方，山美水美人更美，而她的意中人就是这天下最俊美的男人。”

“奶奶总把这男人说得天上有，地下无似的，我觉得这就是回忆加了分。”

“哈哈，不过道长跟我奶奶说的那个男人倒是有几分相似，喜欢穿青衫，俊美非常，若把道长代入的话，居然毫无违和感。”

三人一路走。

来到了一处裂谷前。

裂谷下方是无尽的深渊，而在这裂谷之间有一座木桥。

此时却已经被损毁了。

“怎么会这样！？”

兄弟俩傻眼了。

————————————

（以下内容与正文无关）

大家是真能处，有催更你们是真点！

哈哈哈，那没办法，只能加更两章了。

一会还有一章~

求波为爱发电和花花不过分吧？

第232章 疑是故人来

“道长，之前这里有座桥的。”

李刚着急道。

“我看得到。”

苏起点头说道。

“可是这桥怎么坏了？谁这么缺德！”

李刚有些气急败坏。

“没了桥我们只能继续向前走了，前面一百里左右还有一座桥。”

李多多叹了口气说道。

一百里，也就是五十公里。

普通人一小时大概可以走十里。

也就是说一百里大约要走上十小时。

还是坚持不懈地走。

“原本这里没裂谷的，也不知道为什么突然就出现了一条几万里的裂谷。”

李刚吐槽道：“也不知道是哪个吃饱了没事做的神仙干的。”

闻言。

苏起面露尴尬之色。

他能感觉到裂谷中残留的剑意。

没错，这是他的杰作。

当时一剑斩灭九号世界的队伍，留下了这么一个长达几万里的裂谷。

“别抱怨了，赶紧赶路吧，希望那座桥没事。”

李多多催促道。

他们的时间并不充裕。

这时候苏起说道：“你们过来。”

“道长，怎么了？”

两兄弟问道。

不过还是老老实实走到了苏起身边。

“站稳了。”

苏起说了一句。

随即掐诀施法。

咻！

困龙剑从苏起的背后飞了出来。

在两兄弟目瞪口呆之中，困龙剑变大，来到了三人脚下。

“咻！”

下一秒，三人腾空而起，直冲天际！

苏起本可以直接飞的，不过考虑到那样二人的体验会不太好，便选择了御剑飞行。

现在99号世界的等级已经进入了前十。

练气期便可御剑飞行。

“啊！”

后知后觉的两兄弟这才开始尖叫起来。

可是很快，这种惊吓就变成了兴奋！

“天！这是传说中的御剑飞行吗？”

“道长你竟然会御剑飞行，你是传说中的仙师吗！？”

“啊啊啊，好壮美的风光，我还是第一次在空中俯瞰地面。”

“头一次感觉自己离月亮那么近，我们可以飞到月亮上去吗？”

“道长，你还缺不缺徒弟？我想我能够胜任这个角色。”

“道长，虽然有些冒昧，我想拜托你一件事，带我奶奶回一趟清溪镇吧，带她飞回去，我以后做牛做马报答您。”

两兄弟第一次御剑飞行。

在苏起耳边大呼小叫个没完。

李刚看苏起的眼神更是在发光，他想帮助李晓晓完成心愿。

而苏起的出现，让他看到了希望。

如果是飞行的话，可能一天都不用，他们就可以到清溪镇了吧？

苏起没有回答，而是问道：“你们村子叫什么名字，在什么方向？”

李多多指着东北方向说道：“道长，我们村叫望北村，就在那边，大概300里的距离。”

得知方向以后。

苏起便加快了速度。

300里的距离，一刻钟不到的时间就到了。

从空中看去。

望北村并不大，甚至可以用小来形容。

至少相较于清溪镇来说要小了不少。

在村里，零星的布置着几座房屋，此时都没有灯光。

望北村，笼罩在夜色迷蒙中，添了几分孤寂。

“你们在这里住多久了？”

苏起问道。

“从小就在这啊。”

李刚说道。

“奶奶说，朝代更迭，当时我们家差点被抄家灭门，她一路带着我娘逃到了这里，一住就是数十年。”

李多多说道。

想到数十年的时间李晓晓都躲藏在这偏隅之地。

苏起深吸了一口气。

不知怎么的，胸口竟然有些堵得慌。

接着，他带着两人落到了村头。

落地之后，两人带着苏起一路小跑，来到了一间不太大的瓦房前。

这瓦房前面有个小院子，打扫的很整洁，零星地放置着一些生活用品。

“道长，今天有点晚了，明天一早我们再去李郎中家，今晚您就在我们这里歇息一宿吧。”

李多多说道。

“好。”

苏起点头。

李刚推开了屋子，敞开的门黑洞洞的。

苏起有那么一瞬间的迟疑。

不过很快他便克服了，抬脚迈了进去。

屋内的陈设十分简单，这不大的屋子只有两间房。

“道长，今晚您便睡我们的屋吧，我们睡奶奶的屋。”

李多多说道。

“你们奶奶…”

苏起有些迟疑地说道。

“奶奶卧病在床，至今昏迷，由李郎中照看。”

李多多回答道。

苏起点头，表示知道了。

一夜无眠。

第二天一早。

兄弟俩便急匆匆地爬了起来，想去李郎中家。

打开房门以后却发现苏起早已经站在了院子里。

“道长，您怎么起那么早。”

李多多愣了一下说道。

“修道之人无需睡眠。”

苏起淡淡说道。

天光未亮之时，他便一直站在这里。

晨曦的空气似乎带着一点甘甜，还有三分夜的余韵。

苏起想了很多往事，想到最后他的大脑一片空白，处于一种完全放空的状态。

可此时的他已经完全调节过来了。

那些复杂的情绪都消失不见。

“我们走吧。”

苏起说道。

“好。”

兄弟二人连忙应道。

三人穿过乡间小路，来到了一片竹林前。

而竹林后方便是李郎中的家。

苏起走在最后面，随着三人走过。

竹叶随风摆动，似乎正在欢迎着他。

此情此景，苏起忽然想起了一句诗。

开门复动竹，疑是故人来。

—————————————

（以下内容与正文无关）

四更送上~

不知道大家发现没有。

今天粉丝有专属的粉丝名了，哈哈。

最后。

求催更，求花花，求为爱发电~

第233章 醒来

穿过竹林。

三人来到了李郎中的家。

尽管天色尚早，但李郎中已经起来了，正在院中捣药。

“李郎中，我们回来了！”

李刚激动地喊道。

李郎中抬起了头，这是一名须发皆白的老人。

但是浑身都透着一股子儒雅的气息，他的眼睛不像是那种寻常老人黯淡无光，偶有精光乍现。

在看到三人以后，李郎中似乎愣了一下。

随即说道：“你俩小子找到幻星草了吗？你们奶奶可就全靠这药续命了。”

李多多连忙说道：“李郎中，药我们已经找到了。”

说着，他掏出了一个布袋。

听闻此言，李郎中连忙站了起来，招手说道：“快，快，给我看看。”

李多多一路小跑，然后把布袋递了过去。

李郎中有些激动地打开了布袋，看到里面的药材之后说道：“太好了！你们奶奶有救了。”

听闻此言。

李多多和李刚差点激动地跳了起来。

而苏起也暗暗松了口气。

“我去煮药。”

李郎中拿着布包便要离开，这时候他忽然又指着苏起说道：“这位是？”

兄弟二人正要介绍。

苏起先一步说道：“长生观，苏起。”

“哦。”

李郎中点了点头，拿着布包离开了。

“道长，你不是要看我奶奶吗？我们一起进去吧。”

李多多说道。

“好。”

苏起深吸了一口气，然后说道。

随后他跟着两人走进了李郎中的家。

李郎中的家比起寻常人家来说要大了不少，屋内充满着药材的清香味，足以见得平时没少捣鼓药材。

兄弟二人熟练地来到了一个房间前，然后推开了房门。

苏起这次没有迟疑，跟着两人走了进去。

屋子内的药味很浓。

床上躺着一个头发花白的老太。

此时的她，闭着双眼，安静地躺在床上。

一条条像是沟壑的皱纹布满了她的脸，像是树皮一样干枯。

都说岁月从不败美人。

可此时的她，早已经没有了年轻时候的美貌。

可即便如此。

苏起还是一眼认出了她。

那眼角的美人痣一如当年鲜明。

“道长，你以前真帮我奶奶找过猫吗？”

李刚好奇地问道。

苏起摇头笑道：“我帮你奶奶的奶奶找过。”

“啊？”

李刚愣了一下，似乎没有反应过来。

而李多多则反应过来了，他瞪大了眼睛问道：“道长，您该不会跟我奶奶认识吧？”

“认识。”

苏起眼中有怀念之色：“我们认识好多年了。”

那段日子，大概是他最无忧无虑的时光了。

有师父，有朋友，还有清溪镇的众多父老乡亲。

那时的他什么也不用操心，负责打扫好道观便行了。

他贪婪地汲取着这个新世界的一切，一切新奇都让他甘之如饴。

但不知从什么时候开始。

他慢慢变得淡漠，可能是时间，也可能是经历了太多生离死别。

时间总是在推着人向前走，把最美好的那部分沉淀在了过往的回忆之中。

当有一天，他再蓦然回首之时，却发现早已经回不去了。

“认识好多年了？！”

李刚盯着苏起看了好半晌之后笑道：“道长，你看起来年轻的很，该不会小时候我奶奶抱过你吧？”

苏起笑而不语。

李晓晓确实抱过他。

在离别那天。

谁知道，这一别就是数十年？

苏起就静静看着李晓晓。

阳光透过窗沿洒了下来，洒在她布满皱纹的脸上。

这位老友，果真是老了。

这时，李刚好奇地问道：“道长，我娘亲说奶奶年轻时候可漂亮了，是芙蓉城的第一美女，是真的吗？”

听闻此言。

苏起开始回忆起李晓晓年轻时候的样子。

偏偏他记性实在太好了，那张脸瞬间便跃上心头。

苏起沉吟了片刻后说道：“的确很漂亮。”

“连道长都这么说，那奶奶年轻的时候肯定很漂亮，真难想象啊…”

李刚感叹道。

“是啊。”

苏起在心中说了一句。

往事一幕幕浮起，清晰地像是昨天才发生一样。

可明明昨天还风华正茂的人，今天怎么就老了呢？

李刚和苏起有一搭没一搭地聊着。

站在一旁的李多多在观察着苏起。

明明道长看起来跟他们差不多大，他却感受到了浓浓的岁月气息。

联想到修仙之人寿命漫长的说法。

李多多竟然升起了一个大胆的想法：“奶奶该不会年轻的时候跟道长当过恋人吧？”

过了一个多时辰。

房门被推开，端着药的李郎中走了进来。

“都让让，都让让。”

李郎中一边说着，一边来到了床前。

在三人的注视下，李郎中一勺勺把药喂进了李晓晓的口中。

直到一碗都喂完以后，他擦了擦额角的汗，站了起来。

“李郎中，我奶奶多久能醒过来？”

李刚紧张地问道。

“半个时辰内。”

李郎中说完，端着碗离开了。

半个时辰眨眼间便要到了。

在三人的注视下，李晓晓的眼睛微微颤动，缓缓睁开来。

第234章 那年的桃花

“奶奶，你醒了！”

李刚激动地喊道。

李晓晓睁开眼睛，一眼便看到了凑在自己跟前的大脑袋。

她有些虚弱地笑了笑：“臭小子，你想吓死我啊？”

“您才是呢，这些日子可把我和大哥吓死了。”

李刚撇着嘴说道。

“我老啦，也没几年可活了。”

李晓晓笑着说道：“等我死后，你们就把我葬在后山的那棵桃花树下吧，那是我好不容易才种起来的。”

“呸呸呸。”

李刚连忙说道：“奶奶你快呸呸呸，您还要看我和大哥娶妻生子呢，您可不要瞎说。”

“好好好，呸呸呸。”

李晓晓摇着头笑道，布满裂纹而又粗糙的手轻抚着李刚的头：“一眨眼你们都长大了，奶奶等着看你们娶妻生子。”

这时，李多多走了过来。

“奶奶。”

李多多蹲了下来，凑在李晓晓旁边。

“多多，你比弟弟机灵，以后你们两兄弟要相互扶持，不要让外人欺负。”

李晓晓叮嘱道。

“奶奶，我知道了。”

李多多点着头说道：“对了奶奶，有一位道长说是认识您，来看望您了。”

“道长？”

李晓晓浑浊的眼睛里露出一丝茫然和怀念。

道长这个词。

好像已经几十年没有提起过了。

她忘记了很多事，可唯独忘不了桃花林。

桃花林的尽头有一座道观，道观里有一个让她魂牵梦萦的身影。

她不知道梦到过多少次了。

好像每次都只差一点点就要抓住他的手了，可每次都梦醒。

也不知道，现在的小苏道长怎么样了？

是不是也像她一样，头发花白，垂垂老矣？

每每午夜梦回都想起往昔的事情。

“对，道长。”

李多多点头说道。

“道长，您快过来。”

李刚扭头喊道。

李晓晓顺着李刚扭头的方向看去。

“奶奶，我跟您说，道长是有大本事的人，他一定可以…”

李晓晓好像耳鸣了。

她已经听不清李刚在说些什么。

周围的一切都黯淡了下去，她浑浊的眼中映出了那道好像会发光的身影。

一袭青衫，面冠如玉。

少了几分当年的俏皮，却多了几分岁月的沉淀。

但时间没有在这张脸上留下任何痕迹，一如当年那般美好英俊。

似乎有千言万语要说，但此时都如鲠在喉。

竟是半句都吐不出来了。

“李晓晓。”

苏起笑了。

一如当年初见之时一般灿烂。

阔别已久的故人，于此刻重逢。

可不知为什么，两行泪却顺着李晓晓的眼角滑落。

心上人还是如当年一般灿烂英俊。

而她已经年老色衰，垂垂老矣。

李晓晓无意之间看到了自己露在被子外的手，她连忙缩回了被子中。

此时的她，甚至想用被子把自己的头蒙住。

丑陋。

现在的自己太丑陋了。

别说再喜欢他，就是多看一眼都觉得不配了。

如果可以的话，李晓晓希望自己是在年华最灿烂的日子里与苏起重逢，而不是现在这样的场景。

可惜啊，她已经错过了自己最灿烂的年华。

“奶奶，你哭什么？”

李刚有点慌了手脚。

“跟我出去。”

这时李多多拉了一把李刚。

“为什么？”

李刚疑惑道。

“别问了。”

李多多把李刚拽了出去，这时候他哪里还看不出来。

苏起的确是奶奶的心上人？

两人都出去以后。

房间内只剩下苏起和李晓晓两人。

“你哭什么？阔别重逢不应该高兴才对吗？”

苏起脸上带着微笑，轻声说道。

“小…小苏道长…”

李晓晓有些自卑地转过头。

苏起越耀眼，她就越自卑。

“好你个李晓晓，当时叫我苏大哥，现在叫我小苏道长，多年不见生分了是吧？”

苏起语气带着三分责怪说道。

李晓晓闻言，连忙转过头说道：“不…不是的，我没…没有那么想。”

“那你是怎么想的？”

苏起走到床边，将凳子拉了过来，然后坐下。

“我…”

李晓晓又哽住了，她能怎么说。

难道说自己年老色衰，觉得自卑吗？

本以为活了一辈子，这世上再没有能让自己慌乱之事。

可此刻的她，又一次体会到了手足无措的感觉。

“朋友是不会相互嫌弃的。”

苏起忽然说道。

闻言，李晓晓愣了一下，随即看向了苏起。

苏起此时一脸认真地看着她，眼中没有丝毫的嫌弃。

一股热流涌上心头，李晓晓忽然又想哭了。

“我…我才不怕你嫌弃呢。”

李晓晓强忍着眼泪，笑道。

苏起还是像当年一样温柔和美好。

她忽然想起了那年两人初见之时。

两人站在桃花树下。

“你的道袍脏了。”

但此时的她，早已没了勇气再说出那样的话了。

————————————

（以下内容与正文无关）

一会还有。

大家稍安勿躁。

我要仔细想想怎么动笔啊喂。

如果…如果我刀你们的话，应该也没关系的吧？

第235章 人生若只如初见

“听李刚还有李多多说，你经常念叨清溪镇，为什么不回来看看？”

苏起问道。

李晓晓的眼神变得黯然：“当年我逃到这里的时候，生了场重病，从那以后我都经不起长途的颠簸了。”

“那场战火烧的太烈了，我原以为清溪镇也受到了波及…”

“可今日看到你，我便知道，那里应该还是世外桃源一样的地方。”

说到这里的时候，李晓晓脸上逐渐有了笑意。

似乎是想起了过往美好的事情。

“苏大哥，你还记得吗？有一年夏天我们去捕蝉，我还记得你当时文绉绉拽了一句什么…”

“抓住那只蝉，以为能抓住整个夏天；吻过她的脸，以为能和她永远。”

“记得，我说完这句话，你就跑了，也不知道发什么神经了。”

“你才发神经，少女情怀总是诗，你哪里知道我在想什么？”

“还有，还有，我还记得清溪镇的那个刘二狗，他老是缠着我，你给他一顿收拾，从那以后他见了我都叫我大姐……”

“村口的那家肉包店还在开吗？那应该是我这辈子吃过最好吃的肉包了，皮薄馅多，我现在想想都还流口水。”

“陆道长呢？他那么懒，天天叫你打扫道观，你突然跑这么远，回去应该会挨骂的吧？”

“桃花林呢？每年都还在开吗？我好想那片桃林。”

……

苏起就安静听李晓晓絮絮叨叨地说着。

都说人上了年纪就喜欢回忆以前的事。

李晓晓现在大概就是如此。

并且随着她的回忆，她浑浊的眼睛也逐渐变得明亮，脸上也多了几分生气。

越来越多的事被想起，原来那些被丢在犄角旮旯的记忆，一直都不曾忘记。

可随着李晓晓回忆的越来越多。

苏起发现她的生命气息在不断波动，总体呈现下降趋势。

不能让她再回忆下去了。

苏起在心里想着。

于是他抬手阻止道：“好了好了，先说到这里吧。”

李晓晓兴奋的情绪逐渐平复。

从兴奋到平静再到低落。

越是回忆往昔，她就越怀念过去。

尤其是现在苏起还风华正茂地站在自己跟前。

“唉。”

李晓晓长叹了一声。

那些过往的记忆原本像是明灯一样，一盏盏亮起。

可此时心境的变化，又让这些明灯一盏盏的熄灭。

连同着她生命的火焰也如风中残烛一般，随时可能熄灭。

这时，苏起站了起来。

他笑着说道：“李晓晓，你想回去吗？”

“回去？”

李晓晓迷茫地看向苏起，随后木然地摇了摇头：“回不去了。”

她想回去，做梦都想。

可她想回去的是那年的清溪镇。

那年还没有战火，那年盛世空前。

那年的她，还有梦想。

那年的她，十八岁。

“只要你想，就可以回去。”

苏起说道。

“回不去了。”

李晓晓还是摇头说道。

这时，苏起似乎听出了李晓晓的言中之意。

他从空间戒指里取出了一颗珠子，牢牢握在手心里。

【致幻珠：使用此法宝后，可制造以假乱真的幻境，幻境范围受使用者修为影响。】

这是当初从马河那里爆的装备。

苏起一次都还没用过。

致幻珠在苏起的手中发出荧荧之光。

海量的灵力开始涌入。

随着灵力的涌入，致幻珠开始发热发亮。

这一瞬间，苏起的思维好像透体而出，变成了上帝视角。

他看到了受致幻珠影响的范围，竟然超过了三万里。

但他不需要改变这么大的范围。

当年的一幕幕涌入脑海中。

苏起就像是游戏建模一样，一寸寸开始还原清溪镇的一草一木。

上到山水，下到建筑，甚至连记忆中的人也都还原的一分不差。

苏起就像是人工智能一般，完美还原了整个清溪镇！

连那些镇民也都还原的一般无二。

说起来漫长，但实际上一刻钟都不到。

苏起将致幻珠收了起来。

对李晓晓说道：“李晓晓，你想不想回到那一年？”

“哪一年？”

李晓晓愣了一下后问道。

“你十八岁的那年。”

苏起笑着说道。

“啊？！”

李晓晓瞪大了眼睛，心脏开始砰砰乱跳了起来。

她本能地觉得这不可能，但又无法不去相信苏起的话。

“我要回道观了，不然一会师父该骂我了。”

苏起笑道。

说罢，他转身朝着门口走去，在离开之前，他笑着转头：“如果你想回去，跨过这道门，我在道观等你。”

苏起推开门，走了。

李晓晓在床上犹豫了好久，才拖着疲惫而又苍老的身体从床上爬了起来。

“真的还能回去吗？”

李晓晓在心里对自己说着。

理智告诉她这不是真的，但她的身体很诚实，一步步朝着门口走了过去。

当站在门口的时候，李晓晓犹豫了好久，最后深深吸了一口气，猛地拉开了门。

一阵光亮将她淹没，让她短暂失去了意识。

等她再回过神来之时，耳边已经传来了熟悉的叫卖声。

“姑娘，要不要尝尝我们店的特产桂花糕？不好吃不要钱！”

“姑娘，我们店的大肉包好吃，要不要来两个？”

“卖冰糖葫芦咯，卖冰糖葫芦咯…”

李晓晓举目四眺，眼前熟悉的场景，差点让她潸然泪下。

随即她像是想起了什么，低下头看向自己的双手。

修长白皙，光滑无比。

这一刻，李晓晓的心雀跃了起来，她感觉自己的身体不再沉重，变得前所未有的轻灵，一如十八岁的那年。

她找到了一处尚未干涸的积水潭，倒映出那张美丽至极的脸，眼角的那颗美人痣更添了几分魅力。

李晓晓忽然想起了苏起之前的话。

不管眼前这一切是不是真的，就算是一场梦也好。

至少这一刻，她真的回到了十八岁那年。

李晓晓朝着长生观的方向跑去，她看到了熟悉的桃花林。

正值初春时节，桃花纷飞，犹如雨下，一派梦幻场景。

穿过桃林，来到熟悉的道观。

李晓晓一如当年，找到了陆长安，说明了来意。

"徒儿，李奶奶家的猫找不到了，你去帮她找找。"

陆长安喊道。

“知道了~”

后院传来了苏起懒洋洋的声音。

第236章 一见苏起误终身

李晓晓目不转睛地看着门口。

不大一会，那道熟悉的身影走了进来。

一如初见之时笑得那样灿烂。

“这位是李奶奶的孙女，她知道猫最后跑丢的地方。”

陆长安轻咳了一声说道。

“你好，小苏道长，我叫李晓晓。”

李晓晓眉眼含笑，向苏起伸出了手。

……

在这一切都在按部就班的进行着的时候。

在某处，几道鬼鬼祟祟的身影正看着面前发生的一幕。

“奶奶年轻的时候居然这么漂亮，可比极光城的那些姑娘们好看多了。”

李刚喃喃说道。

“哼。”

就在这时候，李郎中冷哼了一声说道：“小姐年轻的时候，就是芙蓉城的三大美女也都要退避三舍。”

“李郎中，你跟我奶奶年轻的时候就认识了？”

李刚愣了一下说道。

李郎中看着李晓晓，眼中有无尽的温柔和缅怀之色：“我本是一个卑贱的仆人，若不是小姐力保，我早就死了，从那以后，我便打算一辈子当牛做马去报答小姐的恩情。”

这时，李郎中又看向了苏起。

他淡淡说道：“其实从第一眼看到你开始，我就知道你是小姐口中的那个男人，我原本想赶你走的，我怕小姐看到你会伤心。”

“但你毕竟是她一生的牵挂和心愿，我也不想她抱着遗憾死去。”

苏起默然。

“死？死什么？”

李刚抓取到了关键信息，连忙说道：“李郎中，你不是说有幻星草就可以让奶奶醒来吗？为什么会死？”

“人都会死。”

李郎中叹了口气说道：“小姐的身体早就不行了，这些年若不是放心不下你们，还有未了的心愿，她可能早就离开了。”

“如今你们长大成人，她也完成了一生的心愿，这最后一口气也要散了。”

“砰！”

听到这话，李刚猛地跪了下来。

对着苏起疯狂磕头：“道长，我知道您是有大本事的人，从您这么多年容颜未老就可以看出来，求求您救救我奶奶吧。”

“砰！”

李多多也跪了下来。

跟着李刚一起磕头：“恳请道长救救我奶奶。”

男儿膝下有黄金，跪天跪地跪父母。

但此时为了奶奶，他们什么也顾不上了。

“起来吧。”

苏起双手轻轻一抬，一阵清风将两人托了起来。

其实他已经想好办法了。

“天道，我想要李晓晓增寿一万年！”

苏起在心中向天道许愿。

只是，许愿次数没有减少，证明这是不可行的。

“一千年！”

还是没有反应。

“五百年！”

还是没有反应。

“一百年！”

“一甲子…”

“十年！”

可即便是缩减到了十年。

许愿次数还是没有减少哪怕一次。

给凡人增寿而已，有那么难吗？！

苏起在心中怒骂。

只可惜，天道不会给任何回复，系统也不会。

苏起平复了下心情。

又开始回忆起有没有可以增寿的丹药。

答案是有。

九品丹药——九阳回丹。

那是真正能够活死人生白骨的丹药。

“天道，给我一枚九阳回丹！”

苏起在心中许愿。

但次数还是没有减少。

苏起的心沉入了谷底。

他头一次觉得大许愿术如此鸡肋，鸡肋到想救一条凡人的命也不行。

“一定还有办法的。”

苏起闭上眼睛，无数念头开始在脑内翻滚。

而此时。

另一边的苏起已经和李晓晓走到了桃树下。

这里便是当年桃花落肩的地方。

李晓晓又一次看向面前这个英俊的小道士。

她只觉得眼前的一切美好的像是幻觉一样。

看着这张脸，当年那种小鹿乱撞的感觉又一次回来了。

此时的苏起仰着头正看着树上飘落的花瓣。

想必又是想起了那句：“人间四月芳菲尽，山寺桃花始盛开。”

李晓晓看到，树上的桃花又一次落在了苏起的肩上。

她的心不受控制地砰砰直跳。

脑子里竟开始胡思乱想起来。

如果我再说一次那句话。

这一次他会让我掸去肩上的桃花吗？

如果他同意了，我要作何反应？

如果不同意的话，我又要作何反应？

还是说和当年一样，他什么反应也没有？

这一瞬间，李晓晓想了很多事。

她有些迟疑了。

虽然说两人好像又回到了起点，但她竟提不起足够的勇气了。

“苏大哥。”

李晓晓终于是咬着牙，声如蚊呐地说道。

“嗯？”

苏起一如当年转过了头，眼睛里有着询问之色。

“你的道袍脏了。”

李晓晓朝前走了两步，白皙的脸飞上两朵红云，这一瞬间，她的声音竟有些发抖。

苏起不言，李晓晓不语，两人就如同当年一样对视着。

风忽而吹过。

扬起了一地的桃花。

清溪桃林初相遇，一见苏起误终身。

第237章 人终会为年少不可得之物困其一生

眼前的这一幕，让场外的人都跟着着急了起来。

“道长，给点反应啊！”

“道长，不能让我奶奶就这样尬着吧？”

“负心汉！”

三人的反应各不相同。

而苏起闭着眼睛说道：“这是幻境，一切都会遵循当年。”

他还在思考如何让李晓晓增寿。

“道长，你可是仙师啊，能够上天遁地，怎么跟个呆子似的…”

李刚吐槽道。

而苏起于此刻猛地睁开了双眼。

对啊，仙师！

他终于想到办法了！

修仙可以增寿。

每提升一个大境界都可以寿命翻倍。

炼气期125岁，筑基期250岁，金丹期500岁…

以此类推。

那么如果他能让李晓晓走上仙途，一切问题都会迎刃而解！

想到这里。

苏起再一次许愿。

“我需要一本灌顶之法！”

这一次，许愿次数终于减少了。

一只鸟口中叼着一块玉简从空中飞过，玉简径直掉到了苏起手中。

苏起走到一旁，掏出了时间阵盘，开始修习起来。

李晓晓几乎已经油尽灯枯了，让她自己走上仙途根本不现实。

那么此时唯一能够做的就是灌顶！

强行提升她的修为。

这样做可能会造成根基不稳，但是没关系，之后可以再慢慢稳固。

现在最重要的是提升她的寿元！

灌顶之法并不难学。

之前苏起找姜月也学过灌顶之法，不过那个灌顶之法是传授功法的灌顶之法。

而这次天道给的，则是可以强行提升修为的灌顶之法！

在阵盘内待了不到一刻钟。

苏起便撤去了阵盘，此时的他已经完全掌握了这门灌顶之法。

此时桃林之中的剧情已经快走到尾声了。

大花猫从林子里自己跳了出来。

李晓晓抱着大花猫跟苏起道别。

可以看到李晓晓的眼中有遗憾，也有释怀之色。

随着苏起的转身，肉眼可见，李晓晓的身躯慢慢变得佝偻。

一头青丝也开始多了白发，她的皮肤在变得松弛，那张集万千美好于一身的容颜在迅速衰老！

“不好，小姐的心愿了了，她最后一口气要吊不住了！”

李郎中着急道。

“道长！”

两兄弟也看向苏起。

而此时苏起已经来到了场中。

“苏大哥？”

随着苏起的出现，李晓晓的身体竟停止了衰老，她的眼睛里流露出惊讶之色。

她没有想到竟然又钻出来一个苏起。

不过，当她看到另一名苏起离去的背影之时，眼中又露出了然之色，这一刻她什么都明白了。

这一切果然只是梦而已。

一场精心编织的梦。

“谢谢你。”

李晓晓笑中带泪地说道。

“李晓晓，手给我。”

苏起说道。

“啊？”

李晓晓愣住了，她看着苏起的眼睛问道：“你说什么？”

“手给我。”

苏起再一次说道。

李晓晓犹犹豫豫地把手伸了出来，此时这只手也不如刚才那般嫩滑白皙了。

只是还没有老化到躺在床上时那么夸张。

苏起一把抓住了她的手腕，然后开始运转灌顶之法。

随着海量的灵力涌入，李晓晓只觉得浑身像是触电一般颤抖了起来。

很温暖，很充实！

她能够清晰地感觉到自己的生命隐隐有上涨的趋势。

如果说刚才她的生命像是蜡烛燃尽，只剩下最后一丝火苗，那么此时便有着柳暗花明之意。

就好像是燃尽了，但没完全燃尽，发现还有一截的这种感觉。

“苏大哥。”

李晓晓声音有些颤抖喊了一句。

“嗯？”

苏起抬头。

“你停下…”

李晓晓声音颤抖着说道。

“怎么了？”

苏起皱眉道：“是不是弄疼你了？”

说着，苏起还松了松手上的力道。

“不…不是。”

李晓晓低着头，脸红的像是苹果：“一点也不疼，反而很舒服。”

“可是…”

李晓晓的脸色的潮红褪去，她抬起头，认真问道：“苏大哥，你是不是想给我增寿？”

“是。”

苏起点头说道。

“我就知道。”

李晓晓轻笑道：“苏大哥，不用啦。”

苏起怔住了。

他完全没想到李晓晓竟然会说出这句话。

在苏起发愣的时候。

李晓晓脸上露出了温柔的笑容，她轻声说道：“苏大哥，我知道你有本事让我活下去，但是不用啦…”

“我已经完成了我的心愿，再吹一次清溪镇的风，再看一眼我喜欢的人，再听一次家乡的话，我已经了无遗憾了。”

“我知道这世上有很多人爱长生，想长生，但我不想。”

“我只想做一个普普通通的人，和我爱的人过完这普普通通的一生。”

“一千年，一万年对我来说都太漫长啦。”

“我知道你从未喜欢过我，一直都是我一厢情愿，可我还是心甘情愿喜欢了你一辈子。”

“你是明月，是骄阳，是我所有的温柔和梦想。”

“现在，梦该醒啦。”

李晓晓在笑，眼角有泪光。

她在泪光中看到了过往。

她是骄傲的，也是自私的。

她知道苏起把自己当朋友，可她并不想只当朋友。

即便是走上仙途，拥有千百年的寿命，还是无法拥有他。

那不如就此画下句点就好。

第238章 岁月

“奶奶！”

就在这时，李刚再也忍不住了。

他从一旁跑了过来。

李晓晓看向李刚。

脸上露出了慈祥的笑容：“傻小子，跑慢点，别摔咯。”

只是李晓晓现在半年轻的状态，这慈祥的笑容显得有些违和。

“奶奶，你别说傻话了！”

李刚生气道：“你说了要看我和大哥娶妻生子的，你现在不让道长救你是不是想要毁约？”

这时，李多多也连忙跑了过来，点头说道：“奶奶，你从小就教导我们，人要信守承诺，可是你现在这种行为就是不守承诺的表现！”

“咳咳。”

李郎中咳嗽了两声说道：“小姐，我觉得他们俩说得有道理。”

经过三人这么一打岔。

本来已明死志的李晓晓面露尴尬之色。

这怎么办？

气氛都烘到这份上了，结果好像死不了了？

李晓晓当然可以选择不管不顾，这样谁也拦不住她。

可李刚和李多多毕竟是她从小看到大的，家人之间的羁绊让她无法轻易地下定决心。

“道长，别管我奶奶的意见，给她增寿吧。”

李刚扭过头对苏起说道：“我奶奶就是这样的，打我记事起就要面子的很，她现在肯定拉不下面子，你直接办她就完事了。”

“臭小子，你说什么呢？”

李晓晓气地踹了李刚一脚。

气的她满面通红。

真是白疼这个小孙子了，现在竟然来拆她的台。

李多多对苏起点了点头说道：“我弟说得对。”

“臭小子，你也开始了是吧？”

李晓晓没好气地说道。

“小姐，我觉得他俩说得对。”

李郎中也附和道。

“你！”

李晓晓气结，现在看来还真死不成了。

她扭过头，刚好对上苏起的眼睛。

苏起现在的表情怎么说呢？

似笑非笑。

李晓晓感觉脸有点热啊。

哎呀，好烦啊。

都怪这两个臭小子还有这凑热闹的李淳罡。

“那我们继续？”

苏起嘴角一咧说道。

“嗯…”

李晓晓声如蚊呐。

不行了，没脸。

接下来要怎么办啊？

没脸见人了都。

这时，苏起重新抓住了她的手腕。

海量的灵力注入以后，李晓晓很快便突破到了炼气期，肉眼可见她的皮肤似乎变得紧致了一些。

然后苏起又松开了手。

正闭着眼睛享受的李晓晓睁开了眼睛，问道：“完啦？”

“没有，我突然想起一件事。”

苏起说道。

“什么事？”

李晓晓问道。

“稍等片刻。”

苏起在心中默默许愿道：“来一本最适合李晓晓修炼的功法！”

下一秒，鸟又飞来了。

《驻春功》

苏起将灵力注入之后，得到了这样一部功法。

看完之后，他不由点了点头。

这的确是一本适合李晓晓的功法。

首先，这本功法的修炼门槛极低，即便是没有资质的人也可以轻松地修炼。

其次，这本功法竟然可以修炼到渡劫期，可以让女修青春永驻。

当然，也不是完全没有缺点。

就比方说，这功法虽然比起寻常的渡劫期功法更容易入门，但更难有提升。

而且修炼需要大量的资源，简直可以用吞金兽来形容。

不过这一切对于苏起来说根本不算事。

他又一次抓住了李晓晓的手腕，然后开始灌顶。

首先将功法传给了李晓晓。

原本李晓晓打算随便提升个十几二十年的寿命，等到孙子们都成家以后再离去的。

可是当她看到《驻春功》的功效以后。

心思就再也收不回来了。

哪个女人不希望青春永驻？

没有女人能够抵挡这种诱惑。

“那就小小的修炼一下？”

李晓晓冒出了一个想法。

苏起看出了李晓晓的纠结，嘴角一咧，心想天道到底还是有点用的。

刚才天道拿不出来九转回丹还有不能够给李晓晓增寿，他差点都要以为这大许愿术没有卵用了。

接着，苏起开始引导李晓晓完成了一个周天的运转。

驻春功便成功入门了。

入门以后，苏起又开始强行灌顶修为。

在庞大灵力还有功法的辅助之下，李晓晓只花了半天的时间就筑基了。

寿元暴增到250岁，她的白发转黑，身躯也变得不再佝偻，十分挺直。

至于容貌方面，即使是不用幻境支撑，她也恢复了全盛时期。

一方面是因为寿元增长，另一方面则是因为驻春功的功效。

并且，现在的她看起来比当年更有韵味。

再往上，苏起便无法再灌顶了。

金丹是很重要的一个阶段，每个人都有属于自己的道路。

若强行结丹，反倒坏事。

苏起相信，拥有驻春功的李晓晓，应该会自发地去修炼。

谁又能拒绝青春永驻呢？

苏起也不怕她想不开，李刚和李多多就是李晓晓的软肋。

最好是把修炼之法也传这两人，那这样一来的话，李晓晓想不活下去都难。

在折腾了大半天以后。

事情终于画下了圆满的句号。

经历了这么一出，李晓晓念头通达，没有遗憾了。

而苏起也有了新的感触，他感觉自己好像摸索到了点什么。

【大气运加持，恭喜宿主领悟法则之力——岁月。】

第239章 朋友是不会走散的

“岁月？”

苏起愣了一下。

这倒是一个意外之喜。

众所周知，在神通之上的就是法则之力。

以炼气境领悟法则之力。

可以说是前无古人后无来者了。

要知道很多渡劫期的修士都不一定能够掌握法则之力。

而像是那种言出法随之术，就是法则之力。

“不知道这个岁月有什么作用？”

苏起决定找个地方尝试一下。

不过在此之前他要先把幻境给撤掉。

第一次使用致幻珠，效果出乎意料的好。

这东西的上限极高，修为越强，能够制造的幻境范围就越广。

只要他修为足够，甚至把地球整个还原也不是不行。

“如果用这东西拍电影的话，得节省多少特效费？”

苏起的思维不知不觉又跑歪了。

待他撤去幻境以后。

望北村的原貌又露了出来，而众人已经回到了原地。

“谢谢您，道长。”

李刚二话不说，跪地就开始磕头。

李多多也跟着跪了下来。

今天若不是苏起，只怕李晓晓就真的驾鹤西去了。

而李淳罡则撇了撇嘴，他虽然看不惯苏起，但心中不得不承认还是有些感谢苏起的。

“不必。”

苏起又把二人托了起来。

李晓晓看向苏起，欲言又止。

“咱俩这么多年的朋友了，有什么话但说无妨。”

苏起微微一笑说道。

“没…没什么。”

李晓晓脸红了一下后说道：“总之，苏大哥，今天见到你我真的很高兴，谢谢你帮我完成心愿。”

“忘记我说过的话了吗？”

苏起笑道：“我们是永远的朋友。”

“是啊，朋友。”

李晓晓的眼中不免闪过一丝黯然，可很快又消失了。

她相当于已经过完了自己的一生，以后的每一天都是向天借来的，不应该再遗憾了。

“李刚，李多多。”

苏起对二人说道。

“道长，我们在！”

兄弟二人连忙应道。

“长辈见晚辈，多少应该表示一番，你二人过来。”

苏起说道。

李刚和李多多对视了一眼，眼里皆流露出惊喜之色。

随后两人走到了苏起的面前。

“道长，有什么吩咐吗？”

李多多小心翼翼地问道，眼睛里还有着丝丝期盼。

苏起抓住二人的手腕，然后说道：“我把长生之道传给了你们奶奶，为了不让她白发人送黑发人，这长生之道我也会传与你们二人。”

“啊？！”

虽然早有预料。

但两人还是不免惊喜了起来。

这可是传说中的登仙之道啊！

“但你们要记住一点。”

苏起的面色严肃：“修仙不代表肆无忌惮，凌驾于凡尘之上，不论你们有何成就，都不可恃强凌弱，为所欲为，否则的话，我会收回赠予的一切。”

“道长大可放心，奶奶从小就教导我们要怀有敬畏之心，勿以善小而不为，勿以恶小而为之，我绝不可能欺凌弱小！”

李刚坚定地说道。

李多多也跟着点头说道：“若我们以后欺凌弱小，不用道长动手，我兄弟二人自当断绝仙路！”

“好。”

苏起点了点头。

得到两人的保证以后，他便开始了传功。

依然是玄雷冥典。

当两人再次睁开眼睛的时候，脸上皆有惊喜之色。

“多谢道长！”

两人异口同声地说道。

“其实我觉得你们应该叫我一声苏爷爷。”

苏起嘴角一咧说道。

“啊?”

兄弟二人对视一眼。

虽然从辈分和年龄上来说确实没有问题，但面对苏起这张脸好像就是有点叫不出口。

“苏爷爷。”

李多多率先喊道。

“苏爷爷好。”

李刚随后也说道。

苏起笑了，这当爷爷的感觉好像还不错。

“李淳罡。”

安排好两人以后，苏起把目光看向了那个老头。

“怎么了？”

李淳罡斜着眼睛看苏起。

或许是因为李晓晓的缘故，他始终怀着对苏起的一丝敌意。

“你想不想长生？”

苏起问道。

“不想。”

李淳罡硬气说道。

“天不生你李淳罡，剑道万古如长夜。”

苏起笑着说道：“你的名字让我想起了一位前辈，所以的话，要不要试试修剑道？”

李淳罡正要拒绝。

李刚和李多多又劝了起来。

“李郎中，这种时候就不要推辞了嘛，我们以后一起修仙不好吗？”

“李郎中，你是一个好人，你应该活久一点，用你的医术造福更多的人。”

听到两人的话。

李淳罡冷哼了一声：“我学医是为了救人，什么剑道，我不稀罕。”

说罢，李淳罡转身离开，看样子真不打算修习剑道。

对此，苏起也没有打算再劝。

等到一切都安排好以后，苏起跟李晓晓道别。

“好好修炼。”

苏起笑着对李晓晓说道。

李晓晓漫不经心地踢着路旁的石头，看似无意问道：“我们还会再见吗？”

“当然会。”

一阵风吹来，撩动了苏起的青衫，阳光正好洒在了他的脸上。

苏起笑道：“因为，朋友是不会走散的。”

第240章 岁月之力

在望北村以南20里地。

有一条河。

这条河孕育了许多的生命。

在河道的两旁有青草还有树林。

此时，苏起就站在河边。

当然，他不是在尿尿，也不是在抒发感情。

而是在测试他刚领悟的法则之力——岁月。

因为第一次使用的原因，他专门找了这么一个人烟罕至的地方，就是怕影响到了其他人。

“岁月。”

苏起在心中默念了一声。

一圈波纹忽然从他身体扩散而出。

范围大概在十米左右。

在这十米以内，发生了惊人的变化。

苏起一个念头之下，他便看到地上的青草开始变黄，然后枯萎死去。

而他又一个念头之下，枯萎死去的青草忽然又变黄，然后变青，重新恢复了原样！

“时间法则？！”

苏起瞪大了眼睛，冒出了一个想法。

他可以清晰感觉到，在这十米之内，一切事物的变化都由他掌控。

他可以让岁月之力侵蚀这些事物，也可以让岁月之力还原这些事物。

尝试了几遍以后。

苏起得出了一个结论。

岁月之力虽然包含着一部分的时间法则，但并非真正的时间法则。

真正的时间法则可以穿梭过去，回到未来，包含着诸多分支。

岁月之力则还是局限了一些。

不过这也很强了。

如果把岁月之力用在敌人的身上，若是那种稍弱的敌人，不消多久便会被耗尽寿元，变成一个没有战斗力的弱鸡。

大体来说，苏起对于这招“岁月”还是很满意的。

只不过现在他掌握的还是太过粗浅了，十米的范围太小了些，若以后这范围能够增大到一公里甚至十公里百公里，那才是真正的恐怖。

测试完以后，苏起冲天而起。

很快又回到了那个布置了迷魂阵的树林。

接着，他又开始了暗无天日的炼丹炼器。

……

1号世界。

常威带着邓思雨回到了大本营。

全程都很顺利。

“殿主，人带回来了。”

常威将麻袋随手丢在了地上。

“砰！”

麻袋重重砸在地上，里面传来一声痛呼。

“怎么能这么粗暴，快把麻袋打开。”

萧天脸上含着笑容说道。

常威看了一眼萧旭辰，似乎在征询对方的意见。

萧旭辰点了点头。

见此，常威方才把麻袋给掀开，邓思雨的双手被反绑，嘴里还塞着一块破布。

“呜呜…”

邓思雨眼里流露出惊恐之色，似乎想说些什么。

萧天眼里流露出惊艳之色，邓思雨是他生平见过第二美丽的女人。

这一瞬间，他甚至动了把这女人纳入后宫的想法。

“让她说话。”

萧天连忙说道。

常威又越过了萧天，看向萧旭辰。

萧旭辰又点了点头。

常威这才把邓思雨嘴里的破布给扯掉。

“邓忘雨得罪了你们，你们找他去啊，抓我做什么！”

得到说话的机会，邓思雨连忙说道。

“你觉得如果能抓到你哥，我们还会抓你吗？”

萧天笑眯眯地说道。

“抓不到他你们就抓我？这是什么逻辑？”

邓思雨无奈说道：“你们不会真以为他会来救我吧？我们关系不好的，否则的话我也不会在海天学宫这个二流吊车尾的宗门了，你们抓了我也没用啊。”

“关系好不好可不是由你来说的。”

萧天嘴角一咧说道：“放心，只要我们放出去消息，你哥肯定会来救你的，不如我们拭目以待好了。”

“那如果他没来的话，你们能不能放了我？”

邓思雨眨巴着大眼睛问道。

她蔚蓝色的瞳孔里满是无辜之色。

若寻常人看到这表情，只怕都是要萌化了，恨不得什么事都答应。

“呵呵。”

萧天走到了邓思雨的面前，用手勾起了她雪白的下巴：“如果邓忘雨真的没来的话，你就当我的小妾，为我生下一个大胖小子，我就饶了你。”

看到萧天色眯眯的眼神。

邓思雨不由起了一身鸡皮疙瘩。

给这种油腻大叔生孩子？

那还不如杀了她好了！

“老三，回来。”

萧旭辰淡淡说道。

萧天闻言，转过身对萧旭辰说道：“大哥，若那邓忘雨真没来，把此女许配给我如何？”

“此事日后再议。”

萧旭辰淡淡说道：“现在，把消息放出去。”

“大哥放心，一天以内我会让整个一号世界都知道，他邓忘雨的妹妹被我们抓到了。”

萧天嘿嘿一笑说道。

邓思雨低着头，眼睛里闪过了一丝忧虑之色。

其实她清楚的很，如果自己被抓的消息真的传出去了，邓忘雨肯定会不顾一切地杀来的。

这里三个人都是大乘修士。

邓忘雨即便是再强也不可能讨得了好。

“哥哥啊哥哥，你这次玩大了。”

邓思雨在心里默默说道。

如萧天所言。

邓思雨被抓的消息，很快就传遍了整个一号世界。

甚至一天的时间都没有用到。

只用了半天的时间。

在一处乡野间的酒馆中。

乔装打扮的邓忘雨正在喝酒吃肉。

“听说了吗？2号世界天命之子的妹妹被星辰殿的人抓了！”

“我也听说了，听说还是个大美人，叫什么邓思雨，那萧天还要纳妾！”

“啧，虽然但是，有点羡慕这家伙了。”

第241章 三位破局人

“啪。”

邓忘雨猛地将酒杯砸在了桌子上。

周围的人都向着他看了过来。

邓忘雨隐藏在草帽下的脸变得无比阴沉。

此时的他，除了愤怒之外还有后悔。

如果他只是孤家寡人一个，那么怎么闹都无所谓。

可是他没有想到，这星辰殿竟然探寻到了自己还有一个妹妹。

要知道这件事，在2号世界也鲜有人知道。

邓思雨之所以被放置在二流吊车尾的宗门，不是他们俩关系不好。

而是邓忘雨保护她的一个举措。

越少人知道越好。

这样他就没有弱点。

邓思雨也不会被人惦记。

邓忘雨很清楚，按照自己的行事方式，他的仇人会非常之多。

邓思雨，就是他唯一的软肋。

“星辰殿，我小瞧你们了。”

邓忘雨不顾周围人的目光，冲天而起，眨眼间消失在天际。

他很清楚，这是星辰殿故意放出来的消息，目的就是引他现身。

这是阳谋，他只能接下。

不过好在他也并非全无准备，邓忘雨很快便来到了传送门处。

星辰殿的大部队都聚集在这里。

不过他并没有第一时间去找邓思雨，而是一头扎进了传送门中，眨眼之间消失在了一号世界。

邓忘雨回到2号世界以后，立马又进入了传送门。

他选择了七号世界。

在进入七号世界以前他还顺便瞄了一眼各大世界的排名。

“嗯？这九十九号世界竟然提升了九十个名次？！”

邓忘雨眼睛里闪过一丝惊讶。

要知道这基本上是不可能的。

一个排名如此靠后的世界凭什么掠夺这么多的气运，守得住吗？

邓忘雨都可以想象到，最后一年来临，这九十九号世界肯定会被踏破门槛。

进入七号世界以后。

周围一片漆黑。

邓忘雨直接喊道：“苏窈舒！”

声震四野，传遍了每一个角落，但是没有任何回应。

“苏窈舒！”

邓忘雨又喊了一遍。

还是没有任何回应。

“苏窈舒！”

邓忘雨声音更大了一些：“你还欠我一个人情，怎么，想赖账吗？”

这次。

黑暗之中终于传来了女人的声音。

“说。”

意简言赅，只有一个字。

“思雨被一号世界的那些老家伙们抓了，我要你帮我算一算，谁可破局？”

邓忘雨说道。

黑暗之中又寂静了下来，许久都没有回应。

不过邓忘雨也不着急了，他盘腿坐下，既然苏窈舒已经回应了他，那么也就意味着这个忙她帮了。

一直过了大半个时辰。

黑暗中才又有声音传来：“这108个世界之中，有三人可帮你破局。”

“哪三人？”

邓忘雨眼睛一亮，连忙问道。

只要有人可以破局就好，如果他就这样前往的话，十死无生。

而且他死后，邓思雨也不可能获救，他都可以想象的到自己妹妹可能面临的悲惨下场。

这绝不是他想要看到的。

“我只说一遍，你记好了。”

“十号世界，浩然宗初晓。”

“九十九号世界，清溪城老乞丐。”

“九十九号世界，长生观苏起。”

“从此以后，你我两清，不要再来找我。”

说罢，黑暗重新恢复了寂静。

而邓忘雨则在口中喃喃念叨着三人的名字。

“浩然宗初晓、清溪城老乞丐、长生观苏起…”

邓忘雨念着念着，忽然觉得有点不对劲。

这九十九号世界不就是他刚才传送的时候留意到的那个世界吗？

难怪排名能够提升这么多，在这样一个排名靠后的世界竟然有两人能够破局，可谓是能人辈出啊。

“先去找找这浩然宗的初晓。”

邓忘雨打定了主意。

“苏窈舒，这次多谢了，算你还我半个人情了！”

邓忘雨说完一头钻进了传送门中。

……

十号世界。

浩然宗。

邓忘雨很轻松地便找到了这里。

浩然宗的名头在整个十号世界都如雷贯耳。

说来也奇怪，这个宗门在所有的宗门之中只能排名末流。

但就是这样一个排名末流的宗门，一直屹立了千百年未倒。

曾经有很多宗门都找过浩然宗的麻烦，但是最后都握手言和。

有传言说是浩然宗签订了不平等的条约才得以苟延残喘，也有传言说浩然宗内有让所有宗门都忌惮的终极武力。

真相到底如何没有人知道，反正浩然宗就这样立足下来了。

而邓忘雨坚信，这浩然宗肯定不简单。

因为这浩然宗内可是有能够破局的猛人——初晓！

只不过当他来到浩然宗以后，还是忍不住皱起了眉头。

这宗门太破烂了。

竟然就在一个小山头建立了一座堪称简陋的宗门。

说是排名末流的宗门，但在邓忘雨看来比起一般的凡世间的道观或者寺庙都不如。

整个浩然宗的规模小的可怜，但是弟子竟然还不少。

大概有三百多人。

邓忘雨有求于人，所以并没有太过高调。

他降落在山门前，看到了一个正在打扫的青年。

他径直走了过去，脸上带着笑容说道：“这位师兄，请问这里是浩然宗吗？”

青年抬起头来，表情冷漠，不苟言笑地指了指山门。

在山门前有一块破石头，上面歪歪扭扭地写着：“浩然宗。”

“多谢。”

邓忘雨拱了拱手朝着山门走去，不过走了几步之后，他又折返了回来，笑着问道：“请问初晓师兄在吗？”

青年上下打量了邓忘雨一阵后，淡淡说道：“你找他做什么？”

“师兄有所不知，我跟初晓兄是多年不见的老友，今天恰好路过此地，便想着与他再聚一聚。”

邓忘雨面不改色心不跳地说道。

“呵呵。”

青年忽然冷笑了一声说道：“我就是初晓。”

第242章 人多力量大

最怕空气突然安静。

在初晓说出这句话以后。

邓忘雨一下子就尬住了。

即便是 他的脸皮再厚，这一瞬间还是有些尴尬。

在数秒以后。

邓忘雨忽然笑道：“初晓兄，我差点没有认出你来，你忘了吗，我们是儿时的玩伴啊！”

只是此话一出，初晓还是淡淡看着邓忘雨，没有一点表情。

“初晓兄，你忘了吗？我们小时候还一起掏鸟窝，一起看女孩，一起畅谈以后的未来，我没有想到你竟然全都忘了。”

邓忘雨满脸怀念地说道。

他专门研究过，这种事，百分之八十的人小时候都经历过，反正就胡诌呗，总有能够套上的。

只是他说完这句话以后，初晓还是一脸淡然的看着他。

邓忘雨心中一个咯噔，糟了，看样子自己是猜错了啊。

“初晓兄，你不记得了没关系，但是我还记得你，所以我今天来是专程来看你的。”

邓忘雨面不改色心不跳地说道。

终于，初晓说话了：“我是孤儿，从小就没有朋友。”

“咳咳…”

听到这话，邓忘雨再也忍不住咳嗽了起来。

少孤？

难怪这么强。

这就是标准的主角模板啊。

还好邓忘雨的脸皮厚，否则的话这一句话就要败退。

他沉吟了片刻后，正色道：“好吧，初晓兄，那我就实话实说了，其实之前我们没有见过，但我久仰大名，我有一个忙想让你帮一下。”

初晓淡淡看着邓忘雨，没有任何的表示。

“我知道这有些唐突，但你需要什么报酬我都可以给到你，一定会让你满意的。”

邓忘雨说道。

“任何报酬？”

初晓眼神终于有了细微的波动。

“任何报酬！”

邓忘雨点头说道。

只要有需求就好，就怕那种没有需求的人。

有需求总可以想办法满足，没有需求的那种人就机会渺茫了。

“你若有八品丹药——天罡炼神丹，我可以帮你出手一次。”

初晓说道。

“天罡炼神丹？”

听到这个丹药名字，邓忘雨先是一愣，随即面露喜悦之色。

八品丹药是非常稀少的存在，那种最为顶级的炼丹师才有可能炼制。

换做之前，邓忘雨肯定是掏不出来的。

但是现在他可以。

因为他打劫了星辰殿。

星辰殿的丹房里面恰好就有一粒——天罡炼神丹！

想到这里，邓忘雨笑着说道：“初晓兄，我还真有一枚天罡炼神丹，你说话可算数？”

初晓的神色一动，随后点头说道：“我说话自然算数。”

“好。”

邓忘雨直接掏出了一枚精致的玉瓶，然后递给了初晓：“我信你！”

初晓接过玉瓶，打开看了一眼之后，眼里闪过一丝波动。

这一刻，他对邓忘雨的印象有了些许的改观，之前本还以为这只是一个满口谎言的家伙。

“说吧，什么事？”

初晓把玉瓶收了起来，淡淡问道。

“嘿嘿，其实也不是什么大事。”

邓忘雨轻咳了几声后说道：“就是想请你去一号世界，帮我救一个人。”

初晓皱了皱眉：“一号世界？你来自一号世界？”

邓忘雨忙说道：“不，是一号世界这些卑鄙的家伙去二号世界抓了我的妹妹，现在被数十大乘期修士看管，所以，我需要你帮我。”

初晓沉思了片刻后说道：“你为什么觉得我会打得过数十大乘修士？”

“因为我找人算过一卦，你可以破局。”

邓忘雨笑着说道。

“我可以帮你，在此之前我还需要去一个地方。”

说罢，初晓转身就走：“你若不放心的话，就跟我一起来。”

毕竟手里还拿着人家的八品丹药，不放心也是正常的。

“不用了初晓兄，我相信你，你什么时候回来？”

邓忘雨笑着问道。

“三天。”

初晓说道。

“好，三天之后我们在这里见面。”

邓忘雨笑着说道：“在此之前，我也要再去一趟其他的地方。”

初晓有些意外地看了一眼邓忘雨，没想到这个家伙对自己如此放心？

毕竟两人第一次见面。

这一刻，初晓的心中对于邓忘雨有了一丝丝的好感。

“好。”

初晓说完，朝着山门慢慢走去。

看着初晓的身影消失以后，邓忘雨方才动身。

他始终坚信一个道理，用人不疑，疑人不用。

越是有大本事的人越不屑于毁约。

在这108个世界中只有三人可以帮助他破局，所以他相信初晓不会因为区区一颗八品丹药就毁约。

而他也不会把所有的希望都寄托于初晓。

邓忘雨很快又来到了传送门处，然后选择了99号世界。

不过很快他就发现了一件事，99号世界已经灰了，他进不去了！

邓忘雨脸上露出一丝肉疼之色：“看来只能用破界符了。”

破界符是他在一处仙家遗迹里面找到的，总共也就三枚。

他一直都没有舍得用。

可如今他不得不用了。

99号世界的两人他都打算叫上，人多力量大嘛。

苏窈舒说这108个世界有三人可帮他破局，那他就把这三人都叫上！

涉及到自己妹妹的事，邓忘雨觉得如何谨慎都不为过。

“嘭！”

下一秒，邓忘雨将破界符捏碎。

一阵光芒闪过，他强行进入了99号世界。

第243章 观主去哪了

邓忘雨成功来到了99号世界。

其实若不是传送门有精准的坐标定位。

破界符只能带着他随机传送到另一个世界。

很快，邓忘雨便感觉到不远处有许多强大的气息。

在他进入的那一刻，无数神识扫了过来。

下一秒，邓忘雨忽然消失，出现在了十里之外。

然后又接连几个闪烁，已经远离了传送门的位置。

“这九十九号世界门口竟然聚集了如此之多的高等级修士，他们想干嘛？”

邓忘雨心有余悸地想着。

其实他还是运气好。

众人知道现在不会被入侵，所以放松了对传送门的监控。

否则的话在他刚来的那一刻，就会被漫天的法术淹没。

就算不能打死他，打个半残废估计也是没有问题的。

“不愧是提升了九十个名次的世界，果然有其独到之处。”

想到这里，邓忘雨冲天而起，他要先去找个凡人的城市打听打听，这清溪城在哪里。

很快，邓忘雨就来到了极光城。

他在这里很容易便打听到了清溪城的消息。

虽然说清溪城距离这里十万八千里，但得亏于宋潇湘的大力发展，清溪城现在于整个大宋都是赫赫有名的一座城。

而打听到清溪城以后，他又打听到了长生观。

长生观竟然也在这清溪城附近。

打听到这个消息以后。

邓忘雨遥遥看向西南方向，那里浓郁的气运即便隔着数十万里都能清晰地感觉到。

他忽然回过味来。

“这九十九号世界的天命之子怕是就在清溪城吧？”

邓忘雨喃喃说道：“那这个人应该是了不得的人物，就是不知道这老乞丐是天命之子，还是长生观的苏起是？”

邓忘雨没有耽搁，全速朝着清溪城飞去。

他只有三天的时间，三天以后，他要回到10号世界。

所以他的时间很紧迫。

毕竟从这里全速飞到清溪城，保守估计也得需要将近一天的时间。

如此算来，来回就是两天的时间。

他能够争取的时间就只剩下一天了。

一路飞过山川河流。

邓忘雨发现99号世界的壮美风光，比起他们2号世界来说丝毫不差。

算是他去过这么多世界里面，排名靠前的了。

花了十个时辰。

邓忘雨终于来到了那处大气运之地。

而到了这里之后他也终于可以确定谁是天命之子了。

长生观，苏起！

因为长生观的气运比起清溪城来说要浓郁了不止一星半点。

由此可以看出，清溪城应该是受了长生观的庇护，气运蔓延到了此地，所以让清溪城也跟着受益。

于是，邓忘雨直接去了长生观。

先把这苏起争取过来再说。

邓忘雨飞过了脚下的桃林，然后找了个没人的地方降落。

眼前长生观冲天的气运，让他不禁微微眯起了眼睛。

这里的气运浓郁程度，甚至比起他的宗门还要浓郁。

如果在此开宗立派的话，只怕又一家顶级势力要崛起了。

此时已经是傍晚时分了，可是来长生观的人都还是络绎不绝。

邓忘雨在他们的脸上都看到了一种叫做“虔诚”的情绪。

随着人流，邓忘雨朝着长生观走去。

不知为什么，走在这里他的心情竟然平静了下来。

走过青石阶梯，邓忘雨一路拾级而上，进入了道观。

长生观现在修建的十分气派了。

邓忘雨看到有一个穿着道袍的小道士正在打扫。

他朝着这个小道士走了过去。

“善人，请问有什么事吗？”

小道士正是优三，他的脸上带着笑容问道。

“请问你们观主在吗？”

邓忘雨脸上也带着笑容，客气地问道。

“观主不在。”

优三摇了摇头说道：“但是如果你有什么问题的话都可以找凡溪哥哥，现在道观的大小事宜都是他在操持。”

邓忘雨顺着优三的指引，看到了正殿里的那袭身影。

现在的王凡溪身上有一种难掩的出尘之气，或许是因为经常研究道法的原因，即便修为不算高，但比起一般的修士来说更有气质。

“谢谢你。”

邓忘雨客气地说了一句，然后朝着大殿走去。

他走进正殿以后，王凡溪便笑着对他说道：“善人，你有心事？”

邓忘雨笑着说道：“道长厉害，我来这里是找人的。”

“找谁？”

王凡溪问道。

“苏起。”

邓忘雨说道。

“你找观主啊，那不巧了，他已经外出一段时间了。”

王凡溪说道：“但你有什么问题都可以问我，我看看能不能帮你解答。”

邓忘雨心想这苏起果然是观主。

然后他摇了摇头说道：“那你可以告诉我他去哪里了吗？这件事只有他能够解决。”

王凡溪想了想说道：“具体去了哪里我也不知道，你可以去问问姜月姐姐。”

“姜月姐姐？”

邓忘雨愣了一下。

“姜月姐姐在厨房那边，善人自行前去就好。”

王凡溪说道。

于是邓忘雨又来到了厨房，见到了正在烧火做饭的姜月。

然后邓忘雨又凌乱了，姜月一个化神期圆满的修士竟然在做饭？这也太扯了。

修士不应该都高高在上，不食人间烟火的吗？

他从金丹期开始就已经开始辟谷了。

第244章 纯爷们

姜月察觉到有人来了。

转过身看到了站在门口的邓忘雨。

“有什么事吗？”

姜月有些警惕地问道。

她看不透邓忘雨的实力，就像是一汪深潭，可以把她的神识尽数淹没。

邓忘雨也回过神来，脸上露出一丝笑容说道：“这位姑娘，我想找你们的观主，不知道现在他去哪里了？”

“你找观主做什么？”

姜月更警惕了。

这实力深不可测的男人一来就要找观主，怎么都觉得有些可疑。

邓忘雨看出了姜月的疑虑，连忙解释道：“姑娘不必担心，我没有恶意，我是来寻求合作的。”

“合作？”

听到这里，姜月有些疑惑。

“我是二号世界的天命之子。”

邓忘雨说道。

看到姜月脸上又有了警惕之色，邓忘雨连忙解释道：“当然，我不是来掠夺气运的，只是来寻求合作的。”

“我妹妹被一号世界的那些人给抓走了，我找了一个很厉害的算命师，算到苏观主可以帮我破解此局，所以我是来找他的。”

“当然，我不会让苏观主白帮忙，只要他可以出手相助，我可以倾尽所有！”

等到邓忘雨说完以后。

姜月点了点头，心中的疑虑也消去了大半。

她可以感觉得到邓忘雨没有恶意，否则的话他也不会在那里解释一大堆。

“你如果想找苏前辈的话，可以去传送门附近。”

姜月说道。

“传送门附近？”

听到这里，邓忘雨有点头皮发麻，传送门附近聚集了那么多的修士。

要在那里找到苏起还真是有点难度。

最难的点就在于怎么让那些人不攻击自己。

“多谢。”

不过，邓忘雨知道自己能够得到的信息也就这么多了，对姜月拱了拱手后便要离开。

姜月目送邓忘雨离开。

其实若是要联系苏起的话，她也有属于自己的方式。

不过姜月并不想苏起去蹚浑水，那可是一号世界啊，鬼知道有多危险？

邓忘雨寻找苏起未果，便又去了清溪城。

他已经有了主意。

只要找到这清溪城的老乞丐，那么一切问题迎刃而解。

清溪城距离长生观如此之近，要说这两个大人物之间没有任何交集，邓忘雨是半点不信的。

进入桃林以后，邓忘雨看到了漫天的桃花纷飞，他站在这花雨之下有些走神。

“娘，我要吃糖葫芦，你给我买糖葫芦好不好。”

“好好好，我们这就去买糖葫芦。”

“刘兄，今天潇湘阁又来了几个新姑娘，那身段和才情都不得了，今晚吟诗作对如何？”

“哈哈哈，就你肚子里的那几点墨水，还想跟人吟诗作对，我都嫌丢人！”

“花灯节又要来了，不知道今年能不能找到一个如意郎君？”

身边走过熙熙攘攘的人群，都有着属于自己的故事和情绪。

邓忘雨忽然觉得自己这千百年以来都在努力的修炼，好像错过了些什么。

“姑娘，这手绢可是你的？”

就在这时候，一道男声从邓忘雨的身后传来。

他转过头，看到了一个穿着白衣的翩翩公子，手里正拿着一张手绢。

在邓忘雨转过身以后，这白衣公子眼里露出了惊艳之色，他感觉自己好像恋爱了。

“不是我的。”

邓忘雨冷声道：“而且，我也不是女的。”

“不好意思不好意思。”

白衣公子像是受到了惊讶，连忙道歉。

邓忘雨转身便走，刚才好不容易升起来的一丝愁绪也都被打断了。

长得太漂亮也不好，容易被人误会成女人！

这种烦恼邓忘雨从小到大都有，只是随着他的修为越来越高，名声越来越响，误会的人便越来越少了。

“这世间竟有如此绝色的男子。”

白衣公子双目失神，看着邓忘雨的背影喃喃说道。

谁也没有想到，因为这一次乌龙的相遇，后来这白衣公子一生未娶。

直到他老态龙钟，垂垂老矣，他才想明白了一个道理。

原来爱是无关性别的。

用现代的话来说，长得好看就行。

……

邓忘雨来到了清溪城。

傍晚的清溪城被夕阳镀上了一层光影，叫卖的小贩，还有络绎不绝的人群，让这里热闹非凡。

邓忘雨在人群中寻找乞丐。

很快，他眼睛一亮，看到了一名老乞丐。

这名老乞丐头发花白，看起来还是个瞎子，手里拿着一把二胡正在街头卖唱。

他面前的破碗此时三三两两的放置着一些铜钱。

二胡的声音凄凉婉转，不少人都驻足下来，听完一曲以后便有人丢下一些铜钱。

听着碗里叮当作响，这老乞丐便会笑着对众人点头致意。

高人！

邓忘雨心中闪过了一个念头。

他虽然在这老乞丐的身上感觉不到任何属于修士的波动，但他相信这肯定是伪装。

乞丐、瞎子、拉二胡、卖唱。

这太可疑了。

于是邓忘雨稍微用了一些手段，手里多出了几十两的银子。

他径直朝着老乞丐走了过去。

这时，老乞丐又拉完了一曲。

邓忘雨走到他的面前，把手里的银子都放到了乞丐的碗里。

围观的群众都傻了。

“卧槽，听个曲竟然打赏了几十两银子？”

“这是哪家的姑娘，心地竟然如此善良？”

“一看就是不知人间疾苦的富家千金！”

“什么不知人间疾苦，这是心地善良的好姑娘！”

“好想上去搭讪啊，认识这样一位姑娘我三生有幸！”

听到周围的声音，邓忘雨的脸又黑了。

老子不是姑娘，是爷们，纯爷们！

第245章 走你

拉二胡的老乞丐似乎也听到了人群的议论声。

他抬起头来对着邓忘雨点了点头。

然后便继续低头开始拉起了二胡。

邓忘雨就站在一旁等。

等到太阳快落山了，老乞丐终于也要收摊了。

“前辈。”

这时，邓忘雨喊了一句。

老乞丐像是没有听到一样，继续收摊。

“前辈，我有一件事想找您帮忙。”

邓忘雨又说了一句。

“你在跟我说话？”

老乞丐终于反应过来，把头调转到邓忘雨的方向。

“对。”

邓忘雨连忙点头说道。

“哈哈。”

老乞丐笑着说道：“我就是一个拉二胡卖唱的，还是第一次听到有人叫我前辈，说吧，你是不是想学我这一手拉二胡的手艺？”

“前辈，大隐隐于市。”

邓忘雨吹捧道：“其实我已经看出来了，您就是一个隐世不出的大能，我这个麻烦也只有您能解决。”

“我都不知道我竟然这么厉害。”

老乞丐笑着说道：“你倒是说说，有什么忙是我可以帮你的？”

“前辈，你只需要稍微出一下手便行，跟我去一趟一号世界吧。”

邓忘雨认真地说道。

“一号世界？什么一号世界？”

老乞丐愣了一下后问道。

“别装了前辈，我都看穿您的伪装了，大争之年啊，一号世界啊！”

邓忘雨忙说道。

老乞丐闭着的眼睛似乎都动了动，他摇了摇头说道：“要不你还是去检查一下吧？正好我认识一个郎中，医术十分高超。”

“我没病！”

邓忘雨严肃道：“前辈，我知道您这种高人不会轻易出手，您说个报酬，只要是我能办到的，绝不吝啬！”

“小伙子，你这病耽搁不得了，这是一点心意，赶紧找个郎中看看吧。”

老乞丐叹息了一声，从破碗里拿出了几锭银子，直接塞到了邓忘雨的手里。

邓忘雨没有再追。

事到如今只有两种可能。

第一种，他搞错了。

第二种，人家不愿意帮他。

思来想去，邓忘雨觉得两种都有可能。

毕竟清溪城那么大，总不可能只有一个老乞丐吧？他这好像是先入为主了。

于是邓忘雨又在清溪城里面瞎晃悠了起来，一路上他碰到的乞丐的确不少，可要么就是年龄不对，要么就是性别不对。

他用神识覆盖了整个清溪城，发现了一共38名乞丐，可是符合他要求的一个都没有，他不由开始怀疑，那个拉二胡的乞丐其实就是他的目标，否则的话怎么可能这么巧？

“行行好吧，行行好吧，三天没吃了，三天没吃了！”

就在这时候，邓忘雨听到了一阵呼喊声。

他看向声源处，有一个翘着二郎腿的老乞丐手里拿着碗，对过往的路人吆喝着。

严格意义上来说，这老乞丐根本不算乞丐，因为他的神情太淡定了，或者说太玩世不恭了，一点也没有乞丐样。

这哪里是生活所迫出来讨饭，更像是兴趣所致，所以出来要个饭。

“就是他了！”

邓忘雨在心中闪过一个念头。

随后他径直走了上去，把手里的银子放到了碗里。

“哟，姑娘你真是人美心善，谢谢你的银子，有酒喝咯。”

老乞丐笑着说道。

“前辈，我是男人。”

邓忘雨皱着眉头说道。

“呀，男人！瞧我这眼神，不好意思啊这位公子，我这眼神不行了。”

老乞丐哈哈笑道。

“前辈，我有一事相求！”

邓忘雨说道。

“前辈？什么前辈？”

老乞丐的眼睛里露出一丝茫然之色。

看这样子似乎真的不知道邓忘雨在说什么。

“前辈，您就别装了，您的身份早就已经被算出来了。”

邓忘雨说道。

“哦？”

老乞丐眼里流露出了一丝兴趣：“我什么身份被算出来了？”

“大能的身份。”

邓忘雨说道。

其实具体什么身份他也不知道，反正就可劲吹就行了。

“你专门跨世界就是来找我的？”

老乞丐也不装了，笑眯眯地问道。

邓忘雨精神一振，这是承认了啊！

于是他连忙点头说道：“除了找您之外，我还要找长生观的苏观主。”

“哈哈哈，看来麻烦不小啊。”

老乞丐笑着说道：“不过我是帮不了你的，我不能离开这里。”

“只要前辈肯出手相助，无论什么条件我都可以接受。”

邓忘雨说道。

“我帮不了你，去找苏起吧。”

老乞丐笑着说道。

邓忘雨的脸上流露出失望之色，看来这一趟99号世界是白来了。

“那前辈可以告诉我，苏观主现在何处吗？”

邓忘雨说道。

“他啊？我算算。”

老乞丐闭上眼睛，片刻后忽然又睁开眼睛说道：“你是苏家那丫头给算的？”

邓忘雨愣了一下后说道：“对，正是七号世界的苏窈舒给到的信息，前辈认识？”

“哈哈哈，你不是都有答案了吗？”

老乞丐笑眯眯地说道：“既然是苏家那丫头，那我便顺手帮你一把。”

“多谢前辈！”

邓忘雨顿时大喜过望。

这还真是山重水复疑无路，柳暗花明又一村啊。

“走你。”

下一秒。

邓忘雨瞪大了眼睛，他看到老乞丐随手撕裂了空间，然后把他提起来丢了进去。

第246章 破界符

一阵天旋地转以后。

邓忘雨出现在了一处树林之中。

而他身后的空间裂缝也愈合了。

随手撕裂空间进行超远传送的手段，把邓忘雨给惊到了。

撕裂空间很难！

撕裂空间以后还能定点传送，那是难上加难！

邓忘雨不知道被老乞丐丢到了什么地方，他的神识扩散出去，却发现被一阵迷雾遮挡。

“咦？竟然有迷魂阵。”

邓忘雨愣了一下，神识很轻松便突破了这个迷魂阵。

毕竟他现在可是大乘期的修为。

苏起设置的这个迷魂阵勉强能够拦得住化神期的修士。

突破迷雾以后，邓忘雨发现了正在炼丹的苏起。

他可以敏锐察觉到在那个空间内，时间流速明显和外界不同。

“竟然是时间阵盘。”

邓忘雨瞪着眼睛，心里想着。

时间阵盘这种东西，即便是在仙界也属于极其稀少的东西，毕竟这东西可是修士的神器。

不过很快他就回过神来，意识到面前这个青衫道士应该就是苏起了。

于是邓忘雨穿过迷雾来到了苏起身边。

“嘘。”

邓忘雨正要说话，就看到苏起抬起手指做噤声状。

邓忘雨便不再说话，就站在一旁看着苏起炼丹。

在这时间阵盘的范围内，邓忘雨可以清晰感觉到时间流速加快了十五倍的样子。

过了不知道多久，丹炉内传来一阵清香。

丹成了。

苏起打开丹炉以后，邓忘雨看到了一炉九枚的极品丹药。

“厉害。”

邓忘雨夸奖了一句。

“你是谁？”

苏起把丹药收了起来，淡淡问道。

“2号世界天命之子，邓忘雨。”

邓忘雨连忙说道。

他感觉到苏起只是一个炼气期的修士，不由神情一凛，连他都看不出其真实修为，足以见得面前这个99号世界的天命之子不简单。

“你刚那个撕裂虚空是怎么办到的？”

苏起有些好奇地问道。

虽然他在认真炼丹，但是一部分注意力还是会留意到周围的变化。

所以对于邓忘雨是如何出现的，他是一清二楚。

“是清溪城的乞丐前辈把我丢过来的。”

邓忘雨有些尴尬地说道。

他还没有反应过来就被人拎着脖子丢了过来，说起来还有点丢人。

好歹他也是2号世界的天命之子，也算是天骄中的天骄了。

“老乞丐？”

苏起脑海里闪过了一道身影。

其实他早就察觉到老乞丐不简单了，但还是没有想到这么的不简单，居然能够使用虚空裂缝送人！

这种本事，至少他目前是没有的。

“那你找我有什么事？”

苏起问道。

“我想请您帮个忙，我妹妹被一号世界的一群不要脸的家伙给抓了，我找人算过，这108个世界只有三人能够破局，而你就是其中一个。”

邓忘雨又补充道：“当然，我不会让你白帮忙的，只要我有的东西，能够办到的事，您都可以尽情吩咐。”

听完邓忘雨的话。

苏起沉吟了片刻后说道：“你找谁算的？”

“七号世界，苏窈舒！”

邓忘雨说道。

七号世界？

苏窈舒？

这两个词组合在一起，苏起的脑子里就蹦出了一道丽影。

“原来那个少女叫苏窈舒吗…”

苏起在心里想着。

邓忘雨一脸希冀地看着苏起，希望对方能够答应下来。

而苏起想了半天，好像没有什么能够吸引自己的。

不过一号世界对于他而言是很特殊的一个地方，毕竟当初宋潇湘就是为了救他，才被召回了仙界。

上次若不是一号世界是灰色的，苏起肯定第一个去抢这世界。

“现在一号世界不是灰色的吗？你能进去？”

苏起问道。

“我有破界符！”

邓忘雨说道：“可以让我们强行进入一号世界。”

还有这种好东西？

苏起眼睛一亮，然后问道：“你这破界符还有几枚？”

“还有最后两枚。”

邓忘雨说道。

“那你给我一枚，我的报酬就要这个了。”

苏起笑着说道。

“好！”

邓忘雨二话不说，直接掏出了一个破界符递给了苏起。

手中拿着这个破界符苏起可以感觉到其中浓郁的仙家力量，这是完全不属于凡间的力量。

“好东西。”

苏起心里赞叹了一句，然后把破界符收了起来。

“什么时候出发？”

收了东西以后，苏起问道。

他肯帮忙，也不全是为了这个破界符，主要还是想去一号世界大闹一番，顺便再掠夺一些气运。

毕竟他跟一号世界积怨已深，这也算是去收回一点利息。

“两天后。”

邓忘雨说道。

“好。”

苏起点头说道。

……

两天的时间一晃而过。

苏起带着邓忘雨再一次来到了传送门前。

而他的再次出现，又让众人纷纷议论了起来。

“苏天命这是又要去掠夺气运了吗？”

“苏天命旁边跟着的那个女人是谁？好漂亮啊！”

“确实好看，但是配我们苏天命总还是差了点意思。”

邓忘雨听着周围的那些议论声。

一头黑线。

他很想说一句自己是爷们，纯爷们！

但是想到马上就要离开了就没有这个必要了。

但就在两人快要离开的时候。

一个冷冷的声音传来：“姓苏的！”

第247章 天下无敌

苏起和邓忘雨一同转过身。

看到了一脸寒霜的骆灵朝着两人走了过来。

骆灵充满杀意的眼神从邓忘雨的脸上掠过，然后看向苏起。

“苏兄，这是嫂子？”

邓忘雨小声问道。

“不是。”

苏起苦笑道。

“你干嘛？”

等到骆灵走到近前，苏起有些无奈地说道。

“你忘记我之前跟你说的话了？我会盯着你的，不让你做出对不起师姐的事。”

骆灵冷哼了一声说道。

“邓忘雨，自我介绍一下。”

苏起有些无奈地说道。

“姑娘你好，我是2号世界的天命之子，邓忘雨。”

邓忘雨的脸上露出了亲切的笑容：“还有，我是个男人，所以你不用担心。”

“男人？”

骆灵怀疑的目光在邓忘雨脸上扫了好几遍之后，最后方才确定了这确实是一个男人。

因为他有喉结。

得知自己搞错以后，骆灵不免也有些冤枉好人的罪恶感。

但她还是傲娇地说道：“姓苏的，记得，我会盯着你的。”

说罢，甩头离开了。

看着骆灵的背影，邓忘雨嘿嘿一笑说道：“苏兄，这是你小姨子啊？”

苏起白了他一眼后说道：“走吧。”

两人一同穿过了传送门，来到了十号世界。

随后两人一起来到了浩然宗外的那个广场。

邓忘雨与初晓便是约定在这里见面。

一直等到正午时分。

初晓的身影准时从山门里走了出来。

他还是那副万古不化的冰冷，脸上没有任何的表情。

虽然苏起平时表现的也很淡然，但是跟初晓显然不是一个类型的。

因为初晓整个人看上去就是一副面瘫脸。

“初晓兄，你来了。”

邓忘雨连忙招呼道。

初晓点了点头说道：“来了。”

他也看到了苏起，不过没有任何反应。

一没有打招呼，二也没有问问题。

在他看来，多一个人和少一个人没有任何的区别。

“好，既然都到齐了，那我就简单说一下这次的作战计划。”

邓忘雨说道。

两人都看着他点了点头。

邓忘雨随即说道：“很简单，我的计划就是没有计划，二位的实力想必已臻化境，我们三直接打进去就完事了！”

“不行。”

初晓率先拒绝道。

“难道初晓兄有更好的方案？”

邓忘雨虚心求教道。

“没有。”

初晓摇头说道：“但是硬攻不行。”

“为什么？”

邓忘雨问道。

“因为我，很弱。”

初晓面无表情地说道。

“很弱？”

邓忘雨愣了一下后说道：“初晓兄，你别开玩笑了。”

初晓就面无表情地看着邓忘雨，虽然没有说话，但是意思已经很明显了：“你看我像是在开玩笑吗？”

邓忘雨忽然回过味来。

苏窈舒只说这108个世界有三人可以帮他破局。

但是并没有说这三人的实力都很厉害啊，好像是他先入为主了。

想到这里，邓忘雨说道：“那我们重新制定一下计划，初晓兄，你最擅长的是什么？”

初晓面无表情地说道：“打扫。”

“打扫？！”

邓忘雨脸色一僵：“打扫什么？”

“打扫山门。”

初晓指了指面前一尘不染的道路。

“……”

邓忘雨忽然觉得苏窈舒这妮子是不是在忽悠自己了，还是说初晓在跟自己开玩笑？

不对。

苏窈舒肯定不会在这种事情上开玩笑。

所以初晓肯定有其独到之处。

想到这里，邓忘雨又对苏起说道：“那苏兄你呢？你最擅长的是什么？”

“苟活。”

苏起沉吟了片刻后说道。

“苟活？”

邓忘雨和初晓都看向了苏起，似乎被这答案给镇住了。

什么跟什么啊！

邓忘雨都要哭了，能不能有个正常人了？

苏窈舒这都给自己找的什么帮手？

目前看来最靠谱的还是那个老乞丐，实力是真的强，就是可惜没有来。

“我是说，实力，实力。”

邓忘雨又问道。

“实力啊。”

苏起沉吟了片刻后说道：“天下无敌？”

两人的目光又一次看向了他。

苏起并没有觉得有什么不对，一脸坦然地跟两人对视。

他现在的实力的确是天下无敌了啊，除非天上来敌。

“你们不信？”

苏起问了一句。

“信，我信。”

邓忘雨连忙点头说道。

而初晓则还是面无表情，直接转过了头，看样子就是不信。

苏起耸了耸肩，不信也没有办法，这就是事实。

虽然听起来有点像是王婆卖瓜，自卖自夸。

“那好，我说一下我。”

邓忘雨认真地说道：“我现在是大乘初期的修为，但我爆种的话可以拖住两个大乘圆满的修士，甚至重伤他们也是有可能的。”

“但星辰殿驻扎的地方至少有30名大乘修士，所以的话，若没有碾压的实力，我们就要从长计议如何杀进去了。”

“你们有没有什么好的办法？”

三人互相对视了一眼。

“一剑灭之。”

苏起率先说道。

“……”

邓忘雨点了点头说道：“这是一个好办法，初晓兄你呢？”

初晓还是保持着那副面瘫脸，过了好半晌方才开口说道：“我可以布置偷天换日之阵，只要能够确定你妹妹的方位，我就能把她换出来。”

第248章 话痨雨

“这个靠谱。”

邓忘雨眼睛一亮，心里想着。

如此一来的话只要能够确定邓思雨的位置，直接一招偷梁换柱，岂不妙哉？

“那我们现在合计一下如何确定我妹妹的方位。”

邓忘雨说道。

“等等。”

这时候，邓忘雨又眼睛一亮。

两人看向他。

“初晓兄，你这偷天换日阵有没有什么限制？”

邓忘雨问道。

“除了仙人，这世间人和物皆可换。”

初晓面无表情地说道。

“好！”

邓忘雨一鼓掌：“那这个阵法的距离是多少？”

“二十里。”

初晓说道。

“我有办法了。”

邓忘雨嘿嘿笑道：“也不需要确定我妹具体的方位了，直接用阵法偷人！偷过来一个弄死一个，只要不一次性偷过来五六个，以我和苏兄的实力，足以拿下。”

苏起看了一眼邓忘雨。

心想这家伙还是有点想法在身上的。

但是不多。

“随便。”

初晓又补充了一句：“反正我打不过。”

三人又敲定了一番细节之后，最后定下了计划。

其实主要都是邓忘雨在制定计划。

苏起觉得没有必要那么麻烦，直接打进去就行了。

初晓则不关心，反正他只是一个负责布置阵法的。

要说最上心的那就是邓忘雨，毕竟要救的人可是他的妹妹。

三人来到传送门处。

“兄弟们，成败在此一举，我相信你们。”

邓忘雨对两人说道。

随后启动了破界符。

下一秒，三人出现在了一号世界。

苏起看着面前熟悉的地方，脑海里便蹦出了两个字：“云野。”

“星辰殿的人就在前方十多里的样子。”

邓忘雨说道。

初晓点了点头，掏出材料竟然就地就要开始布阵。

“等等！”

邓忘雨连忙阻拦道：“不要在这里，我们找个人烟稀少一点的地方，一号世界的修士最近会定期巡逻这里。”

邓忘雨上次来的时候才是最倒霉的。

刚好两方的大部队就在这里撞上了。

还好一号世界的人不屑于守门，不然的话他也不会那么顺利地去搬救兵。

很快，邓忘雨就带着两人来到了一处草丛。

这里到处都是那种一人高的草，望去绿油油的一片，迎风招展。

“初晓兄，就在这设阵吧，我们仨就藏在草丛里。”

邓忘雨说道。

苏起莫名想到了草丛三兄弟。

不知为何，总觉得这样有些猥琐。

初晓面无表情地掏出材料开始布置阵法。

苏起就站在旁边看，他虽然也在练习阵法，但是布阵的水平确实一般。

这也和他侧重的方向有关。

苏起目前练习最多的是丹道，其次是器道，阵道排在最后面。

所以这三者的水平也是依次往下的。

初晓的手法很熟练，行云流水一般的布阵手法看得苏起很是赏心悦目。

这偷天换日阵，苏起并不太清楚是几级的阵法，天道给的书上也没有相关的记载。

不过想来也是，这天下阵法何其之多？

天道管辖的也就是他那一方世界，其他世界的阵法不甚了解也说不一定。

偷天换日阵需要的材料极其之多。

但是初晓就是有条不紊地依次进行。

邓忘雨站在一旁觉得有些无聊，便跟苏起闲聊了起来。

“苏兄，你知道吗？”

“知道什么？”

“在见到你之前其实我都是孤独的。”

“？”

苏起看向邓忘雨的眼神变得警惕起来。

这家伙说这话是什么意思？难道这家伙竟然是个gay？

不得不说，邓忘雨这张脸如果去当个伪娘的话，一定会迷倒一大片只看颜值的男性。

不过苏起不是这种人。

毕竟每天照镜子都能看到那张英俊至极的脸，对于颜值这一块，基本可以免疫。

而且，他对男人也不感兴趣。

“在遇到你之前，我一直觉得自己是这世界上最英俊的人，我小时候便十分的苦恼，每日每夜都会被自己帅醒，我以为这世间再没人能体会我的痛苦，直到我看见了你，我便知道你一定也有这种苦恼吧？”

邓忘雨看向苏起，脸上露出了笑容。

“我没有。”

苏起摇头说道。

“怎么可能？！”

邓忘雨压根不信：“长成你这样，不被自己帅醒才怪。”

“其实我脸盲。”

“？”

“我根本不知道自己帅不帅，在我眼里，这天底下的男人都是一个模样，所以我觉得才华比颜值更重要。”

“？？”

“你不信？”

“你觉得呢？”

接下来两人就开展了一段关于颜值更重要还是才华更重要的话题。

以及苏起到底是不是脸盲这个话题。

“你们俩够了。”

半个时辰以后，初晓面无表情地说道。

“怎么了初晓兄，是不是打扰到你了？”

邓忘雨连忙说道。

“还早。”

初晓惜字如金。

“那就是我俩的话题也让你产生了共鸣？”

邓忘雨嘿嘿笑道：“其实初晓兄，你长得也不赖，虽然比不上我俩，但是勉强也够得上帅醒的资格了。”

如果2号世界有人看到邓忘雨这般姿态，一定会大跌眼镜。

毕竟在大家眼里，他一直是一个狠辣大智的形象。

估计不会有人想到他其实是一个自恋的话痨。

初晓抬头看向邓忘雨，依然是一副面瘫脸：“你没我高。”

第249章 有望修复的系统

这话说得倒是没错。

邓忘雨虽然容貌极其俊美，但身高却只有170的样子。

而且身材比例非常好，可以用黄金比例来形容。

所以的话，他才会被多次误认为女人。

除了没有胸以外，任谁第一眼看去都会觉得好漂亮的女子。

“我…”

邓忘雨忽然有些胸闷。

身高一直是他的硬伤。

初晓比他整整高出一个头。

初晓继续埋头苦干，丝毫没觉得刚才的一句话给邓忘雨带来了怎样的暴击。

“别灰心。”

这时候苏起说了一句。

“多谢苏兄，我猜你想说的是我还有机会长高的，是吧？”

邓忘雨感激道。

“我是说，大不了以后穿女装。”

苏起咧嘴一笑。

“靠！”

邓忘雨气愤道：“别看我现在矮，等我渡劫飞升，塑造仙体之时便能够长高！”

……

两天后。

初晓终于布置好了这偷天换日阵。

两天的时间，他一刻未停，这才堪堪完成。

“好了，现在只需要知道具体位置，便能够传送了。”

初晓面无表情地说道。

苏起是一点点看着初晓把这阵布置起来的。

不得不说，这阵确实精巧，花费的那些材料也都较为昂贵，最为关键的是，把这些材料都完美的组合才是最难的。

【大气运加持，观摩阵道高手布阵，阵法等级+1。】

【大气运加持，系统部分功能恢复。】

【等级面板开放。】

一连三条弹窗，让苏起愣了好半天。

随即他打开了系统面板，已经大变样。

【宿主：苏起】

【金色气运：7.0】

【修为：炼气大圆满】

【评价：拥有金色气运的美男子一枚呀~】

这一部分没有改变。

而在不起眼的另一边，多了几行小字。

【等级面板】

【丹道：6级】

【器道：4级】

【阵道：3级】

“难道说系统还有修复的可能？”

苏起心中闪过一个念头。

如果说系统真的能够修复的话，那么以后他就不用一直点气运了。

毕竟统子奖励的那些东西确实还是挺诱人的。

至于什么时候能够完全修复？

苏起并不是很在意，反正他有的是时间。

不过修复的这个系统功能倒是一个意外之喜，这样一来的话，自己以后丹道、器道、阵道提升起来都会容易一些。

会节省很大一笔时间。

“看来以后要多去看看高手炼丹、炼器、布阵。”

苏起给自己树立了一个目标。

等到自己从一号世界回来以后就去。

自己慢慢练等级，哪有开挂爽？

这就像是，看别人练习，自己就能够变强。

简直不要太爽。

“我先确认一下方位。”

邓忘雨的神识朝着十几里外探去。

不过他全程都很小心。

像是大乘修士，五感十分敏锐，稍微感受到一点窥视都会有反应。

所以邓忘雨的神识远远地看了一眼后便收了回来。

“东南方向，13里，偷人！”

邓忘雨说道。

……

星辰殿驻扎处。

这里立起了一顶顶的帐篷。

萧天径直走进了一个比较偏僻的帐篷里面，门口有两名星辰殿的弟子守门。

“三殿主。”

二人对萧天施礼。

“看好门口，别让其他人进来。”

萧天叮嘱道。

两人互相对视了一眼，露出为难之色：“三殿主，大殿主吩咐过，不让您靠近这里。”

萧天眼睛一瞪然后说道：“大哥说的是五天以内不让我靠近，还有一刻钟就超过五天了，我还不能进去？”

“三殿主，不是我们非要拦您，在没有收到大殿主的通知之前我们实在是不敢放您进去啊。”

“对啊三殿主，到时候大殿主责怪下来，我们两人怕是项上人头不保啊。”

“要不您还是去问问大殿主？只要有他的口谕，我们这边立马放您进去。”

“对对对，您是大人物，也不要难为我兄弟二人。”

两人你一言我一语地说道。

萧天气地瞪大了眼睛。

“你们一口一个大殿主，我这个三殿主说话不好使了是吧？”

萧天面色阴沉地说道。

“没有没有！您的话也好使。”

“对对对，但这事确实不妥啊。”

两人连忙解释道。

“我只等一刻钟，大哥说的我五天之内不许靠近，五天时间一到，我立马便进去。”

萧天站在门口，冷着脸说道。

两人对视了一眼，一人说道：“那三殿主您稍等片刻，我这便请示大殿主。”

说着，这人掏出了一个传讯石。

传讯石闪烁之后，传来了萧旭辰的声音：“什么事？”

“大殿主，三殿主说五天时间要到了，到时他便要闯进去，您看我们放行吗？”

男弟子小心翼翼地说道。

传讯石那边沉默了半晌之后说道：“五天时间一到，便放他进去吧。”

“是。”

男弟子如蒙大赦说道。

萧天听到了对话，嘴角一咧说道：“看到了吗？论揣摩大哥的意思，一百个你们也比不上我。”

“三殿主英明！”

二人忙吹捧道。

既然大殿主都不阻拦了，他们自然也不触霉头。

一刻钟一到。

萧天便意气风发地走进了帐内，春风满面地叮嘱了一句：“一会谁也不许用神识和眼睛偷看，否则我要你们的命！”

第250章 算命先生说

说罢。

萧天走进帐内。

“呸！什么东西，这个老色胚。”

“唉，这么好看的姑娘要被一头猪糟蹋了，真他娘的羡慕啊。”

二人面面相觑了一阵后，交头接耳道。

帐内关押的正是邓思雨。

此时的邓思雨脖子上被套着一只银环。

这银环的作用就是压制修士的修为。

所以此时的邓思雨跟一个凡人没有什么区别。

“你猜怎么着？”

萧天拉了一根凳子坐下，笑吟吟地看着邓思雨。

邓思雨摇了摇头。

“你哥没来。”

萧天笑吟吟地说道：“看来你说的没错，你哥压根就不关心你，你们俩关系很烂。”

邓思雨苦笑道：“我早就说过了，你就是不信我，要不你还是把我放回去吧，大叔？”

说着，邓思雨可怜巴巴地眨着大眼睛看着萧天。

“你是不是忘记我还说过一句话。”

萧天给自己倒了一杯茶，笑着说道：“如果你哥没来救你的话，那我就娶你为妾，正好我死了儿子，你给我再生一个。”

邓思雨听到这话浑身都起鸡皮疙瘩了，她连忙摇头说道：“大叔，以前算命先生给我算过，我克夫，如果真有人娶了我，说不定都活不过三天。”

萧天抿了一口茶后笑道：“没关系，我不怕，修仙本就是逆天改命，而我今天，就要改了你的命。”

说罢，他把茶杯放下，开始给自己宽衣解带。

邓思雨蔚蓝色的瞳孔猛地一缩，只觉得一股寒气从脚底直冲天灵。

自己必须要想办法了，真被这样油腻的男人玷污了那她还不如去死。

“小美人，我来了~”

脱得只剩一条裤衩之后，萧天狞笑着就要朝着邓思雨扑去。

但就在这时，房间内忽然出现了一个传送阵。

在两人还没有反应过来的时候，下一秒就消失不见了。

……

与此同时。

十几里之外。

穿着裤衩的萧天还有正准备反抗的邓思雨出现在了这里。

“小雨！”

邓忘雨看到眼前的这一幕，目眦欲裂。

顿时一剑砍向了萧天。

萧天还没反应过来怎么回事，不过看到攻过来的这一剑，还是下意识地要缩地成寸。

“嘭！”

但就在这时，苏起从他身后冒了出来，一记手刀砸在了萧天的脖子上。

“咔嚓！”

这一记手刀力道十分之重，萧天差点脖子都被卸下来了。

紧接着他就眼前一黑晕了过去。

“哥！”

邓思雨惊喜说道：“你来的真及时啊。”

邓忘雨见萧天晕了过去，提着剑就来到他面前：“一会再说，我先把这家伙给卸了！”

“噗嗤！”

说着，邓忘雨一剑就把萧天刺了个对穿。

“噗嗤噗嗤噗嗤！”

邓忘雨就跟剁肉一样，把萧天刺成了马蜂窝。

萧天的元神刚透体而出，就被苏起一巴掌给扇爆了。

就这样，星辰殿的三殿主都还没有反应过来，就身死道消了。

“呼~”

邓忘雨呼出一口气，这才觉得气顺了一些。

然后他看向邓思雨。

却发现她目不转睛地盯着苏起看，眼睛里竟然有小星星在闪烁。

邓忘雨一阵吃味，连忙拦在了两人之间，挡住了邓思雨的视线：“让我看看，他没对你做什么吧？”

邓思雨吐了吐舌头说道：“没有啦，他刚想做点什么，就被你们传过来了。”

邓忘雨松了口气。

正想说点什么的时候，邓思雨摆了摆手说道：“哥，你让开，别挡着我看帅哥。”

“？”

邓忘雨头上闹出一个问号：“你哥我不是帅哥？”

“你跟人不一样，你的帅我欣赏不来。”

邓思雨再次催促道：“哎呀，你快让一让，别挡着我，烦死啦。”

邓忘雨气的往前走了两步，一把捏住邓思雨的脸：“邓思雨，给你脸了是吧？说！谁是这天底下最帅的男人？”

“诶~痛痛痛！”

邓思雨叫疼，然后一把掐住邓忘雨腰间的软肉：“你给我松手！”

吃痛之下，邓忘雨松开了手，还一边叫疼一边告饶：“姑奶奶，错了错了，快撒手。”

邓忘雨真的疼吗？

不见得。

但是宠妹妹一定是真的。

“哼。”

邓思雨哼了一声，下一秒忽然松开了手，并且整理了一下头发，略带羞涩地说道：“嗨，你好啊，我叫邓思雨。”

邓忘雨回过头，看到苏起正走了过来。

“你好。”

苏起愣了一下，随即微笑着点了点头。

他对我笑了哎！

他一定是喜欢我！

邓思雨眼睛里有小星星在闪烁。

她自认为自己不是一个花痴的人，但是今天才知道原来自己跟那些花痴的少女没差。

邓忘雨是真的吃醋了。

他可从来没有见邓思雨对自己这样过，难道自己不比苏起帅？？

好吧，虽然确实差了那么一点点。

但也不至于这么夸张吧？

作为一个护妹狂魔，邓忘雨觉得有必要让苏起离自己的妹妹远一点。

不然的话，不用苏起出手，这傻妮子自己就能把自己给送出去。

“苏兄，没想到这次竟然这么顺利，那我们就此别过，以后能不见就不见吧。”

邓忘雨说着一把拉起邓思雨就要走。

“诶~等等等。”

邓思雨拉着邓忘雨停了下来，笑着对苏起说道：“这位帅哥，以后常联系啊，算命先生说我旺夫，娶了我能够福泽千秋万代！”

第251章 一剑灭之

苏起愣了一下。

初晓还是面瘫脸。

而邓忘雨的脸彻底黑了。

“邓思雨！你这丫头简直口无遮拦，胡言乱语。”

邓忘雨斥责了一句。

然后对苏起说道：“苏兄，别听这丫头胡言乱语，算命先生说过她克夫，谁做她的夫君那可是会倒霉八辈子的。”

“邓忘雨，你不要胡说！”

邓思雨瞪着眼睛说道：“老娘要是嫁不出去就赖你。”

“那就赖我好了。”

邓忘雨满不在乎地说道。

“变态妹控。”

初晓面无表情地说道。

邓思雨偷偷竖起大拇指。

心里说了一句就是就是。

邓忘雨脸色一黑后说道：“你们这些没有妹妹的家伙懂什么？走了。”

说着，强行拉着邓思雨离开了。

只是在离开之前，邓思雨还恋恋不舍地回头看向苏起。

直到两人走了以后。

初晓看向苏起：“走？”

苏起摇了摇头说道：“你走吧，我还有点事。”

“哦。”

初晓应了一声，随即冲天而起离开了。

现场又剩下苏起一人。

他腾空而起，朝着星辰殿飞了过去。

酒剑仙是星辰殿的，萧秋风也是星辰殿的。

正是因为这二人导致了宋潇湘的离去。

而且差点把他打个半死。

今天便是复仇时刻。

星辰殿的大部队离这里并不远。

现在他们都还不知道邓思雨已经被偷偷换了出去，就连萧天也身死道消了。

苏起刚靠近星辰殿的队伍五里，无数的神识已经向他扫了过来。

“什么人！”

“本殿队伍所在之处，五里之内禁止靠近！”

“速速退去！”

这些神识都带着强烈的警告气息。

苏起自顾自掏出了困龙剑，表情很是淡然。

然后他轻轻擦拭了一遍剑身以后，施施然抬起了剑。

“好胆！竟然敢对我殿如此不敬！”

“大胆狂徒，给我死来！”

“你站在此地不要走动，我这就来取你狗命。”

听到这些话。

苏起嘴角微微一咧。

随即猛地一剑斩出。

嗤——

破空声传来。

金色的剑芒冲天而起。

“唰…”

剑芒几乎是瞬息间就跨过了五里的距离，正面轰在了星辰殿的队伍之中。

“轰！”

大地崩裂！

这近万丈的剑芒刹那间就将星辰殿给淹没了。

方才那些还叫嚣的人，于此刻尽数湮灭。

下到筑基，上到大乘，无一幸免！

只要被这剑芒刮中，瞬间就会被撕成粉碎。

“轰隆隆！”

这一剑带来了二次的崩裂。

苏起立于半空之中，眼前宛如末世的一幕，甚至没有让他的表情有丝毫的变化。

狂风吹来，青衫在风中猎猎作响。

这一剑，似乎斩尽了苏起的遗憾。

那一天，他没有斩出这样的一剑，宋潇湘离开了。

今天，他补上了那一剑，虽然伊人不在，但也没有遗憾了。

……

1号世界传送门处。

邓忘雨刚想进去。

忽然像是感觉到了什么，猛地转过了身。

邓思雨也瞪大了眼睛，跟邓忘雨看向了一个方向。

“哥，好狂暴的剑意，你感觉到了吗？”

邓思雨的美目之中流露出丝丝震撼。

“当然。”

邓忘雨却浮想联翩：“可为什么我感觉这剑意是冲着星辰殿去的？”

“难道有绝世大能对星辰殿出手？可也不对啊，这1号世界哪有敢跟星辰殿作对的人？”

“难道是苏兄？”

邓忘雨冒出了一个可怕的想法，连他自己也都被吓了一跳。

他想起了苏起之前说的一剑灭之。

那时候他想的是你就吹吧，可这一刻他竟然动摇了。

难道苏起真的这么强？

“哥，我们去看看吧？”

邓思雨连忙说道。

“走。”

邓忘雨说道。

他也属实是好奇，究竟是谁斩出这样的一剑。

如果是苏起的话，他的动机是什么，自己不都把人救出来了吗？

在赶去的路上，邓忘雨碰到了朝着传送门赶来的初晓。

此时初晓正闭着眼睛，面向剑意传来的方向，脸上终于不是面瘫脸，竟还多了一丝虔诚。

“初晓兄，一起去看看啊？”

邓忘雨说道。

初晓睁开了眼睛，点头道：“好。”

三人很快便来到了刚才的地方。

眼前的一幕，让三人都倒抽了一口凉气。

整个云野，以星辰殿驻扎的地方为界，被斩为了两截，还可以看到裂缝中的云海。

而方才星辰殿队伍所在的地方，此时已经消失不见了，偶尔可以看到几片破布。

那是被撕碎的衣物。

半空之中，苏起缓缓收回了剑。

此时的他，那股出尘之气已经到了极致，似乎随时要踏碎虚空飞升一般。

“苏兄，这是你干的？”

邓忘雨难以置信地说道。

邓思雨看苏起的眼神更加崇拜了，小星星都要从眼睛里飞出来了。

“你们怎么回来了？”

苏起有些奇怪地问道。

“厉害。”

初晓竖起大拇指说了一句。

“苏兄，还好没叫你出手。”

邓忘雨有些后怕地说道：“你要是给他们来上这么一剑，我妹恐怕就没了。”

邓思雨吐了吐舌头说道：“哥，我要是能死在这么一剑之下，我觉得此生无憾了。”

“又在胡说？”

邓忘雨一把捏住邓思雨的脸。

而苏起脑子里则闪过了一个词：“恋爱脑。”

第252章 仙界的情况

“回去吧。”

苏起说道。

他本来还想去掠夺一番气运的，不过此时却失去了兴趣。

前十的世界差距并不是很大，再说了，他喜欢的是9这个数字，如果从1号世界带回去了大笔气运，指不定会提升多少个名次。

到时候不就违背了初衷？

瞧苏起朝着传送门飞去。

邓忘雨连忙追了上去。

“苏兄，我有一番宏图大业，你要不要听一下？”

邓忘雨笑着说道。

“你刚不是说我们以后最好再也不见吗？”

苏起有些奇怪地问道。

“我觉得那是你听错了，我说的是以后要多多见面。”

邓忘雨嘿嘿笑道。

“就是就是，我哥他最口是心非了。”

邓思雨不知道从什么地方冒了出来，笑着对苏起说道：“道长，你会不会算命啊？”

“会。”

苏起点头说道。

“那你帮我算一算好不好？”

邓思雨忙说道。

“一边去，你凑什么热闹？”

邓忘雨瞪了一眼邓思雨说道。

说着便要去推搡她。

“诶~你干嘛。”

邓思雨一边阻拦邓忘雨，一边问道：“道长，那你帮我算算我命里缺点什么？”

“生辰八字给我。”

苏起说道。

邓思雨狡黠一笑：“道长，你这算命之术好像也不怎么的啊，还需要生辰八字，我也学了几年算命之术，我就是不需要你的生辰八字也知道你命里缺什么。”

“缺什么？”

苏起看向邓思雨。

邓思雨笑道：“你命里缺我。”

“……”

场面一度很安静。

邓忘雨一脸危险地看向邓思雨，心想这丫头去哪里学的这种撩人的机巧，看来要好好盘问一番了。

而苏起则想的是这种土味情话，原来在修仙世界也流行？

初晓还是面瘫脸，谁也不知道他在想些什么。

似乎是察觉到了这尴尬的气氛。

邓思雨连忙打着哈哈说道：“开玩笑的，开玩笑的，你们怎么不笑啊？”

“呵呵。”

邓忘雨倒是冷笑了起来：“你给我滚一边去，不要在这里丢人现眼。”

“哼！”

邓思雨哼了一声说道：“滚就滚！”

说罢还真跑到了一旁。

邓忘雨这才舒了一口气说道：“苏兄，别管这丫头，从小到大就是这样，脑子有点不正常，我们还是继续来说说我的宏图大业吧。”

苏起摇头说道：“我没有兴趣听，要不你还是跟初晓说吧。”

“都说都说。”

邓忘雨连忙招呼初晓道：“初晓兄，快过来听听我的宏图大业。”

初晓面无表情地飞了过来。

邓忘雨嘿嘿笑道：“你们知道虽然下界有108个世界，但仙界只有一个吗？”

“不知道。”

苏起来了点兴趣。

“不。”

初晓惜字如金地说道。

“就知道你们不知道。”

邓忘雨又笑道：“那我就跟你们讲讲仙界的一些事，而我的宏图大业就跟这仙界之事有关。”

瞧两人都来了兴趣。

邓忘雨便侃侃而谈起来。

“我刚才说了，这下界有108个世界，仙界却只有一个，也就是说108个世界的人最后飞升都是飞升到同一个仙界。”

“所以这仙界共有108个接引台，也就是说每一个接引台都对应一个世界，而排名越靠后的接引台越不受重视，所以也会滋生出许多乱象来。”

“其实排名靠前的接引台也没有好到哪里去，每一个刚刚飞升的修士或多或少都会受到剥削和压榨，除非是那种下界仙界都有宗门背景的修士，散修最惨。”

“刚刚飞升的散修基本上都会被压榨的很惨，轻则签订不平等的主仆条约，重则直接被打成半残，然后被抓去炼人丹。”

听到这里，苏起的面色一变。

他本以为飞升是一件好事，如今看来并非如此，甚至比想象中的要黑暗的多。

那自己师父陆长安怎么办？

他可不就相当于一个无依无靠的散修吗？难道说也在仙界遭受非人的折磨？

想到这里，苏起竟然有一种立刻飞升的冲动。

不过想到那日的仙人一指，他又打消了这个念头。

说实话，他虽然现在随时可以飞升，但飞升之后呢？

若真像是邓忘雨说的那样，那么他飞升上去以后说不定什么都没做就被嘎掉了。

如今之计，是找到办法在下界也能无限提升实力。

这样飞升上去以后也不至于手足无措。

而初晓则皱眉说道：“接引台这么乱，没有人管？”

这可能是他说话最多的一次。

“嘿嘿，谁管？”

邓忘雨冷笑了一声说道：“你以为仙人都是那种善男信女？每一个能够飞升的修士，没一个善茬，尤其是这些成仙的修士。”

“等级越高的仙，道德观念越薄弱，在他们看来这天地之间所有的事皆要顺应他们的意志，否则便应该被抹去。”

“普通的金仙尚且抱有这种思想，就更别提那些高高在上的仙王，仙帝了。”

“飞升仙界并不意味着逍遥自在，相反，飞升之后代表着从头来过，相当于你们从走了一遍修炼之道。”

“仙道无情，仙道无形，若不做一点准备，我们飞升之时就是噩梦的开始。”

第253章 邓忘雨的处境

苏起能够感觉到邓忘雨说的话并非危言耸听。

因为他很认真，也很严肃。

“那你的意思是？”

苏起问道。

“这件事我已经谋划了上百年。”

邓忘雨的眼里露出睿智之色，与先前的逗比样大相径庭。

“别卖关子了，快说。”

初晓催促道。

“在此之前，请允许我重新介绍一下自己。”

“我乃2号世界超一流势力天玄教掌门天玄真人座下大弟子天命之子邓忘雨是也。”

这一长串话念起来非常拗口。

但邓忘雨偏偏就是两秒不到的时间就清晰流畅的背了出来，由此可见他平时没有少说这句话。

“骚包。”

初晓吐槽了一句。

邓忘雨则继续说道：“我刚才说过，背靠仙界下界都有宗门的修士会好过一些，而天玄教在仙界也有不小的势力，这时候你们肯定就会有疑问了，我为什么还会焦虑，问得好！”

“…”

苏起和初晓对视了一眼，皆看出了对方眼中的无语之色。

似乎并没有人问你吧，你小子不是在自问自答吗？

不过邓忘雨不管两人怎么想，自顾自地说道：“那就要从一个风黑月高的夜晚说起，我无意之间听到了天玄真人和他儿子的对话，你们肯定又有疑问了，不急，听我缓缓道来。”

“天玄真人的儿子是他座下小弟子，平日里叫我师兄，那叫一个乖巧伶俐，直到我听到他们的谈话，我才知道我从头到尾都是棋子。”

“苏兄，你也是天命之子，应该知道气运对于一个修士的作用。”

这时候，初晓打断了邓忘雨：“我不是天命之子我也知道。”

邓忘雨咳嗽了两声说道：“好吧，倒是忽略初晓兄你了，总之气运这种东西对于修士的作用我们都很清楚。”

“这天玄真人平时待我不薄，我也拿他当作生父，可自那夜以后我才知道一切都是假象而已，他为我注入的一切资源都是在为他儿子做嫁衣！”

说到这里，邓忘雨的眼神变得狠辣无比：“世上皆说我无人性，喜欢对师兄弟出手，可他们哪里知道我杀的都是该死之人！”

“我这一身气运与天赋早就被那天玄真人看上，而他儿子不过是个资质平平的废物！他想要将我一身气运还有天赋全都为他儿子做嫁衣，也不看看他那个狗儿子配不配！”

苏起好奇道：“所以，你到底听到了什么？”

邓忘雨深吸了一口气后说道：“他们打算在我飞升以后，把我炼成人丹，然后再通过特殊的渠道运送到下界，让他那废物儿子完成脱胎换骨，顶替我天命之位！”

“他那狗儿子若不靠一些邪门歪道，恐怕今生无缘飞升。”

苏起心中不免有些戚戚然。

这就是大宗门，这就是修仙界，他虽未体会过，但听起来也难免让人心惊。

其实勾心斗角才是修真界的常态。

毕竟修士与天争，与地争，与人争。

若不争，要么沦为废物，要么就成为他人砧板上的鱼肉，任人宰割。

“这么说来天玄真人很有背景？”

初晓问道。

“当然有背景，天玄真人是仙二代，他那狗儿子就是仙三代。”

邓忘雨冷笑道：“在仙界，天玄真人他老爹是仙王！我那日若没有听到他们之间的谈话，拼命压制自己的修为，只怕我如今早已经被炼成了人丹。”

在进入一号世界以前，邓忘雨一直保持着合体后期的修为。

长达八百年之久。

所以世人都觉得这个天命之子不过如此，就连普通的天骄都比不过。

毕竟普通天骄从合体期到大乘期，八百年的时间也差不多了。

而鲜有人知道这一切都是邓忘雨故意而为之，为此，天玄真人不止一次想过办法帮他提升修为，想让他早日飞升。

只不过，每一次邓忘雨都完美搪塞了过去。

这也需要莫大的智慧和演技。

邓忘雨看似风光，天命之子，天玄真人座下大弟子，寻常修士见了都得绕道走。

但只有他自己知道，他背负着什么，一个不小心就会陷入万劫不复之境。

“等我这次回到宗门，这天玄老狗发现我突破到了大乘期，一定会拼尽全力帮我提升到渡劫境，然后让我渡劫飞升，所以留给我的时间不多了。”

邓忘雨面色阴沉地说道。

大乘期到渡劫期看似有一个大境界的差距，其实要提升的话也还是比较容易的，只要有足够的心得和宝物辅助，可比合体期到大乘期要简单的多。

“你是怎么打算的？”

苏起问道。

“那天玄老狗以为机关算尽，其实我早在百年之前便安排好了后手，等我飞升以后，我的那个后手会帮助我半路出逃，而这时候就需要你们的帮助了。”

邓忘雨目光灼灼地说道。

“你且说说。”

初晓说道。

“我的计划是这样…”

邓忘雨把自己的计划一五一十道来。

听完计划以后，初晓和苏起都陷入了沉默。

“怎么样，要不要干？”

邓忘雨信心满满地说道：“其实没有你们，我也有五成把握，但多了你们，我这个把握能够提升到八成！”

第254章 大争之年结束

“干。”

初晓点头说道。

邓忘雨又把目光看向了苏起。

其实他最主要的就是想要争取苏起。

刚刚苏起展现出来的战力已经彻底吸引到他了。

“可以。”

苏起点头说道。

既然仙界这么危险，那么早一点做准备也是没错的。

“好！那我们便定好飞升时间，百年之后，准时飞升，如何？”

邓忘雨问道。

这也是他能够拖延的最长时间了。

一百年的时间就是他再怎么摆烂也该渡天劫了。

“行。”

苏起沉吟了一会后说道。

其实他想准备的更充分一些，不过想到邓忘雨说的这些情况他又有些坐不住，毕竟陆长安还在仙界。

鬼知道现在陆长安过得怎么样？

苏起甚至已经开始想象陆长安会不会被人抓了起来当成奴隶，天天去挖灵石矿。

不过仙界有没有灵石矿苏起不知道，但类似的矿应该有。

这样一来，苏起对于提升实力的心更加迫切了。

他打算此次回去以后，就到处去观摩高手炼器、炼丹之类的。

只有他的手段越多，到时候碰到危险的应对能力才会越强。

“我们百年之后，仙界见。”

邓忘雨笑着跟苏起作别。

“道长，要不我跟你回你的世界吧？”

邓思雨眼睛亮晶晶地说道。

不过下一秒，她就被邓忘雨拖进了传送门。

“再见。”

初晓看了一眼苏起，穿过了传送门。

苏起最后看了一眼1号世界，也穿过了传送门。

回到99号世界以后。

所以又被一大帮人给围住了，嘘寒问暖好不热闹。

不过苏起一个都不待见，又回到了那片小树林中，开始了闭关的生活。

……

时间一天天过去。

在众人的期待之下，最后一年终于来临了。

只是这一次却格外的平静，等了好几天竟然没有任何一个人来。

这让众人都有些搞不懂了。

这跟想象中的不太一样啊。

前一年多热闹，怎么这一年如此冷清？

就这样，过了大概一周的时间，终于有其他世界的修士来了。

只是人数都不太多，才刚一露面就被轰成了渣渣。

就这样，一年的时间很快便过去了。

从头到尾苏起都没有机会出手，因为来入侵的那些修士要么是实力不够强，要么是人数不够多，反正构不成什么危险。

“轰隆隆！”

在大争之年结束的那天。

天地震动，霞光漫天！

传送门上的99少了一个，变成了9。

下一秒，传送门崩解。

所有修士都松了一口气，大争之年终于结束了。

一些参与了上一次大争之年的修士，更是有些难以置信。

上一个大争之年打的有多惨烈他们都十分清楚，没想到这个大争之年竟然如此轻松。

而且世界的排名还提升了这么多。

所有人都可以感觉到自己的实力变强了，明明跟以前的修为是同样的，但偏偏有一种不一样的感觉了。

甚至有的修士发现自己的根骨都变好了，十分玄学。

修士尚且如此。

那些凡人就更不用说了，一些身患绝症的患者什么都没做，莫名其妙的就好了。

还有，那些原本要西去的老人，忽然感觉又拥有了旺盛的生命力。

平均寿命从60提升到了100。

当然，寿命这个东西现在看不太出来，要等待时间来证明。

总之，世界等级的提高，带来的好处远远不止表面上看到的那些。

相比于原来的99号世界，现在的99号世界就是一个焕然一新的世界。

苏起打算再回一次长生观，看看现在道观的情况。

如果没什么问题的话，他就要开始云游四方了。

百年的时间，苏起相信一定能够自己带来一些不一样的收获。

在回去的路上，一道流光从身后赶来，流光中传来了王南渤爽朗的声音：“苏兄，怎么一个人走啊？居然不叫我。”

“你要去？”

苏起看了一眼王南渤。

“当然了，有山有水有美人还有朋友，可比我待在九天剑宗好玩多了。”

王南渤哈哈笑道。

“那就一起。”

苏起点头说道。

“苏兄，我都没有想到这个大争之年竟然这么顺利，得亏你是天命之子，不然的话这次不可能这么顺利，还能够提升这么多的名次。”

王南渤笑着说道。

“都是大家的努力。”

苏起也不邀功，淡淡说道。

“得了吧，我们一群老六就守在门口打群架，那些别的世界的修士都还没搞清楚怎么回事就噶了。”

王南渤笑着说道：“世界排名能够提升这么多，全靠你。”

“无事献殷勤，非奸即盗。”

苏起看了一眼王南渤说道：“说吧，什么事?”

“我在苏兄你的眼中就是这么不堪的形象？”

王南渤有些气愤地说道：“真没事，单纯的夸夸你。”

“那就不必了。”

苏起淡淡说道：“你小子夸我，总会让我觉得黄鼠狼给鸡拜年，没安好心。”

“靠！”

王南渤白了一眼说道：“行，那以后不夸你了，跟你说正事，这次大争之年我有了许多感悟，估计我很快就能够迈入大乘之境了。”

“如果我没记错的话，你现在好像都还没突破化神吧？”

苏起笑着说道。

“那还不是分分钟的事？”

说到这里，王南渤浑身一震，修为还真就跨过了那个槛，进入了炼虚期。

就那么一哆嗦，就突破了。

“嘿嘿，苏兄，其实我想跟你说的是，你等等我。”

王南渤勾肩搭背地说道：“兄弟我很快就能够突破到大乘期，然后进入渡劫期，到时候我们一同渡劫飞升！”

“我估计骆妖婆应该比我还快，我已经跟她讲过了，虽然她没有正面回答，估计会跟我们一起飞升。”

“哦对了，还有小姜月，她可能会慢一些，不过没关系，也不会慢到哪里去。”

“你是天命之子，跟在你的身边那气运都会变好！”

“到时我们一同飞升，去了仙界也好有一个伴，怎么样？”

听完王南渤的话，苏起点头说道：“可以，那我等你们。”

第255章 五星聚会

长生观。

在大争之年结束的那一刹那。

长生观上空祥云阵阵，冲天金光将半边天都照亮了。

那些在长生观之中的人，沐浴在这金光之中，只觉得浑身都暖洋洋的。

一些身体抱恙之人，竟然觉得身体的那些隐疾都消失了。

更有甚者，一些头发花白的老人都长出了黑发，体态变得年轻了起来。

这些凡人哪里接触过这种事？

纷纷跪倒，虔诚地开始朝拜长生观。

“长生观果然有神仙庇佑，这不就显灵了吗？”

“我一直坚信坚持不懈地给长生观贡献香火，总有一天我能得到福报，这福报不就来了吗？”

“希望我流落在外的妻儿身体健康，早日与我重逢。”

“希望我的真爱不会离我而去，新的一年顺顺利利…”

“希望我们能够长长久久，白头偕老，此生此世不会分离。”

“希望我今年能够考中功名，春风得意马蹄疾，一日看尽长安花！”

在这阵金光之下，长生观竟变成了大型许愿现场。

不过谁也不知道，他们许下的这些愿望基本上都会被实现。

长生观与苏起牵扯最深，而作为此次大争之年的最大功臣，天道当然会偏爱这片地界。

远在万里之外的苏起也收到了属于他的惊喜。

【天道等级提升，金色气运翻倍。】

苏起原本就拥有7的金色气运，瞬间就来到了14的金色气运。

虽然现在还看不出什么变化来，但冥冥之中一切都改变了。

长生观。

夜晚降临，星河漫天。

现在正值盛夏时节，蝉鸣不休，给这夏夜增添了几分热闹。

王凡溪照例又来到了房檐上，观这漫天星河。

他的观星之术越发精进，已经可以初步地预测一些事了。

越是观星，他越是能够感觉到其奇妙之处。

小到个人命运，大到一国之运，皆可窥得。

“让我看看今夜的星象。”

王凡溪仰望星河，喃喃说着。

数秒以后，他瞪大了眼睛，天空中五颗闪亮的星星竟排成了一列，看起来十分神奇。

“五星聚会！”

王凡溪喃喃说道：“竟然是五星聚会之像，千年难遇啊！”

他难掩激动之色，连忙闭眼开始推算了起来。

根据他现在的知识储备，五星聚会在历史上只出现过三次，而每一次都带来了惊天动地的变化。

王凡溪很清楚，以他现在的能力去推演百年甚至千年之事，大抵不会有什么结果。

但他还是忍不住去做了。

毕竟五星聚会这种星象，任何一个占卜师都不会错过的，恨不得把千年之事一并知晓。

随着推演的不断进行，王凡溪的身躯微微颤抖了起来，他好像来到了一扇门前，他知道在这扇门后就有他要的答案。

他似乎能够听到门内的诸多声音，但他无论怎么用力都推不开这扇门。

“拼了！”

王凡溪咬破了舌尖，甜腻的鲜血加上刺痛感，让他精神猛地一振。

“吱呀！”

这扇门被推开了一条裂缝。

门内的声音更大了，似乎还有刺目的金光透了出来。

王凡溪的脸色变得潮红，也不知道是兴奋的，还是什么。

“给我，开！”

王凡溪屏气凝神，使尽了全力。

门被一点点推开，终于，他看到了此生难忘的场景。

可他能看到的只有那么一瞬间。

“嘭！”

下一秒，门猛地合上。

王凡溪从冥想中苏醒，噗的一声喷出血箭，气息肉眼可见的萎靡了下来。

这还没完！

他的一头黑发竟然刹那之间变白，原本紧致的脸部也于这一刻变得松弛。

一股不知从何而来的浩瀚的垂暮之气在掠夺他的生机！

“轰！”

就在此时，空气一阵爆响，一道黑影从黑夜里冲出，眨眼之间来到了王凡溪的身边。

来者一把抓住了王凡溪的手腕，眼中露出惊疑之色，下一秒，浩瀚的灵力涌入王凡溪的体内，帮助他抵挡这种垂暮之气。

而此时王凡溪终于抬起头来，当他看到来者之时，脸上露出了虚弱的笑容：“善人。”

“蠢货！”

鬼无涯怒骂了一句，一边输入灵力，一边从自己戒指里掏出了一个玉瓶。

下一秒，他毫不犹豫地单手挑开了玉瓶，一枚晶莹剔透的丹药落入他的手中。

这枚丹药刚一暴露在空气之中，便散发出惊天的丹香，浓厚的生机让人如沐春风，忍不住想要沉醉。

“张嘴。”

鬼无涯皱眉说道。

王凡溪虚弱地嘴都张不开了，没办法，鬼无涯只好把这丹药硬塞了进去。

丹药入口即化，化作一股精纯的生机涌入王凡溪的体内。

这庞大的生机抵御了这股垂暮之气，王凡溪松弛的面部肌肉重新变得紧致，那一头白发也慢慢地变了回来。

但最后竟然只变黑了三分之一，还有三分之二无论如何也变不回去了。

鬼无涯抽回了手，凶恶说道：“你是不是有病？去窥测天机作甚？”

王凡溪有些虚弱地笑道：“善人，你为什么那么生气？还有，你为什么要救我？”

王凡溪可以感觉到方才的凶险，若不是鬼无涯突然出现，他只怕不出五分钟就会就地坐化，直接老死。

这鬼无涯也不知道给他吃的是什么丹药，那股浓厚的生机抵御了恐怖的垂暮气息。

“我…”

鬼无涯皱了皱眉说道：“我最讨厌你这种不知天高地厚，妄图窥测天机的人，我救你，只是为了更好的教育你。”

“善人，你是不是认识我？”

王凡溪好奇地问道。

此时他的声音已经有了些力气，不再像是之前那般绵软无力。

鬼无涯盯着王凡溪的眼睛，凶狠道：“我当然认识你，你是这长生观的一个讨厌道士，我恨不得扒你的皮，喝你的血！”

“噗嗤。”

王凡溪却忽然笑出声来：“善人，你平时都这么爱装吗？”

“装什么？”

看到王凡溪笑了，鬼无涯有些不自然地说道。

“装坏人啊。”

王凡溪笑着说道：“其实啊，我能够看得出来，你一点也不坏，反而有些善良。”

“别总装了解我！”

鬼无涯冷哼了一声站起身来：“下一次再让我发现你作死，不用别人出手，我亲自结果了你！”

说罢，鬼无涯飞入了黑暗里消失不见。

“真是奇怪的人呢。”

王凡溪盯着黑暗，喃喃说了一句。

可随即他想到了方才看到的一幕，眉眼之间不禁流露出一股忧虑之色。

第256章 回观

三日以后。

苏起和王南渤回到了长生观。

算算时间，苏起也有好几年没有回来了。

长生观的名头越发的大，所以也多了很多生面孔。

“你这熙熙攘攘的比我九天剑宗都热闹。”

王南渤笑着说道。

“那能一样吗？这些都是凡人，你九天剑宗那都是修士。”

苏起说道。

“说的也是。”

王南渤有些感叹地说道：“不过我当初第一次来你这破道观的时候，完全没有想到有一天竟然会发展成这种规模。”

“那时候我觉得你应该是喜欢清净，所以才会在这样一个穷乡僻壤的地方开设一个道观，但是自从宋姑娘来了，大力发展清溪城还有长生观，这里变得越发热闹了，你也没有表现出不喜。”

“所以我一直很奇怪，苏兄，你究竟是喜欢热闹还是喜欢清净？”

苏起笑道：“我喜欢热闹，也喜欢清净，所以在热闹之中保持清净也并无不妥。”

“我发现你说话经常都这么神神叨叨的，你们这些道士啊，就是喜欢装神弄鬼。”

王南渤有些郁闷：“可偏偏有时候细细去回味，还觉得真他娘的有道理！”

谈话之间，两人走进了道观。

苏起一眼便看到了正在院子里打扫的优三，此时的优三已经长高了一个头，脸上的那股稚嫩也褪去不少，多了几分淡然和宁静。

优三拿着扫帚一丝不苟地打扫着院子，很有王凡溪的样子。

苏起走到了优三的面前。

“善人，你有什么问…”

优三说着抬起头，当看到苏起以后，眼睛里露出惊喜之色：“观主，您回来啦！”

“回来了。”

苏起嘴角一咧说道。

“您终于回来了！”

优三开心地把扫帚丢到了一旁：“我这就去通知大家！”

“不用了，回个家而已，没必要搞得一惊一乍的。”

苏起拉住了优三。

“观主，你出去这么久是做什么啦？我问姜月姐姐他们 ，他们都说你去做大事去了。”

优三的眼睛里闪烁着好奇的光芒。

“你们观主跟着我拯救世界去了。”

王南渤走了过来，乐呵道。

“拯救世界我信，但跟着您拯救世界我不信。”

优三摇着头说道。

“为什么？”

王南渤奇怪道。

“因为姜月姐姐他们说你喜欢泡妞，所以你如果带着观主的话，应该是去花天酒地。”

优三认真地说道。

“这小姜月，到处败坏我的名声，简直胡说八道嘛。”

王南渤吐槽道。

“我怎么胡说八道了？”

就在这时，一道女声传来。

姜月不知何时已经来到了三人跟前。

“哎哟我去。”

王南渤眼睛一瞪说道：“小姜月可以啊，我竟然都没有发现你什么时候过来的。”

“可不是只有你在进步。”

姜月笑着说道。

随即她看向苏起说道：“苏前辈，你离开的这段时间，道观一切都很好，没有辜负您的期望。”

“多谢。”

苏起轻笑着。

“我们之间就不必谢了。”

姜月抿嘴笑道。

“就是，咱们仨可是最开始的梦幻铁三角。”

王南渤想要勾住两人的脖子，不过被姜月嫌弃地躲开了。

“小姜月，终究还是生分了。”

王南渤表情十分委屈地说道。

“一边去，整天就想着占便宜。”

姜月翻了个白眼说道。

“这你可就误会我了，我把你当兄弟，怎么可能想占你的便宜！”

王南渤叫冤。

三人闲聊了一会以后。

姜月说到了王凡溪：“苏前辈，最近凡溪的状态有点不对劲，经常走神不说，头发竟然还白了三分之二，你可能得去看看。”

“好。”

苏起愣了一下说道。

“少白头。”

王南渤在一旁说道：“王凡溪这小子估计是犯了相思病。”

“一边去，你以为谁都跟你一样，整天就想一些儿女情长之事。”

姜月翻了个白眼。

苏起来到大殿之中，此时的王凡溪正笑着给人算命。

他的头发白了三分之二以后，看起来竟还有一种别样的帅气。

如果说以前给人一种老实巴交的感觉，那么现在就掺杂了一点玩世不恭，简而言之，这个头发竟给他带来了一点痞气。

在算完面前这人以后，这人千恩万谢的离开。

而王凡溪抬起头就看到了苏起，他先是愣了一下，随即猛地站起身来，脸上满是喜悦之色：“观主，你回来了！”

“你这头发怎么弄的。”

苏起笑着点了点头，然后走了过去。

“我这头发…”

王凡溪迟疑了一下，然后说道：“我也不知道怎么回事，一夜之间就变成这样了。”

苏起看着王凡溪的眼睛，忽而笑道：“你小子压根不会撒谎，为什么要撒谎呢？”

王凡溪脸色一红：“观主，我说得是实话。”

“好，既然你不想说我也不会逼你。”

苏起点点头说道：“不过你这一头半白的头发还挺时髦的。”

“时髦吗？”

王凡溪愣了一下。

“时髦。”

苏起点头。

要知道这头发就是放在他穿越之前的世界，也是想当炸裂的存在。

既然王凡溪不愿说，那么他也就不问了。

毕竟每个人都有属于自己的小秘密。

第257章 白驹过隙

接下来的一段时间。

苏起没有多加修炼，似乎又恢复了最早以前的样子。

每天浇浇花，闲暇之时偶尔帮人算算命，日子过得十分自在。

许久未见，姜月的厨艺见长。

这些年几乎没吃过一顿好饭的苏起，也被挑起了食欲。

而王南渤这些日子竟然没有去潇湘阁潇洒，而是老老实实地在道观内修行，看得出来他现在修炼的决心十分强烈。

长生观的一切似乎都恢复了原样。

不同的是，苏起现在负责的事情更少了，因为王凡溪成长的十分迅速，现在就算没有他在也能够独挑大梁了。

苏起也算是明白了陆长安的心态。

看着自己教出来的徒弟能够胜任道观的大小事宜，心中不免也有些许骄傲。

而米杰如今已经拥有了元婴期的修为。

清溪镇周边就算偶尔有妖物作祟，也能够随手镇压。

在知道现在道观没有自己也能够正常运行以后，苏起终于下定决心要出去云游了。

之前之所以一直被困在这里，就是为了守护好道观还有清溪镇。

没有人想要一辈子被困在一个地方，总要去见见这大千世界与众生百态。

其实长生，就是要看遍这世间的故事，只有经历的越多，道心才会越加圆满。

愿历经千帆，归来仍是少年。

这是苏起所追求的境界。

……

“观主观主，你看看我最近练的这招大风车怎么样？”

清晨，当第一缕阳光洒下，米杰开心前来叩门。

最近这段时间，在苏起的指点之下，他的实力在飞快提升。

只是叩了半天也没有反应，以往这个时候，苏起早就已经起来了。

米杰心中产生了一丝不妙的感觉。

难道观主又离开了？

这时候他才发现门是虚掩着的。

“吱呀。”

米杰推开了房门。

阳光透过窗台洒在书桌之上。

房间收拾的整整齐齐，就连被子也都叠成了标准的方块。

书桌上有一封信，似乎还透着新鲜的笔墨味。

米杰走了过去，拿起了这封信。

“小杰，不出意外的话，应该是你先发现这封信，你呀，对于修炼之道太过痴迷了，反而忽略了许多身边的风景，闲暇之余还是要多关心关心身边的人。”

“修者生命漫长，道路无涯，而凡人的生命就要短暂精彩许多，修炼之余不妨停下脚步看看周围，相信你能得到不一样的感悟。”

“告诉大家，我出去云游了，归期未定。”

“道观的大小事宜就交给你们仨了，希望你们能守护好道观，也为清溪城的人们做些力所能及的事。”

“勿念，苏起。”

米杰有些怅然若失的放下了信。

这一刻他忽然好想念刚来道观的那段时光，苏起哪也不去，他们除了打扫道观以外就再不用操心其他事了。

可随着他踏上修炼之路，时间就如同白驹过隙，眨眼之间，一晃好多年就过去了。

回首望去，自己似乎真的像是观主说的那样，好久没有留意过身边的人和事了。

“观主，你放心，我一定会守护好道观还有大家的。”

米杰在心中暗暗发誓。

……

苏起的离开在长生观众人的心里掀起了一些波澜，但日子并不会因为谁的离去而停下脚步。

长生观依然香火旺盛，每天慕名而来的人也越发多了。

一月两月，三年四年。

时间一晃便过去了。

一眨眼间苏起都已经离开了四年。

在这四年间，发生了许多的事。

首先是王南渤在苏起离开两年以后离开了，说是不能任由苏起在外面潇洒快活，他也要出去云游四方，寻找突破的机缘了。

随之要走的便是姜月。

镇魔司三道急令把她召回了。

也不知道是因为什么事这么着急。

如此一来，长生观便只剩下了三人。

王凡溪、米杰、优三。

虽然只有三人，但这长生观的运行却是有条不紊。

王凡溪的算命卜卦之术越发的精进，米杰的修为也越发的高深。

而优三也在逐渐长大，慢慢也可以帮王凡溪做一些简单的事了。

道观门前的桃林开了又谢，谢了又开。

优三常常在道观门口看桃林。

他总希望那袭青衫能像当初带他来长生观的时候一样，从那桃林深处走来。

只可惜，等到春去冬来终究是没等来。

苏起就像是消失了一样，没有音信，没有人知道他去了哪里。

但日子总还是一天天的向前走的。

慢慢的，大家都习惯了。

就如同苏起终究习惯了陆长安的离开。

……

长安城。

今日的长安格外的热闹，无数男人驻足在街头，交头接耳。

“听说了吗？西域来了一支队伍，那些姑娘一个个美的哟，有着跟我们中原女子完全截然不同的风情！”

“你只是听说，我已经亲眼见过了，那身段之婀娜，模样之娇俏，若能让我一亲芳泽，我就是少活二十年也愿意啊。”

“嘿嘿，你们只关注美人，我更关心这背后的故事。”

“什么背后的故事？你倒是说说。”

“据说啊，这只来自西域的队伍是来参加天下第一武道大会的！”

第258章 鄯善瓜

“胡扯，这西域人来参加我们中原的比武做什么？”

“你知不知道什么叫天下第一武道大会？他们自然也想争一争这天下第一。”

“我也听说了，这西域似乎有一个圣子，放出狂言说我们中原一个能打的都没有。”

“哈哈哈，西域人这么嚣张吗？那这次怕是要被我们中原的这些天才打个半死！”

“我不关心什么西域圣子，我只想知道那些西域的美人喜欢什么样的男人？”

长安的大街小巷都有人在议论。

天下第一武道大会，每五年举办一次。

每次举办都会选择不一样的城市，而这次正好就选在了长安。

以往的天下第一武道大会，从来没有西域人参加过，所以这一次对于西域的队伍，有很多人都很好奇。

特别是这西域的队伍里还有很多的西域美人，这就让一些男人更加兴奋了。

长安市井。

这里每天人流量十分庞大，叫卖的小贩比比皆是，大概就相当于现在的菜市场。

而在市井的边缘处，有一家不起眼的小摊。

这里摆放着各种各样的水果。

“喂，卖水果的，你这香蕉多少钱一斤？”

这时，有一个妇人喊道。

摊主是一名青年，用草帽盖着脑袋，沐浴着阳光十分惬意的样子，似乎一点也不怕水果被人偷了去。

“一文钱。”

青年草帽也没揭，懒洋洋地说道。

“这么便宜？”

妇人脸上露出惊讶之色，然后有些怀疑地说道：“你这水果怕不是来路不正吧？所以才卖这么便宜。”

“那你别买咯。”

青年懒洋洋地说道。

“买！又不是买不起。”

妇人豪气地排出三枚铜钱，丢在了桌上：“钱给了，你可别睡了，一会被人偷了去。”

只是青年没有回答她，反而是传出了细微的鼾声。

“真是个怪人。”

妇人嘀咕了一句，拿着香蕉离开了。

她买东西这么多年还是第一次碰到这种摊主。

不看你拿了多少，也不看你给没给钱，也得亏是碰到自己这种有素质的人，不然的话还不赔死去？

与此同时。

市井入口处传来一阵骚动。

两名西域的女子竟然走了进来，婀娜的身姿，姣好的容貌引起了不少人驻足。

“这就是西域女子吗？果然跟我们中原女子不太一样，啧啧，这肤色好健康啊。”

“太美了，跟我们中原女子截然不同的美，那身材也好棒。”

“她们的穿着也好大胆啊，竟然这么暴露，这在我们中原完全是不可想象的事。”

“真是不知廉耻，有伤风化！”

而两名西域女子压根没有理会这些议论的人。

两人正在交头接耳。

“你说圣子非要吃鄯善瓜，我们跑遍了好几个市井都没有卖鄯善瓜的，这可如何是好？”

“那也没办法，这些中原人连鄯善瓜是什么都不知道，我们只能尽力找一找了。”

“唉，如果找不到的话回去又要被圣子责罚了。”

“圣子最近的脾气好像越发暴躁了，也不知道是因为什么？我记得以前他脾气没有那么暴躁的啊。”

“从圣子要参加这天下第一武道大会我就知道他变了，以前的圣子可不喜欢参与这种武者之间的争斗。”

“还是别说这么多了，这是长安最后一个市井了，希望我们运气好一点吧。”

两名女子在市井中心逛了一圈之后，脸上皆露出失望之色。

“果然，中原地区不会种植鄯善瓜。”

“还是回去领罚吧。”

就在二女要放弃的时候，一名嬉皮笑脸的青年凑了上来。

“二位美人，可是要找什么人或者什么东西？可以问我，大家都叫我包打听，这长安没有我不知道的事。”

青年穿着一袭白衣，脸部肉乎乎的，眼睛都快眯成一条缝了。

两名西域女子对视了一眼后，高的那名问道：“你可知道这长安有没有卖鄯善瓜的摊贩？”

“鄯善瓜？”

包打听愣了一下后，小心翼翼地问道：“不知道你们说的这鄯善瓜长什么样？”

两名女子听完之后，更加失望了。

高的那名说道：“算了，你都没听过这名字，就不浪费时间了。”

“诶~”

包打听连忙阻拦道：“没听过不代表没见过啊，你们只要能说一说这鄯善瓜长什么样，我说不定还真知道。”

矮的那名女子权当死马当作活马医地描述了一番鄯善瓜。

“你们说的这瓜我还真知道，只不过我们这不叫鄯善瓜，而叫什么哈密瓜。”

包打听一拍手笑着说道：“我带你们去，就在这市井里面就有卖的。”

两名女子对视了一眼，皆在对方的眼中看到了惊讶之色。

他们有些惊疑不定地跟着包打听一路走到了市井边缘，在这里一家水果摊引起了她俩的注意。

这里水果种类太多了，几乎应有尽有。

见过的，没见过的，这里都有。

而她们要找的鄯善瓜赫然就在其中，并且看起来个头极大。

“苏老板，我给你带了俩客人来，说是要买什么鄯善瓜，我一听可不就是你卖的哈密瓜吗？于是这就把人给你带来了。”

包打听笑着说道。

第259章 会后空翻的猫

“老板，你这鄯善瓜怎么卖？”

高个子女子问道。

青年身体都没动一下，还是用草帽盖着头，懒洋洋地说道：“这里不卖鄯善瓜，只卖哈密瓜。”

“那老板，你这哈密瓜怎么卖？”

高个子女子面带微笑地问道。

“一两银子。”

青年懒洋洋地回答。

“我都要了。”

高个子女子豪气地掏出了一锭金子，直接拍在了桌子上。

一旁的包打听眼睛都瞪直了，这可是金子啊！

而且这金子看起来块头极大，怎么说也得五六两了。

苏老板的摊位上才十来个哈密瓜，这不妥妥赚翻了吗？

“自己拿吧。”

青年摆了摆手，还是那副懒洋洋的样子，做成了这么大笔生意，好像一点也不在乎的样子。

“老板，我们买了你这么多瓜，你不送送货吗？”

矮个子女子娇滴滴地说道：“这么多瓜，我们两个弱女子可拿不动啊。”

“可以送。”

青年摘掉了草帽，伸了个懒腰。

在他摘下草帽的那一刻，西域的两名女子眼睛都瞪直了。

自出生以来，两人从未见过如此英俊的男子！

以前她们觉得圣子就是这世上最有男人味和最帅的男人。

中原的男人都是一些孱弱丑陋的菜鸡。

可是在看到这名青年的容貌以后，她们终于明白以前是坐井观天了！

即便是用尽两人毕生所学，也很难从那一长串表达英俊的词里面挑出任何一个词来形容这个男人的英俊。

震撼，无比的震撼。

两名西域女子眼神都快勾芡了。

青年正是苏起。

他从一旁推来一个小车，然后把那些哈密瓜都放到了车上，他对包打听笑道：“老包，帮我看会店，我去去就回。”

“好好好，苏老板你路上小心点。”

包打听连忙赔着笑脸说道。

苏起推着车，看到那两名西域女子还在发呆，皱了皱眉说道：“两位老板，你们还愣着干嘛，带路啊。”

“哦，好。”

两人终于回过神来，恋恋不舍地从苏起脸上挪回了目光。

如今的苏起没有穿道袍，只穿着一身最简单的粗布衫。

但在别人身上穿起来非常普通的款式，在他身上竟然显得无比阳刚帅气。

不经意勾勒出的完美身材，都让两名西域女子脸红心跳。

“老板，你叫什么名字？”

矮个子女生率先发问。

“苏起。”

苏起推着车，随口回应道。

矮个子女子得到回应之后，转过头，努力笑的好看一些：“苏老板真是年轻有为，这么年轻就开起了这么大一家水果摊，我叫娜娃，很高兴认识你。”

高个子女子也连忙说道：“娜娃说得没错，苏老板真是年少有为，今天我们能在这长安市井相遇真是百年修来的缘分，我叫娜丽，是娜娃的姐姐。”

“知道了，快带路吧，我一会还要回来午休。”

苏起打了个哈欠，兴趣缺缺地说道。

看到苏起这满不在乎的姿态。

姐妹二人对视了一眼，从彼此的目光中看到了欣喜还有意外。

二人自从到这中原以来，还从没有男人对她们如此冷淡过。

真是…太有意思了！

好想得到，怎么办？

“苏老板一天卖水果可以挣多少钱？”

娜娃好奇地说道。

“多的时候几十文，少的时候一两文。”

苏起说道。

“这么少？”

娜娃眼睛一亮，这不就好办了吗？

娜丽似乎看出了娜娃的打算，抢先说道：“苏老板，我们姐妹二人初来乍到，对于长安的许多风土人情都不太了解，能不能雇你做我们的向导？一天给你十两银子如何？”

既然美人计不管用，那就用金钱来砸!

十七八年以来，娜丽还是第一次对一个男人这么感兴趣。

“麻烦。”

岂料，苏起又打了个哈欠说道：“如果你们想找向导的话，那就找包打听吧，长安，他比我熟。”

娜娃眼睛滴溜溜一转，然后说道：“苏老板，既然如此的话就让包打听带我姐去逛长安，我知道有一个地方晒太阳很舒服，我们一起去晒太阳怎么样？我一天给你五十两银子！”

娜丽面色一变。

好你个娜娃，竟然想抛下我吃独食！

太狡猾了！

而娜娃则是略带得意的看向娜丽，仿佛在说着怎么样？我这就叫做投其所好，只有抓住男人的喜好，才能抓住他的心。

“在哪？”

苏起果然来了点兴趣。

“这个嘛，你跟我去就知道了。”

娜娃笑眯眯地说道：“而且那里还有会后空翻的猫哦。”

“会后空翻的猫？”

苏起摆了摆手：“太无聊了，那就不去了。”

“啊？”

娜娃愣住了。

会后空翻的猫，你以前见过吗？竟然说太无聊了！

这么新奇的事你就一点都不好奇吗？

“为什么啊？”

最后，娜娃还是忍不住问道。

“见过太多了。”

苏起打了个哈欠说道：“就比如我们市井门口的那只小白，它天天都在后空翻。”

“不可能！”

娜娃否决道。

这是她瞎编的，这世界上怎么可能有会后空翻的猫?

“不信啊？你们看那。”

这时，三人已经走到了市井门口，苏起指着门口的一只白猫说道。

在三人的注视下，这白猫忽然怔了一下，

下一秒唰的一声就来了一个完美的后空翻！

第260章 意外的发现

二女张大了嘴巴。

可以塞下一根玉米。

太扯了吧，这世上怎么真的有会后空翻的猫啊？

这合理吗？

而白猫后空翻完以后，又若无其事地坐在那里开始舔毛。

“怎么样，没骗你们吧？”

苏起笑着说道。

“……”

二女沉默了。

娜娃皮笑肉不笑地说道：“哈哈哈…果然是好神奇的猫呢。”

她心中已经记恨上了这只白猫，你说你没事后空翻什么啊？差一点我就要得逞了，你这让我怎么办？

一路上。

娜娃和娜丽拼命搭话。

简直是使尽了浑身解数。

但没用，她们就像是一拳打在了棉花上，有种根本使不上力的感觉。

苏起太淡定了。

似乎对什么都兴趣缺缺的样子，根本不入套。

可他越是这样，二女的心中就越跟猫抓似的。

有一句话叫做得不到的永远在骚动，大概可以完美形容二人现在的心情。

到最后。

娜娃和娜丽就差直接贴到苏起的身上求抱抱了，可惜对方还是无动于衷的样子。

两女有点泄气。

没道理啊，她们都是千里挑一的美女，为什么就勾不起这个可恶男人的兴趣呢？

这时，两人带着苏起来到了一间十分豪华的宅邸前。

这就是放到整个长安，也是相当豪华的宅邸。

“到了？”

苏起问道。

“到了苏老板，你跟我们进来吧。”

娜丽说道。

苏起点了点头，跟着两人走进了这个宅邸。

进入大门以后，有一个十分宽阔的院子，在院子里有一群莺莺燕燕，全都是女人。

在苏起进来以后。

原本热闹的院子，顿时变得鸦雀无声。

几十双眼睛齐刷刷地看向了苏起，就像是在欣赏一块传世的美玉一般。

这阵仗要是换做一般男人肯定怯场了。

但苏起没有，他还是很淡定地问道：“两位老板，我把这瓜放哪？”

“放…”

娜丽话还没有说完。

一个不耐烦的男声就从屋子里传了出来：“是不是娜丽和娜娃回来了？没有带回鄯善瓜的话直接给我扒光了打一顿！”

听到这话。

娜丽和娜娃面色一变。

以前的圣子可没有这么变态，还好她们顺利带回了鄯善瓜。

“圣子，我们已经买到了鄯善瓜。”

娜丽大声回应道。

“砰！”

下一秒，门被猛地拉开，一名穿着红衣的青年走了出来。

这名青年长得很俊俏，并且没有那种阴柔之气，充满了男人味。

他的身材也很壮硕，穿的衣服敞开了胸膛，露出了八块腹肌，还有硕大的胸肌。

总的来说，这人要是放到现代，妥妥的一枚健美先生。

他便是西域圣子——公治狼。

在看到苏起以后，公治狼的眼睛里爆发出一阵精光：“你是谁！”

“卖瓜的。”

苏起指了指哈密瓜。

“你一个卖瓜的竟敢长得比本圣子帅，该死！”

公治狼像一阵风朝着苏起冲了过来，面上带着暴怒之色。

“住手！”

就在这时，一道女声传来。

听到这个声音，公治狼连忙停下了身子，脸上的暴怒变成了温顺。

这时，从房间里走出来了一名穿着红衣的女子，模样极其娇俏。

这名女子看到苏起以后，愣了一下，嘴里喃喃说了一句：“这世上竟然有如此英俊的男子。”

随即她皱眉看向公治狼：“公治狼，这是在长安，不是在西域，你是真蠢还是装蠢？！”

公治狼低着头说道：“月姑娘，是我冲动了，主要是这一个臭卖瓜的长得比我英俊，不可原谅，请让我手撕了他，我一定不会留下任何痕迹。”

“胡闹！”

红衣女子皱眉喝道：“你真当衙门是吃干饭的？就算衙门是吃干饭的，这长安还有镇魔司！镇魔司总部脚下，你也敢滥杀无辜，真不要命了？”

公治狼的身躯一颤，随即轻声说道：“月姑娘，我知错了，让您如此担心真是我的不是。”

红衣女子冷笑了一声说道：“你死事小，耽误了正事就是死一百个你也弥补不回来。”

公治狼脸上涌上一抹潮红，露出了一丝享受之色，似乎被女子骂是一件很享受的事一般。

“砰！”

大门被关上。

公治狼脸上的红润慢慢褪去，他恶狠狠盯了苏起一眼之后说道：“快给我滚！臭卖瓜的，以后若再让我见到你，我一定弄死你。”

苏起抽回看向那扇门的目光，转身便走。

他在那红衣女子身上察觉到了一丝熟悉的气息。

而且这穿衣风格也跟那两人太像了。

万妖谷——南宫红还有南宫琉璃。

大争之年后，天下宗门联合围剿了一次万妖谷还有万鬼门。

如此庞大的力量直接击溃了这两大宗门，就连本部也都被夷为了平地。

这事发生在三年以前。

现在又出现了一名疑似万妖谷的女人，这让苏起不禁心想难道对这凡间有什么企图？

若真是这样的话那还真是丧心病狂。

想了一会，苏起便不再去想了。

嗯，今天阳光正好，微风不燥。

是时候去看人打铁了。

第261章 天下第一武道大会

苏起一路走到了长安城最西边。

这里有一家铁匠铺，里面正传来叮叮当当的声音。

看李铁匠打铁，是苏起每周的必修课。

这事还得从两年前他刚来长安的时候说起。

他无意之间发现了这间铁匠铺。

原本只是觉得这里打造的兵器还有防具很是精美，可无意之中观摩了那李铁匠打了一次铁以后，苏起发现自己的炼器等级竟然提升了。

这还得了？

于是苏起便每天都来看李铁匠打铁。

雷打不动。

只可惜再没触发系统的奖励。

后来苏起慢慢就延长了来的时间，从每天变成了3天，7天。

结果就在不经意之间又触发了一次奖励，让他的炼器跟丹道变成了一个水准。

“希望今天李铁匠依然给力。”

苏起在心中说了一句。

李铁匠是一名60多岁的怪老头。

虽然年纪已经很大了，但可能是因为常年打铁的原因，一点也看不出来他能有60多。

壮硕的跟头牛一样。

那粗壮的双臂比寻常人的大腿还粗两倍有余。

他打出来的兵器都是精品，被一些江湖侠客亦或是武林中人疯抢。

看到苏起来，李铁匠啐了一口：“小子，又来偷师了？”

“嘿嘿，是啊。”

苏起笑道。

“老子早跟你说了，老子这手艺是学不来的，你要是肯跪地磕三个响头叫我一声师父，老子这一身手艺都传授于你，嘿，你还偏不干。”

“铛！”

说着说着，李铁匠又猛地一锤，砸起一蓬火星。

“好臂力。”

苏起在一旁竖起大拇指夸道。

“哈哈，你小子少拍我马屁。”

李铁匠啐了一口笑道。

一开始他是很高冷的，但是架不住苏起天天来啊，一来二去两人就熟悉了。

世人皆认为李铁匠脾气古怪，不好相处，久而久之也对这脾气古怪的老头敬而远之。

但只有苏起知道，混熟识以后，李铁匠其实是一个内心感情很丰富的老头。

只不过中年丧偶，太过挂念他那死去的妻子，这才慢慢养成了孤僻的性格。

很快，一柄剑刃就在李铁匠的锤子下成型。

这种打铁的技术，朴实无华，偏偏又让人赏心悦目。

就在这时，铁匠铺外，又走来了一人。

这人是一名中年男子，胡子拉碴，但眼睛犹如鹰隼，可以看出不是简单之辈。

“李前辈，我的长刀给我打好了吗？”

中年男子问道。

“铛！”

李铁匠敲下最后一锤，随后说道：“打好了。”

他来到一众兵器之间，抽出了一把长刀。

这把长刀泛着寒光，看起来就十分的锋利。

“已经开刃了？”

中年男子眼睛一亮问道。

“当然。”

李铁匠有些傲然地说道。

随后他把长刀递了过去：“百里明月，老子跟你说，这可是老子的杰作，好好保管！”

百里明月接过长刀，耍了几个刀花后笑道：“李前辈，你放心，有了这玩意我肯定拿下天下第一武道大会的魁首！”

“你要参加那什么狗屁大会？”

听到这话，李铁匠面色一变，怒道：“把刀还我！”

说着就要去抢。

百里明月连忙躲开，笑道：“李前辈，你这是何意，我已经付过钱了。”

“老子要是知道你要去参加那什么狗屁武道大会，绝不可能给你打刀！”

李铁匠怒骂道：“你他娘的就是在找死，知道那些人下手多黑吗？浪费了老子一把好刀！”

百里明月抚摸着刀身，就像在抚摸着恋人的身子，他眼里露出怀念和决然之色：“我当然知道，所以我要拿下魁首，只有这样，我才能向她交代。”

“你他娘的！”

李铁匠还要怒骂。

百里明月却已经转过了身，摆了摆手说道：“走了，记得来看我的比赛。”

看着百里明月离开的背影，苏起问道：“李老头，这天下第一武道大会究竟是什么？我最近听好多人都在议论。”

“一群疯子打架，一群傻子在下面叫好，然后决出这天底下最厉害的疯子。”

李铁匠面色阴沉地说道。

“听起来很有意思的样子。”

苏起忽然笑道：“怎么报名？”

“报名？！”

李铁匠回过神来，举起锤子就要去砸苏起：“让老子先打断你的双腿，总好过去被人打死了强。”

“哈哈哈。”

苏起连忙打着哈哈说道：“你跟刚刚那人是旧相识啊？”

“认识很久了。”

李铁匠叹了口气说道：“这百里明月就是个猪脑子，他真以为拿下这魁首，何家的那娘们就会嫁给他了？那娘们早他娘的嫁人了！”

“细说。”

苏起眼睛一亮，有八卦的味道。

“说个屁，滚滚滚，今天没心情打铁了。”

李铁匠摆手说道。

“没意思。”

苏起意兴阑珊道。

好不容易听到了八卦，结果人家不讲了，这找谁说理去？

不过苏起却对这天下第一武道大会来了兴趣。

“为什么这些人都想参加？难道说有很丰厚的奖励吗？”

苏起一边沉吟着，一边向前走。

之前听到的时候，他觉得没什么意思就没怎么关注，可他现在想要去了解了解了。

“嗨，帅哥，想要进来玩玩吗？”

这时，一个女声传来。

第262章 热闹的长安

苏起扭头一看。

一名穿着暴露的女子，正媚眼如丝地看着他，而她身后是一家看起来就很不正经的店。

换作以前，苏起高低得进去看看。

不过其实他在长安的这两年，已经乔装打扮去看过了。

什么也没干，单纯就是看看。

看过之后就没兴趣了，原本以为这种地方会是什么样，结果并没有什么特别的地方。

于是苏起无视了女人，直接离开了。

回到长安市井以后，包打听还老老实实地坐在那里帮苏起看店。

“辛苦你了，老包。”

苏起笑着说道。

“不辛苦不辛苦，应该做的，应该做的。”

包打听连忙赔着笑脸说道。

“苏老板，那我就先走了？”

包打听小心翼翼地问道。

“等等。”

苏起抬手说道。

包打听浑身一颤，然后带着比哭还难看的笑容问道：“还有什么事吗？苏老板。”

“你以后不要表现的这么怕我，我有那么可怕吗？”

“不可怕不可怕，一点也不可怕。”

“我跟你打听一件事，这天下第一武道大会的魁首有什么奖励，为什么有那么多人想要参加？”

听到苏起问这个，包打听顿时就来劲了：“苏老板，这你就不知道了吧，天下第一武道大会的魁首可以号令整个中原武林！”

“还有呢？”

苏起问道。

如果只是这样的话好像的确没什么意思啊。

“还有？”

包打听愣了一下，心想这还不够吸引人吗？拿到这第一就相当于武林盟主了啊！在江湖上那可是能横着走的。

随即他又说道：“听说这魁首还能获得点化成仙的机会。”

“点化成仙？谁来点化？”

苏起来了点兴趣。

这是要以武通神吗？

现在江湖上最强的武道大宗师也不过堪堪跟化神修士相比较，那还是世界等级没有提升以前。

现在的话，武道大宗师打金丹修士只怕都有些费劲。

“武道石。”

包打听面有向往之色：“魁首可以得到武道石的点化，踏上真正的武道，以武通神，强行飞升！”

“那我怎么没听说过以武飞升的人？”

苏起有些奇怪道。

“哪里有那么容易。”

包打听苦笑道：“武道石只是给武者指明道路，但想要以武道成仙那是难上加难，即便是人间绝顶武道大宗师之境，寿命也才200岁。”

“相比于那些修真的仙师来说，凡人的生命太过短暂，这就是最大的缺陷，根据史书记载，古往今来只有一人以武入道，最后踏破天劫，强势飞升！”

“所以啊，这武道石只是提供了一个可能，最后能不能飞升还是要看自己。”

苏起露出若有所思之色。

都说这天下有三千大道，每一条都可飞升，那这武道应该也是其中一条了。

既然史书有过记载，那么肯定是有武者飞升了，就是不知道这种以武道飞升的仙人有多强？

升仙之后寿命会不会跟普通的仙人一样漫长呢？

“这个天下第一武道大会怎么报名？”

苏起问道。

“苏老板你要报名？”

包打听脸上露出愕然之色：“这可不是开玩笑的，一上擂台，生死有命，就算死了也没人管的。”

“打不过不能认输吗？”

苏起有些奇怪道。

“当然可以认输，但是对方接不接受就不知道了，只要还在擂台之上，那比赛就不会结束。”

包打听说道。

“你帮我去报个名吧。”

苏起说道。

“不是吧，你玩真的？”

包打听问道。

“真的。”

苏起点头。

“行。”

再三确认以后，包打听点头说道。

“诶，等等。”

苏起抬手说道。

“后悔了？”

“不，报名的时候给我改个名字，就叫……郑帅。”

“郑帅？”

“对。”

“好。”

包打听离开了，嘴里还在喃喃念叨着这个郑帅的名字。

他没有想通苏起为什么会取一个这么土的名字。

不过这个他也管不着。

看着包打听离去的背影，苏起又躺到了躺椅上，开始懒洋洋晒起了太阳。

参加这天下第一武道大会，他只有一个目的，那就是看看这武道石究竟是什么东西，竟然能够给人指引道路。

武道？

苏起也想看看这究竟是一条怎样的道路。

……

天下第一武道大会的热度吸引了许多人，让原本就热闹的长安更加热闹了。

这些天，各大客栈几乎爆满，尤其是接近天下第一武道大会的位置，更是早早就客满了。

天南海北的江湖中人还有武道强者都来了，凡人都想长生，更何况是武者？

以武入道，成仙作祖。

从此天地任逍遥。

这可不就是武者追寻的终极目标吗？

有人的地方就有江湖，人一多，摩擦自然就不少。

几乎每一天都在发生打架斗殴，逞强斗狠的事，不过都没有翻起什么风浪来。

毕竟这里是长安，曾经的皇都，镇魔司总部的脚下。

小打小闹还好说，若真的惹出什么大乱子来，只怕当天就会被抓进镇魔司的大牢里。

就这样，日子一天天过去。

眨眼之间，天下第一武道大会便要开幕了。

而长安市井，也迎来了一位大人物。

第263章 镇魔司的威风

“那位大人怎么来我们市井了？”

“难道我们市井出了什么事，惊动了这位大人？”

“不管怎么说，赶紧去请罪吧。”

负责管理市井的那些官员都吓得不轻。

这位可是镇魔司一级镇魔使，镇魔司主最宠爱的徒弟——姜月！

在镇魔司内都能够横着走的大人物。

这种大人物一般是不会来市井的，除非有什么事。

能够惊动镇魔使的大事，两人光是想想都快要尿裤子了。

“你们快看，那不是刘大人还有蒋大人吗？两人慌慌张的作甚？”

“这二位平日里高傲的不行，怎么今日如此慌张？是得罪什么大人物了？”

“哈哈哈，不知为什么，看到这两人如此慌张，我竟有些暗爽。”

市井之内有很多人都看到了慌慌张张的两名官员，纷纷议论了起来。

平日里这两位作威作福，没少吃拿卡要。

两人一路小跑，来到了姜月的面前。

“小人不知大人今日到访，没有做好迎接工作，小人罪该万死！还请大人责罚。”

蒋凌风深深鞠躬道。

“你们都退下，今日不是来找你们麻烦的。”

姜月表情淡然。

“不知大人今日来所为何事？若有能帮得上忙的地方，小人定会竭尽全力！”

刘一手先是松了口气，随即问道。

姜月似笑非笑地看了一眼刘一手。

蒋凌风连忙拉了一把刘一手，眼神示意。

刘一手吓了一跳，连忙说道：“大人饶命，小人并非探听镇魔司机密！小人这就退去！”

说话的时候，刘一手弯着腰根本不敢抬起来。

姜月没再搭理两人，朝着市井边缘走去。

“走了。”

蒋凌风拉了一下刘一手。

刘一手松了口气说道：“太他娘的吓人了，这就是大人物的气场吗？我刚刚感觉心都跳到嗓子眼了。”

“以后碰到这种情况少打听，默默看就行了。”

蒋凌风说道。

“我记得了。”

刘一手说道。

“走，跟上去。”

这时候，蒋凌风又说道。

“啊？跟上去？你不要命了？”

刘一手惊道。

“你是不是傻？既然这位大人明目张胆的出现在这里，那就不是什么见不得人的机密，我们跟上去如果有能表现的机会，说不定能够一飞冲天！”

蒋凌风翻了个白眼说道。

“妙啊！蒋兄，还是你的脑子好使。”

刘一手连忙说道。

随即他和蒋凌风远远跟了上去。

姜月穿过热闹的市井，径直来到了最为边缘的角落。

这里只有一个水果摊，苏起还是懒洋洋地躺在椅子上，用草帽盖着自己的头。

看到这熟悉的身影，姜月的眼里满是笑意。

她低下头，看了看那些十分新鲜的水果，忍不住笑道：“摊主，你这雪梨怎么卖？”

“一文钱。”

苏起懒洋洋地说道。

姜月嘴角的笑意越发浓厚：“我没有钱，可以送我一个吗？”

“大人，我这有！”

这时，刘一手三步并作两步走飞快跑了过来，急吼吼地说道。

他跟了半天了，终于有能够表现的机会了，岂能放过？

“啪！”

说着，刘一手将一块银子重重拍在桌上：“摊主，你这雪梨我都要了！”

姜月看着突然出现的刘一手，脸上的笑容隐没，变得十分冷冽。

自己跟苏起叙旧，这不长眼的家伙是从哪里跑出来的？

“大人，不必客气，就当我请您的。”

刘一手完全没有看出来异样，笑呵呵地说道。

“完蛋。”

后方的蒋凌风扶额，这家伙简直就是马屁拍到马腿上了，恐怕要遭啊。

不过念及这家伙是自己的小舅子份上，蒋凌风还是跑了上来。

“大人不好意思，我这就把这不长眼的家伙带回去掌嘴！”

蒋凌风一把扯住刘一手，满脸赔笑道。

见姜月没有表示，蒋凌风也站在那里不敢动了。

心中已经快要把刘一手给埋怨死了，有你这么坑姐夫的？老子平时教你的察言观色的本事全都被狗吃了是吧？

刘一手这时也发现了气氛不对劲，当即冷汗就下来了，嚅嗫着不知道说些什么。

“小姜，许久未见，威风见长啊。”

这时，苏起拿开了草帽，一脸笑容地说道。

姜月原本冷冽的脸犹如冰雪解冻，笑着说道：“苏前辈，你又在调侃我。”

“苏前辈？！”

蒋凌风和刘一手二人一听，眼睛瞪得像铜铃。

作为管理市井的官员，他们当然熟悉每一个摊贩。

这叫苏起的小子，平时就在这犄角旮旯，没什么生意。

所以两人也从未找他收什么管理费，顶多就拿一些水果解解馋。

此时两人既庆幸又害怕。

庆幸的是没有收过管理费，害怕的是吃了好几次水果没给钱。

这位大人不会记恨他们吧？

苏起笑着说道：“我可没有调侃你，看把两位大人吓的，都不敢吱声了都。”

苏起知道镇魔司很厉害，尤其是在大宋的影响力。

可之前一直没个直观的感受，如今看到两位官员的表现方才有了初步的认识。

“你们俩赶紧走，别碍眼。”

姜月蹙眉道。

“是是是，我们这就离开。”

刘一手连忙说道。

而蒋凌风则掏出了一袋银子，放到了桌上：“苏摊主，这是我俩之前吃水果赊的账，今天正打算结给您！”

第264章 大暖男

说罢。

蒋凌风和刘一手落荒而逃。

看着两人离开的背影，姜月若有所思地说道：“苏前辈，这两人是不是经常吃拿卡要？等我回去便让大理寺彻查这两人。”

蒋凌风做梦也没有想到，自己聪明反被聪明误，若没有最后给银子这一出，姜月才懒得搭理他们。

“就吃过几次水果而已。”

苏起笑道。

心中却想着，好家伙，随随便便就能让大理寺出面，这镇魔司的权力果然大的可怕。

不过想想也是。

那些机构是负责凡人的。

而镇魔司则是能够应付妖魔的。

其他机构敢不卖面子吗？

姜月点了点头，没再去提这两人，而是说道：“苏前辈，你一声不响就离开，一走就是四年，居然跑到这里卖起了水果。”

“哈哈哈。”

苏起笑道：“这不是喜欢长安的热闹吗？又没有收入来源，只好卖点水果糊口了。”

“骗谁呢？”

姜月翻了个白眼：“我又不是三岁的小孩。”

“你是怎么发现我在这里的？还有，你什么时候回的长安？”

苏起笑着问道。

“我刚回长安两月，最近都忙得找不到北，不然的话早就发现你了。”

姜月骄傲地说道：“长安可是镇魔司的大本营，有什么风吹草动我都能第一时间知道。”

“那你知道最近那个很火的天下第一武道大会吧？”

苏起说道。

“当然知道。”

姜月点头说道：“并且啊，我这次来找苏前辈您，也是因为这武道大会。”

“哦？”

苏起感兴趣道：“什么事？”

“根据可靠消息，万妖门的余孽准备卷土重来，而他们的目标正是这魁首的奖励——武道石！”

姜月说道。

“他们要这武道石做什么？”

苏起问道。

“据我们猜测，应该是万妖门出了一尊大妖，这大妖恐怕修习的也是武道，如果让他们拿到这武道石，恐怕不用多久整个修真界都将生灵涂炭！”

姜月严肃道。

“其实我有一个疑问。”

苏起说道：“这武道石究竟在谁的手里，万妖门的人不能直接抢吗？还非要参加这什么天下第一武道大会。”

“武道石是从上界发放的，只有魁首才能得到。”

姜月解释了一番。

听完以后苏起对于这天下第一武道大会有了更深的了解。

简单来说，这并不是某个人或者某个组织举办的比赛，若真要追寻，恐怕得追寻到仙界！

这天下第一武道大会，其实是一座擂台。

一座可以移动的擂台！

这擂台每五年就会凭空出现在不同的地方，所有人都可以报名参加。

报名的方式也很简单，在擂台外面有一根石柱，只要把手印按上去，那么就算报名成功了。

等到比赛开始以后，报过名的人都会被传送到擂台之上，由这擂台自行分配对手。

直到决出最后一人。

而这人就是魁首，可以得到武道石的奖励！

听完规则以后。

苏起就只有一个疑问：“按上手印就算报名成功？那是不是谁按手印就相当于谁报名？”

“对。”

姜月点头说道。

“……”

苏起忽然想起自己让包打听去帮自己报名。

他还记得包打听回来跟自己说这报名的方式有点奇怪，没有人看着，按手印就行了。

包打听还说自己专门在手印上写了“郑帅”两个字。

如今看来，这怕是不妥啊。

还好姜月提前跟自己说了，不然等到比赛开打，自己没参加上，这包打听被送上去了，那才乐子大了。

“报名可以取消吗？”

苏起又问道。

“这个不太清楚，好像没人主动取消。”

姜月说道。

“那擂台在哪？”

苏起坐不住了。

他现在去一方面是为了报名，一方面是为了帮包打听取消报名。

这小子要真被传送上去了，恐怕直接就被人打死了。

“城西。”

姜月指着一个方向说道。

“你帮我看会摊，我去去就回!”

苏起说完像是一阵风似的就消失了。

“苏前辈这是报名去了？”

姜月愣了一下。

自己原本就是想让苏起去报名的，可没想到还没等自己说，苏起自己就去了。

难道说苏前辈看出了自己内心的想法？

因为觉得自己肯定会不好意思，难以启齿，所以主动报名？

想到这里，姜月内心觉得一阵暖流涌动。

苏前辈，大暖男啊。

……

苏起来到城西。

如愿以偿的见到了那擂台。

这擂台就像是突然出现的一样，就随意摆放在广场之上。

而在擂台前方有一个石柱，几乎已经被密密麻麻地按满了手印。

此时还有不少人围在旁边，似乎犹豫要不要报名。

苏起走上前，先是在空白的地方按下了手印。

随着一股神秘的力量涌入体内，苏起感觉自己已经报名成功了。

同时他也感受到了这擂台的洪荒之气，这恐怕是一件法宝，还是那种级别很高的法宝。

苏起尝试用空间戒指还有小世界收纳这个擂台，只可惜纹丝未动。

尝试了一番之后，苏起放弃了，转而开始在这石柱上寻找包打听的手印。

很快，在这一众手印之中，苏起看到了包打听的手印。

为什么认出来了？

因为上面赫然印着二字：“郑帅！”

第265章 震惊的包打听

看到这个手印后。

苏起把手伸了过去，想要试着把这手掌印给抹掉。

只可惜根本没用。

苏起甚至试着用灵力，只可惜注入石柱以后犹如石沉大海，没有半点反应。

尝试了好几个方法，折腾了好久，苏起也没有办法了。

“不要在石柱上尿尿！”

这时候，从苏起背后传来了一个男人的声音。

可能是因为苏起站在这里太久了，引来了误会。

他转过身，幽幽说道：“你哪只眼睛看到我在尿尿了？”

“没有就好，最近有一些没有素质的人，喜欢跑到这里来尿尿。”

男人说道。

得知无法取消报名资格以后，苏起又返回了市井。

姜月坐在水果摊前，竟有不少人在挑选水果，比苏起平时在这里要热闹许多。

“姑娘，这西瓜多少钱一斤？”

“姑娘，这樱桃多少钱一斤？”

“这龙眼看起来不错呀，多少钱？”

……

不一会，水果摊上的水果就卖了个七七八八。

看到苏起回来，姜月笑着说道：“苏前辈，你这水果我已经快要卖完了，晚上一起吃饭吧。”

“好。”

苏起点头说道：“下次不要叫人来当托了。”

说着他又从空间戒指里面掏出了一批水果，把面前的水果摊给填补满了。

“嘻嘻。”

姜月笑道：“果然还是瞒不过苏前辈的慧眼。”

“那今晚就去明月楼吧，那是整个长安口味最好的店。”

“你定就好。”

苏起点头说道：“不过，我能带一个人吗？”

“当然可以，苏前辈你想带几个人都可以。”

姜月笑道。

……

黑夜降临。

但长安的热闹不减分毫，甚至于比起白天还要更热闹一些。

尤其是在一些坊市间，人山人海，好不热闹。

明月楼。

长安最出名的一家酒楼。

这里的菜品非常丰富，并且口味也是一绝。

此等盛名之下，明月楼几乎全天爆满，座无虚席。

要预约的话，也得排上一个月。

此时，在明月楼前，有两名青年。

“苏老板，你请我来这明月楼吃饭，让我甚是惶恐啊，有什么事您吩咐，大可不必这么客气。”

包打听有些惴惴不安地说道。

“没什么，我们认识这么久还没有好好喝过一次，今夜不醉不归。”

苏起拍了拍包打听地肩膀说道。

“那也不必如此破费吧？我知道有一家店，便宜又好吃，要不我们去那里？”

包打听苦着脸说道。

他心里却想着，你妹的，你那破水果摊一天才挣几文钱？你知道这里的菜品有多贵吗？怕是最后你给不起钱就要我来放血了吧？

我辛辛苦苦攒的老婆本要是吃上这么一顿，怕是全都吃进去了，不能进，绝对不能进！

“放心吧，不用你出钱，不用那么紧张。”

这时候，苏起像是看穿了包打听的内心，笑着说道。

“我可没有这么想！”

包打听忙摇着头说道：“我只是觉得苏老板你挣点钱不容易，我们还是不要如此挥霍的好。”

不用我出钱？鬼才信！

“真不用你出钱，有人请客。”

苏起拍了拍包打听的肩膀，意味深长地说道：“吃好喝好，以后可能都吃不到这么好的饭菜了。”

“啊？！”

包打听双腿一软，差点直接吓晕过去，哆哆嗦嗦道：“吃…吃…今天必须吃！苏老板你可不要生气。”

他还以为苏起在威胁他。

唉，这可怜孩子。

苏起摇了摇头，带着包打听走向门口。

“请问有预约吗？”

一名容貌俱佳的女子拦住了两人。

“有，名字叫姜月。”

苏起笑道。

“原来是姜姑娘的贵客，快快请进！”

女子眼睛一亮，随即恭敬地说道。

包打听眼神变了，他原本以为今天苏起是要宰自己一顿，现在看来。

小了，自己格局小了！

看这迎宾的态度，那就知道请客的肯定是大人物啊！

只不过姜月这个名字怎么有些耳熟呢？

在女子的带领下，两人来到了楼上的包厢。

包打听更加确定了肯定是大人物请客，否则的话不可能在明月楼有如此之高的待遇。

在明月楼，包厢，那就意味着坐在这里面的一定是有权有势的人。

包打听没有想到苏起竟然有这样的关系！

“姜姑娘就在里面，二位请。”

女子带着热情的笑容说道。

“吱呀。”

苏起推门而入。

包间内只有姜月一人，穿着便装，但眉宇间的英气还是遮掩不住。

而包打听看到姜月以后，两腿一软。

“砰。”

看到软倒在地的包打听。

姜月奇怪道：“苏前辈，你这朋友怎么了？”

“砰！”

听到姜月的话，刚恢复点力气的包打听又一次栽倒。

他双眼充满惊骇之色。

他没有听错吧？

镇魔司司主最宠爱的徒弟，相传已经晋升一级镇魔使的姜月！

如日中天的姜月！

竟然叫苏起前辈？

他只是一个卖水果的啊！

包打听想起了初见之时的场景。

他知道苏起不简单，却没有想到这么不简单。

“你没事吧？”

苏起看向包打听。

包打听一个激灵，蹭的一下从地上蹦了起来，哈哈笑道：“没事没事，地有点滑，哈哈哈哈……”

第266章 嘎？

饭桌上。

包打听格外的拘谨。

他忽然觉得自己是撞了什么大运，竟然能跟两位天上的人物同桌吃饭。

这恐怕花光了一生运气了吧？

想到这里，包打听除了兴奋以外竟然还有些担心。

自己接下来该不会要倒霉了吧？

不是常说否极泰来吗？这泰极丕来好像也不是不行啊？

“该吃吃，该喝喝，别想那么多。”

这时苏起拍了拍包打听的肩膀说道：“你看看要吃什么，尽管点。”

包打听听的浑身一颤，这话什么意思？

听说在监狱里就有断头饭的说法。

平时都吃的是什么清汤寡水的东西，忽然有一天吃烧鸡美酒了，那就证明这个人快了。

想到这里，包打听顿时就没有吃饭的心思了。

他哭丧着脸说道：“苏老板，我上有老下有小。你别搞我啊。”

“你想什么呢？”

苏起瞪了他一眼说道：“我只是让你吃好喝好，又没说要把你怎么样。”

“呼~”

包打听松了一口气，像苏起这样的高人应该不会说假话吧？

“苏老板，你下次说话不要这么吓人，我尿都快被吓出来了。”

包打听打着哈哈说道。

接下来他拿起菜单开始选菜。

看到这些菜品的价格以后，他不由咂舌，心想要不是苏起的话，自己一辈子也不可能来明月楼吃一次饭。

太他娘的奢侈了！

最后包打听也没敢多点，就点了一个菜。

“一个菜怎么够？我再点六个，凑齐七个！”

苏起说道。

随后他随便唰唰唰就勾了六个菜。

包打听脸色顿时就变了，他惴惴不安地说道：“苏老板，咱这是吃谁的席啊？怎么就我们三个人？”

有道是，寿席吃九，婚席吃八，丧席吃七。

这他娘的就是丧席的标准啊！

“没谁，你就别瞎打听了，吃席吃席。”

苏起摆手说道。

姜月在一旁憋着笑。

她算是看出来了，苏起这是在逗这家伙呢。

只是不知道苏前辈什么时候变得这么损了，竟然这么吓唬别人。

很快，菜品就上来了。

道道都是山珍海味，但是包打听心里装着事，怎么都下不去筷子。

“你干嘛？”

苏起问道：“动筷子啊。”

“动…动！”

包打听哭丧着脸，开始动筷子。

吃了第一口之后，他心中的那些烦恼都抛到九霄云外去了。

这味道…真他娘的绝了啊！

“苏老板，姜姑娘，你们吃啊，真太好吃了。”

包打听有些兴奋地说道。

“你吃，你先吃。”

苏起说道。

包打听也不管那么多了，就开始风卷残云，他发誓，这是自己这辈子吃过最好吃的饭菜。

半个时辰以后。

酒足饭饱，包打听摸着自己的肚皮格外的满足。

“大丈夫在世，当如此啊。”

包打听满足地说道。

可这时候他才发现，苏起和姜月都没有动筷子，两人都看着他。

“苏老板，姜姑娘，你们怎么不吃？”

包打听有些不好意思地说道。

紧接着刚才的那种忧愁又涌上了心头，娘的，怎么顾着吃就忘了正事了。

这到底是谁的丧席啊！

“没事，等你吃完了我们再吃。”

苏起笑眯眯地说道：“老包啊，其实我知道你这人不坏，你跟我讲讲，你有没有什么特别想完成的心愿，我帮你实现。”

“没有没有。”

包打听连忙站了起来疯狂摇头说道：“苏老板，我这人没啥心愿，您就别打听了。”

他都快哭了。

吃好喝好，还问有没有心愿，这是要把自己送上断头台了吗？

自己到底犯什么事了？

难道是那件事暴露了？

想到这里，包打听有些慌张。

可是…可是偷看寡妇洗澡，应该也罪不至死吧！

“既然你没有心愿了，那你就先回去吧。”

苏起摊了摊手说道。

“那我就先走了？”

包打听再三确定以后，脚底抹油，直接跑了。

他是一刻也待不下去了，有种凉飕飕的感觉，好像随时性命不保。

等到包打听走以后。

姜月终于忍不住噗嗤一声笑出声来：“苏前辈，你好坏啊，你怎么一直逗他啊。”

“啊？”

苏起愣了一下，有些纳闷地说道：“我没有逗他啊。”

“啊？”

这次轮到姜月愕然了，她说道：“难道你不知道你说的那些话，还有点的这七道菜，都容易让人误会吗？”

姜月想说，不会吧，不会吧，苏前辈不会这么没有常识吧！

“我知道啊。”

苏起点头说道。

“那你还说不是逗他？”

姜月有些纳闷。

“的确不是。”

苏起咳嗽了一声说道：“因为他可能确实命不久矣。”

“啊？”

姜月先是愣了一下，随即点了点头说道：“既然苏前辈都给他算过卦了，想来应该是命不久矣了，可惜了，感觉还是挺有趣的一个人。”

“其实我没算过卦。”

苏起咳嗽了一声。

“难道现在苏前辈已经到了那种一眼就能看穿他人命运的境界了？”

姜月眼睛瞪大。

“倒也不是。”

苏起沉吟了片刻之后，方才期期艾艾地说道：“其实是…”

“他之前帮我报名了天下第一武道大会，按的是他自己的手印。”

听完这话。

姜月愣了好半晌，最后方才无意识张了张嘴：“嘎？”

第267章 幸运儿

姜月惊出了鸭叫声。

夺笋啊！

山上的笋都让你给夺完了！

难怪苏前辈怪怪的。

敢情这是在给人饯行啊？

“那…这…”

姜月竟有些语无伦次，不知道说什么了。

“所以我今天来有一件事想问你。”

苏起严肃道：“这武道大会真不能取消报名吗？因为我已经试过很多方法了，没用。”

“不行…”

姜月摇头说道：“反正我是没有听过。”

“武道大会明天就开始了，你不跟他说一声，让他做点准备吗？”

姜月又问道。

“他就是一个凡人。”

苏起说道：“我们那些修士用的东西他都用不上，只能祈祷明天他运气好一点了。”

对啊，祈祷！

苏起忽然一愣。

自己不还有许愿的机会吗？

“让包打听明天别死！”

苏起在心中许愿。

可是许愿次数根本没有减少。

“完蛋。”

苏起叹了口气，看来包打听命该如此啊。

“苏前辈，你是天命之子，你为他祈祷肯定有用的。”

姜月轻声说道。

……

第二天。

包大听早早醒了过来，他感觉昨晚睡得很美。

依稀还记得在梦里的那种温润感。

那赵寡妇，当真销魂啊。

“就是不知道什么时候能真枪实弹的干一场。”

包打听嘿嘿笑了一声。

意淫了好一阵以后，方才回过神来。

“得赶紧去武道会现场了，午时就要正式开始了！”

包打听急忙从床上爬了起来。

他忽然又想起了昨天的事，现在想起来都还跟做梦一样。

“连姜月都叫苏老板前辈，那他肯定很厉害，现在根本没人知道苏老板有多厉害，我要是买苏老板赢的话，岂不是赚翻了？！”

想到这里，包打听再也坐不住，连忙从床底下掏出了自己的老婆本。

搏一搏，单车变摩托！

他要梭哈！全买苏起赢。

包打听很快便来到了现场，这里已经是人山人海。

每一次的武道大会，不仅是武道中人的狂欢，更是赌徒们的狂欢。

庄家开盘，赌徒们下注。

小赌怡情大赌伤身，一念天堂一念地狱。

包打听很快便找到了靠谱的庄家。

他打算等苏起出场以后，把钱都梭哈了。

这一等就是一个多时辰。

“午时将至，到时候这天下第一武道大会就要开始了吧？”

“听说每一次都是午时开始，从未有过例外，这一次应该也是。”

“我有一个疑问，那么多的参赛者都在这一个擂台上打吗？”

“好像不是，听说这擂台挺神奇的，会自动划分对手，然后把最精彩的比赛呈现给我们。”

“我去，还有这种好东西？这怕不是人间的东西吧。”

听到周围的议论声。

包打听嘴角微微翘起。

这天下第一武道大会真是美妙啊！

自己马上就要赚大钱了，到时候买地买房，还愁这赵寡妇看不上我？

终于。

在万众瞩目之中。

午时还有最后几秒。

包打听把手已经掏进了兜里，牢牢抓住了自己的银票。

来吧！让暴风雨来的更猛烈些吧！

“铛！”

锣鼓敲响，午时已至！

包打听正要掏钱，下一秒他只觉得天旋地转，便失去了意识。

广场上几乎有一大半人都凭空消失了，这些都是参加比赛的人。

“咦？刚刚我旁边那只知道傻笑的傻子呢？他也是武者？”

“果然人不可貌相，海水不可斗量。”

“快看，擂台上有画面了！”

……

苏起好奇地打量四周。

这一刻他确定这个擂台是了不得的法宝了。

因为被传送上来以后，这擂台的面积比从外面看上去要大的多。

这意味着，这很可能还是一件空间法宝！

而接下来。

“哎哟~”

苏起听到了一声熟悉的惨叫，光芒一闪，一个人出现在了他前方不远处。

看到这人以后，苏起先是一愣，随即嘴角止不住扬了起来。

好家伙，难怪许愿次数没有减少。

原本他以为是包打听死定了，结果却截然相反，这家伙命不该绝啊！

没错，苏起的对手正是包打听。

包打听缓了好一阵，才从地上爬了起来，当他看到苏起以后，也愣住了：“苏老板，你怎么在这？”

“我参加武道大会啊，你怎么也来了？”

苏起装傻道。

“啊？”

包打听举目四跳，冷汗唰的一下就下来了。

还好自己是苏起的对手，这要是别人，岂不是当场就被人给打死了？

“坑爹呢这不是！我怎么敢参加什么武道大会。”

包打听一边说着，一边朝着擂台边缘走去：“苏老板，我先下去了啊！”

“去吧去吧。”

苏起摆了摆手说道。

包打听很顺利地从擂台上下去了。

下去了之后他还在庆幸，自己的运气实在是太好了，今天若不是碰到苏起的话，自己岂不就命丧当场了？

不过很快他就察觉到了一丝不对。

“诶，不对啊？我怎么会被传上去的？难道是…”

就在包打听要想出点什么的时候。

一声惨叫从他身边传来。

“嘭！”

紧接着，他就看到一个两截的人狠狠砸在了他的面前，扬起了一地灰尘。

猩红的鲜血顺着地砖流到了包打听脚下。

“嘭！”

下一秒，包打听吓得一屁股坐在地上，差点吓晕了过去。

第268章 车轮战

就在包打听愣神的功夫。

接二连三的有人从擂台上被打了下来。

轻一点的抱着肚子或者捂着下体惨嚎，严重一点的直接嗝屁了，更有甚者就像是刚掉在他面前的那具尸体一样，直接被人砍成了两半。

缺胳膊少腿的更是比比皆是。

像包打听这样全身而退的几乎没有。

而这么血腥的一幕，也让围观的众人产生了些许不适感。

“这就是天下第一武道大会吗？怎么感觉那么暴力？”

“武者本就比普通人强大，这打打杀杀血腥一点并不奇怪。”

“有小孩子在看的赶紧把小孩子的眼睛蒙住。”

“可是这些人下来的也太快了吧，感觉比赛才刚开始，这些人就死下来了。”

“有一个人我认识，根本就不是武者，不知道他去凑什么热闹，简直就是咎由自取。”

“还好我没有报名，之前我就有朋友打算去尝试，还说反正在长安不敢打死人，呵呵，简直太天真了。”

“只有第一个下来的那家伙没有受伤，运气真好。”

包打听好不容易才缓过劲来。

他连滚带爬的从地上爬了起来，然后朝着人群跌跌撞撞跑了过去。

此时的他大脑一片空白，早把刚开始的那点想法抛诸脑后了。

现在的他只有无尽的庆幸。

……

擂台上。

包打听下去以后。

苏起就看到天空中出现了几个字：“排名：9999+”

下一秒，光芒闪过，又一个人出现在了擂台上。

这人苏起就不认识了，不过从外形上来看，这是一个猛男。

他光着半个身子，那肌肉一块一块的，就像是石头一样。

而他的脑袋也格外的大，以至于他的五官看起来非常的清楚立体。

“嘿嘿。”

猛男看向苏起，咧嘴一笑，露出了一口黄牙：“最喜欢你们这种柔弱的男人，让大爷好好疼爱你！”

说着，猛男朝着苏起快速冲了过来。

他的速度很快，一百米的距离仅仅用了6秒的时间。

但在苏起看来就太慢了。

在他的眼中，这猛男跑的跟龟爬似的，就像是一帧帧的慢动作在回放。

偏偏他的表情还十分的狰狞。

在跑的时候，眼睛瞪大，舌头伸了出来，在空中甩荡，口水在风中飞舞。

看起来就跟恶鬼似的。

只是配上那慢动作就十分搞笑了。

苏起嘴角好几次都掀了起来，又努力压了下去。

快要蚌埠住了，怎么办？

终于，男人跑到了苏起的面前，狞笑着：“小美男，让你尝尝我的怀中抱男杀！”

说着张开双臂朝着苏起抱了过来。

他这一招怀中抱男杀威力极大，让全身力量其中于手臂，他就连数百斤的巨石都能够抱裂！

更别说抱人了，这一下子下去，无论是壮汉还是妹子，会瞬间被他抱成粉碎性骨折。

猛男脸上露出了狰狞的笑容，双臂朝着苏起猛地箍了过来。

这时他看到苏起动了。

苏起仅仅只是抬起了一根指头，然后轻轻戳了他的胸口一下。

下一秒，猛男脸上的狰狞凝固了。

“轰！”

猛男只觉得一股巨力传来，然后他就像是被火车撞了一样，像是火箭一样倒飞了出去。

直接一刻不停地飞出了擂台。

“嘭！”

飞出擂台以后，那股力道散去，猛男双腿无力跪在地上，双目失神。

刚刚那一瞬间，他差点以为自己要死了。

对面仅仅一根手指就把他给打败了？

猛男想起那轻描淡写的一指，浑身战栗。

还好，还好对方没有下杀心，否则的话这一刻只怕他连尸体都留不下了。

苏起把这个猛男打下去以后。

天空中再一次出现了排名，这一次不是9999+了，而是9800。

看来打败这个猛男给他提了不少的名次。

下一秒，光芒一闪，又一名对手出现了。

这时候苏起才回过味来，敢情这是车轮战啊？一个接一个的来。

由此也可以看出天下第一武道大会的残酷性，而且还要看运气。

如果你倒霉一来就碰到一个势均力敌的，消耗了大部分的气力，那么接下来的对手很有可能轻松击败你。

对于凡人武者来说，要拿到这个魁首的确不是一件简单的事。

但对于苏起来说，他只觉得一个一个来太慢了。

能不能一次性给他来一百个？

这样一来也不用打那么多轮。

光芒散去后。

苏起看到了来者，这次竟然是一名娇滴滴的女子。

这名女子穿着极其暴露，暴露在空气之中白花花的部分，有点晃眼睛。

“小帅哥，不要打人家嘛，好不好~”

嗲到极致的声音传到了苏起的耳朵里。

那名女子边说着，边把自己的手指头伸到了嘴边，然后把手指头含进嘴里，开始吮吸起来，媚眼如丝地看着苏起。

“啵~”

她从嘴里拿出手指，手指之上已经沾染了晶莹的诞水，竟然都拉丝了。

“好不好嘛~”

女子又对苏起抛了个媚眼，脸色红润地说道。

第269章 刀与刀

“再见。”

苏起弹了个响指。

“轰！”

下一秒狂风平地而起！

女子先是一愣，可紧接着狂风就掀起了她的裙摆。

“啊！”

女子尖叫出声。

别看她刚刚表现的十分骚浪贱，其实那都是做给苏起看的。

之前的几名对手就是被她的美人计勾住了，然后被她藏在袖子里的匕首剜心！

女人捂着自己的裙摆，眼中露出了惊骇之色。

这狂风哪里来的？

难道是对面那个英俊男人在搞鬼？

还不等她反应过来。

她发现这狂风吹的更猛了。

“唰！”

狂风为她宽衣解带，那一身暴露的衣服随着狂风消失无影。

“哐当。”

她袖子里的匕首也顺势掉在了地上。

“啊！”

女人尖叫着直接冲下了擂台。

等她冲下擂台以后，围观群众眼睛都直了。

“我去，怎么有人果奔啊！还是个女的。”

“有一说一，这个身材是真不错啊”

“诶，我怎么流鼻血了？最近营养太好了，看来回去要降降标准了。”

“别让欲望击穿你的意志，都闭上眼睛！”

苏起又赢了。

排名再一次提升。

从9800变成了9200。

打败这个女人以后，他竟提升了600个名次。

“果然，酒是穿肠毒药，色是刮骨钢刀。”

“拒绝黄赌毒从我做起。”

苏起合十，差点来了句阿弥陀佛。

不过想到自己现在是道士，便把这句话给咽下去了。

……

台下。

两名笼罩在罩袍里的人影正站在角落密谋。

“星月姐，那公治狼就是扶不上墙的烂泥，我担心就算是王蛊也无法让他拿下魁首。”

“公治狼能一直赢下去最好，若赢不下去我们这里也有后手。”

“有后手我就放心了，反正我是不敢把所有的希望都寄托在这个男人的身上。”

“放心吧小月，我们万妖门此次一定会重新崛起，让那些所谓的名门正派都付出惨痛的代价！”

“嗯。”

……

场中。

公治狼手里拿着一柄长刀。

脸上带着戏谑之色。

他的对手也是一名刀客。

若苏起在这里一定能够认出来，这人就是百里明月。

他今天穿着蓑笠，带着草帽，就像是一名渔夫。

而他手里拿着的，正是李铁匠给他打造的那柄锋利的长刀。

“小子，说说你想被切成几块？”

公治狼狞笑着说道。

“呵呵。”

百里明月冷笑一声，却未答话。

“还笑？”

公治狼哈哈笑道：“没有人敢在我面前笑，你死定了。”

说着，公治狼朝着百里明月扑了过来。

百米的距离，他似乎几个跨步之间已经来到了百里明月身前。

“斩！”

公治狼狂吼一声，手中长刀猛地劈下。

“唰！”

刀芒暴起！竟然有三余丈长！

百里明月面色一变，能够斩出刀芒，证明这公治狼至少已经触摸到了宗师之境，在刀道的造诣更是不凡！

“铛！”

百里明月却怡然不惧，后发先至，劈了上去。

长刀相撞，火星四射！

公治狼一脸狰狞，而百里明月一脸冷意。

而他们对决的画面，也被投放到了外界。

人群里，李铁匠赫然也在。

当他看到这个画面以后，一双眼睛精光四射，嘴里喃喃说道：“百里明月，你小子要是敢输，看我以后不到你坟头蹦迪，气死你个龟孙。”

“铛铛铛！”

就在这一瞬间，两人瞬间对拼了四五刀。

每一刀都火星四射，虽然说公治狼可以斩出刀芒，百里明月不行。

但百里明月的刀好，竟然能劈散刀芒，在气力方面跟公治狼相差不多。

“给我死！”

公治狼狂吼一声：“海浪刀法！”

“唰！”

他猛地砍下一刀，但又被百里明月挡住。

但这还没完，公治狼一刀接一刀，犹如海浪连绵不绝，气力也越来越大。

百里明月原本还算轻松，可在这连绵不绝的刀法攻击之下，脸部也禁不住潮红起来，手臂开始微微颤抖！

“哈哈哈，才十刀你就快撑不住了，老子这海浪刀法可是足足九九八十一刀！”

公治狼狂笑着，越劈越快。

“铛铛铛…”

连绵不绝地金铁交击之声，火花四溅，刀芒乱飞。

肉眼可见，地面出现了条条裂纹，那都是被刀意所为！

公治狼一刀连着一刀，速度越来越快，甚至都砍出了残影。

这狂暴而又绵密的刀法给人一种窒息感。

“好强！我记得这个就是那什么西域圣子吧？没想到竟然如此强大！”

“看来这人是有点真本事在身上的，他那什么海浪刀法有九九八十一刀？现在砍出多少刀了？”

“看不清了，应该有二十多刀了吧？那个人已经要顶不住了。”

“是啊，手臂都已经颤抖成那样了，若不是手中的刀好，只怕早就已经被砍死了吧。”

“唉，看到我们中原的武者被西域的武者压着打，不知为什么竟觉得有些窝囊。”

“胜负已定！”

台下众人议论纷纷。

在众人的眼里。

百里明月已经穷途末路，现在不过是在负隅顽抗罢了。

他的虎口都已经被震裂，正往外渗血，手中长刀似乎随时都要脱手。

“还不死来！”

公治狼怒吼一声，第三十二刀砍出。

“该死的人是你。”

百里明月冷哼一声，手中长刀忽然以一个诡异的姿势递出！

第270章 老熟人

这一刀速度极快！

竟趁着公治狼下一刀的间隙，化作一道残影直奔他的胸口而去！

这一刀，叫做藏刀式。

是百里明月在多达数万次的练习之中领悟的刀法。

若被敌人压制之时，集中全身力气与精力，抓住破绽一击致命。

若公治狼像是刚开始一样不急不躁，一刀连着一刀，那么百里明月没有反击的机会。

但公治狼第32刀的时候，急了！

正是这一瞬间的功夫，被百里明月抓住了。

他的目光如电，这一刀，只能成功不能失败！

以这把刀锋利的程度，他相信自己能够一击毙命！

“唰！”

这一刀如愿以偿地刺中了公治狼的胸口。

但下一秒，百里明月面色大变。

公治狼的胸口有东西，竟挡住了这一刀！

“铛！”

火星四射。

公治狼纹丝未动，一股更为恐怖的力量从刀身传递到了百里明月的身上。

“咔嚓！”

几乎是一瞬间，他的双手就骨折了。

虎口崩裂，鲜血四溅！

这一刻，百里明月再也握不住刀。

“铛！”

长刀掉落在地。

公治狼的脸上露出戏谑之色：“区区凡刀也想伤我？知道我穿的是什么吗？”

百里明月不答。

他借着那股恐怖的力道朝后疯狂倒退。

“想跑？给我死来！”

公治狼看出了百里明月的意图。

狞笑着就要一刀劈出。

但就在这时。

“噗！”

百里明月一口血箭直射公治狼而去。

他强忍了半天，就为这一刻做准备。

果然，公治狼躲开了。

而百里明月也借着这片刻的功夫来到了擂台边缘，最后看了一眼那把长刀，眼中露出不舍之意。

“呵，想跑，刀不要了？”

公治狼脸色阴沉地说道。

百里明月没理，直接跳下了擂台。

公治狼赢了，却并不开心，这个胆敢冒犯他，还对他出了一刀的家伙没死，让他只觉得胸中有一口气难以抒发！

公治狼用脚尖挑起了那把长刀。

刀确实是好刀，不然也不会抵挡他那么多次斩击而不损。

要知道他手里的这把长刀是西域最为顶级的铁匠为他打造的！

“若让我找到机会，我必杀你。”

公治狼喃喃说道。

……

台下。

“公治狼这蠢货，差点就翻车了，如果不是我们赐予的妖甲，这家伙只怕已经是一具尸体了。”

“他的对手实力不容小觑，以后必然也是一方强者。”

“不过一介武夫而已，随手便可镇杀。”

“接下来的对手都不会太过简单，必要时候激发王蛊的力量。”

“好。”

两名罩袍下的人影还在密谋。

……

时间一点点过去。

包打听在台下站了一个多时辰，心里的那种恐惧也渐渐淡去了。

他在等，等苏起出场。

只可惜，这破擂台一直没有转播到苏起的画面。

就好像被刻意忽略了一样。

包打听看到有的人都来回播放好几次了，心中不由有些焦急。

只有出现过的人庄家才会开盘，都没有出现过的人怎么开盘？

他现在就是想下注也没地方下啊。

而擂台上。

苏起有些无聊了。

他打了个哈欠，看了看自己的排名，已经进入前一百了。

刚开始的时候，那些人一上来，他随随便便一招就给人送下去了。

到后来，苏起觉得太过无趣，便先跟那些人耍耍。

等到他们释放完自己的大招以后，自己再随手送下去。

苏起觉得自己是个好人。

至少给了他们释放自我的机会。

“怎么不是耍刀就是耍剑的，能不能给我来点有意思的对手？”

苏起喃喃自语道。

主要是耍剑和耍刀的这些武者的攻击方式都太过单一了。

要么就是砍砍砍，要么就是劈劈劈，毫无新意可言。

不过想想也是，武者没有灵力，只有真气。

要达到真气外放的程度，至少也得接近宗师的程度。

这世间宗师才多少？

来参与武道大会大部分的武者都没有宗师之境。

不过苏起相信等打到后面，自己肯定会碰到宗师还有大宗师的。

到时相信会有趣一些。

光芒一闪。

苏起的对手出现了。

不过看到这个对手以后，苏起愣住了。

对面也愣住了。

因为苏起的这个对手竟然是老相识。

宋潇湘的护卫——李鬼！

那个武道大宗师！

而此时，场外的画面终于也播放到了这一场。

看清楚双方阵容以后，台下开始喧嚣起来。

“我去，这小子惨了，竟然匹配到了最猛的武道大宗师！”

“哈哈哈，刚刚那些对手都被一拳砸飞，更有甚至一拳打爆的都有，这小子只怕也快咯。”

“来来来，我们就赌一赌，这小子挨的了一拳吗？”

“一拳？哈哈哈，我看拳头都还没有打到身上就吓死了吧。”

“太欺负人了，这李鬼一身横练功夫登峰造极，我觉得这一次的魁首他很有希望。”

“开盘咯，开盘咯，赔率一赔一百！”

包打听激动地浑身颤抖，等到了，终于等到了！

他直接全部梭哈买了苏起赢。

这么另类的买法迎来了大批的嘲笑。

但包打听压根不在意，你们就笑吧，等着我别墅靠大海！

9.9成的人都买了李鬼赢。

他们已经在期待着李鬼一拳镇杀苏起了。

但接下来苏起的一句话，却让热闹的现场安静了下来。

“嗨，好久不见啊。”

苏起笑道。

第271章 撼山易，撼苏起难

好久不见？

那说明这两人认识啊。

刚刚下注买李鬼赢的那些人都懵了。

如果两人认识的话，那么是不是会存在py交易的可能性？

“不可能的，大家不要担心，虽然两人认识，但我们买的可是胜负，就算那长得很帅的小子不会很惨，但也绝对会输！”

“对啊，来参加天下第一武道大会肯定是不会放水的。”

“不过两人认识的话，岂不是说明这小子也是一个很厉害的角色？”

“别想太多，说不定只是一面之缘而已。”

台下众人议论纷纷。

而台上。

李鬼的先是愣了好半晌，最后方才苦笑着说道：“好久不见，老板郎。”

“老板郎？！”

“卧槽卧槽？听说这李鬼是宋阁主的护卫，那这个小子是宋阁主的夫君？”

“妈的，这比杀了我还难受啊！这小子是真该死啊。”

“完了完了，我要破产了。”

“在天台给我留一个位置，我也完蛋了。”

台下一片哀嚎。

老板郎这个称呼太过震撼了。

在长安，你可以不知道天子叫什么名字，但你得知道潇湘阁，但你得知道宋潇湘！

潇湘阁的生意几乎遍布长安各行各业，牵扯极深！

包打听也愣住了。

他有点湿了。

原来人家卖水果只是兴趣爱好，这种身份在长安简直可以横着走啊。

台上。

苏起笑着说道：“别叫我老板郎，听起来怪怪的，你也对武道飞升感兴趣？”

李鬼苦笑着说道：“当然感兴趣，我的道已经走到头了，所以我需要更进一步，而那里，是我的目标。”

李鬼指着天。

他想要以武证道，飞升成仙。

武道大宗师，几乎已经是凡人的极限了。

想要突破这个极限，就必须要知道后面的道路。

“老板郎，我知道我不是你的对手，但这段时间我也有所精进，所以望您不吝赐教。”

李鬼抱拳道。

“好。”

苏起点头。

而台下那些买了李鬼的人，好像又看到了希望。

至少李鬼还敢出手，并没有因为对方的身份直接放弃。

“轰！”

下一秒，李鬼犹如炮弹朝着苏起激射而来。

他铁塔般的身影再次膨胀了数十公分，整个人看起来充满了压迫感。

他身上的肌肉都高高臌胀起来，气血如江河奔涌，一声狂吼，一拳朝着苏起轰了过来。

李鬼知道他不是苏起的对手，但他也要勇敢出拳！

武者，不能怯懦！

“轰！”

这一拳，带来了狂风。

将苏起的衣袍吹的猎猎作响。

一如两人在长生观门口交手的那一次。

苏起抬起手，以掌迎拳。

“轰！”

这一拳轰在了苏起的手掌上。

苏起脚下的地面瞬间崩裂，犹如蛛网！

但苏起一步未退，脸上始终挂着云淡风轻的笑容。

“卧槽！这小子竟然接下来了，而且一步都不退？”

“这是在演戏吧？雷声大雨点小！”

“什么演戏，没看到地面都崩裂了吗？只能说这小子实在是太强了。”

“不愧是宋阁主的夫君，这也太猛了。”

“完蛋，这次真输的只剩下裤衩了。”

台下众人又开始议论起来。

有不少人都面露绝望之色，这些人都是梭哈李鬼赢的。

毕竟谁能够想到一个武道大宗师会输给一个名不见经传的小子？

而包打听脸都快笑烂了。

一赔一百的赔率啊！这次他要赚翻了。

“我输了。”

李鬼干脆地认输。

这一拳他已经用尽了全力，就是一座山在面前，他觉得自己也能打个窟窿出来。

但苏起一点反应也没有。

撼山易，撼苏起难！

李鬼脑中升起了一个念头。

“已经很厉害了。”

苏起笑着安慰。

“我一定会变得更强的。”

李鬼说罢，从擂台上跳了下去。

苏起又赢了。

他的排名忽然一下子就从第十变为了第三。

看来这便是李鬼之前的排名。

而这时候苏起开始期待了起来，在李鬼之上竟然还有两人，排名蹿升的如此之快，肯定有其独到之处。

台下。

那两名罩袍人，笼罩在阴影之中的面容都充满了震惊。

“竟然是他！”

“星月姐，你认识此人？我也认识他，他是市场卖瓜的，之前还到我们府上来送瓜！只是没有想到这人这么强。”

“这件事我得尽快告知琉璃师姐，我先回去了。”

“星月姐，我跟你一起，这个人很厉害吗？”

“已经不能用厉害来形容了，当世无敌或许更为贴切。”

“无敌？！这世间天骄无数，他凭什么敢称无敌？是不是太过夸张了。”

“一点也不夸张。”

……

万妖门，长安秘密住处。

两名罩袍人回到了这里，摘下罩袍以后露出了其美丽的容貌。

若苏起在这里定会认识两人。

一名是南宫琉璃的小跟班——祈星月。

而另一名则是那日在公治狼的住处见到的女人——南宫月。

两人急急忙忙跑进了屋里。

此时屋里有一名红裙女子，正是南宫琉璃。

“你们俩怎么回来了？”

南宫琉璃有些奇怪地问道。

“琉璃姐，大事不好了，苏起也参加了这次武道大会！”

祈星月一脸严肃地说道。

“啪！”

南宫琉璃手中茶杯跌落，茶水洒了一地。

第272章 痛，太痛了

苏起参与天下第一武道大会？？！

这不是胡闹吗？

他一个天命之子瞎凑什么热闹？

南宫琉璃有些失神，连茶水打湿了她的裙摆也没注意。

她万妖门谋划了这么久，难道今日又要功亏一篑？

如果对手是苏起，她没有半分胜算。

一切阴谋诡计在绝对的实力面前都是笑话。

“师姐，现在怎么办？”

祈星月小心翼翼地问道。

南宫琉璃缓过神来，然后说道：“走一步看一步吧，若真是他，我们没有半分胜算。”

南宫月更加好奇了，那个卖瓜的有这么厉害吗？

竟然让多智近妖的师姐都束手无策？

“可是我们万妖门谋划了这么久，好不容易抓住了机会。”

祈星月面有不甘。

“他的实力，师妹你也很清楚。”

南宫琉璃苦笑着说道。

“唉。”

祈星月叹了口气。

她确实很清楚苏起的实力，所以也才知道现在有多么的无奈。

南宫月好奇道：“师姐，那卖瓜的有那么玄乎吗？我看着也没什么特别的啊。”

“他是当代天命之子，这一次的大争之年就是因为他，我们的世界排名提升了90个名次。”

南宫琉璃眼中闪烁着明暗不定的光：“几乎是凭他一己之力。”

南宫月捂住了自己的嘴巴，她听过天命之子的传说。

却未曾想到苏起就是那个天命之子。

如此英俊，实力如此强大？

想到这里，南宫月竟然双腿摩挲了起来。

不知道为什么，她感觉有些站立不稳了。

……

天下第一武道大会按部就班的进行。

但苏起发现了一件事。

那就是他在打败李鬼以后，竟然没人了。

原本他打了一个接着一个，可是现在过去了大半个时辰，都没有把下一个人送进来。

“难道说进入了前三有特权？”

苏起想到了一个可能性。

可如果是这样的话，他怎么才能跟前两名打呢？

他的目标可是第一。

他倒要看看这所谓的武道石究竟是什么东西。

百无聊赖的苏起开始打量起四周。

他可以看到台下的众人，但是台下的众人已经看不到他了。

因为此时画面已经播放到了其他人。

而此时画面中的正是公治狼。

他的对手是一名成名已久的武道大宗师。

天狼寺——段天狼。

段天狼是一名武僧，穿着一身袈裟，他的眉毛很有个性，又厚又浓，像是两条辫子垂在脸庞两侧。

而他的眼睛格外的犀利，一点也不像出家人那般慈眉善目。

更像是一尊怒目金刚。

“哈哈哈，秃子，做好受死的准备了吗？”

公治狼举着两把长刀吊儿郎当地说道。

他一路砍杀，现在已经进入了前百的排名。

有了两把锋利至极的刀以后，公治狼一手双刀流耍的极其漂亮。

他的海浪刀法全本有八十一刀，两把刀可以更快地斩出这八十一刀，让他的实力有了一个小的飞跃。

毕竟海浪刀法讲求的就是连绵不绝，一刀更比一刀强。

“阿弥陀佛。”

段天狼双手合十，脸上露出笑容：“施主戾气太过旺盛，不如由我为施主超度，如何？”

“超度你奶奶。”

公治狼怪叫一声，化作一道残影朝着段天狼狂奔而来。

两把长刀在他手中耍出了花，刀光四射，就像是一台绞肉机似的朝着段天狼冲了过来。

“阿弥陀佛。”

段天狼再次一拜，随即拿起了一旁的金刚杖，在众目睽睽之下，竟然双手举起法杖，狠狠朝着公治狼砸了过去：“佛主原谅我。”

“轰！”

金刚杖携带着千钧之力，当头砸下。

“铛！”

公治狼的两把长刀爆出火星，那刀幕直接被砸没了。

这恐怖的力道，让他的双手一阵震颤，差点连刀都没有握住。

不等公治狼反应过来。

段天狼又是一杖敲了下来。

“铛！”

这一次，公治狼再也握不住双刀，两把刀顿时掉在了地上。

“施主，安息吧。”

段天狼眼中露出冷意，第三杖狂砸而下。

公治狼情急之下，连忙双手护头，胸口朝着段天狼迎了上去。

他的胸口穿着妖甲，只要段天狼砸胸口就能反伤他！

原本段天狼的这一杖确实要砸胸口的，但他忽然灵机一动，有诈！

于是他调转杖头，朝着公治狼的下体呼了过去。

“嘭！”

“嗷！”

这一杖狠狠砸在了公治狼的下体，让他发出一声惨叫。

台下众男人都觉得下体一凉，不自觉夹紧了。

公治狼被砸飞了出去，捂着自己的下体，惨嚎着：“蛋…蛋碎了！”

“卧槽，这段天狼好狠！是男人都懂。”

“靠，以后再也不打架了，要是像那西域圣子一样，只怕以后就做不成男人了。”

“完蛋咯，这西域圣子终于是倒下了。”

段天狼提着金刚杖走到了公治狼的面前。

他双手高高举起金刚杖，眼中有冷意闪烁，嘴里却说着：“阿弥陀佛，施主安息吧。”

“轰！”

下一秒，他的金刚杖狠狠砸下，带来了破空声。

这一下，他要把公治狼的头颅砸个稀巴烂！

“嘭！”

但就在这时，公治狼忽然浑身冒出血光，将段天狼给弹飞了出去！

第273章 臭卖瓜的

“什么情况？”

“这西域圣子怎么还会发光？”

“卧槽，他竟然站起来了！”

刚刚的公治狼只能捂着下体惨嚎，可此时的他竟然以一个诡异的姿势站了起来。

就像是被什么东西给拖拽着，硬生生从地上给扯了起来。

公治狼抬起头，脸上的痛苦表情全都散尽，剩下的只有无尽的冷厉。

他的双眸布满了血丝，或者说已经被血液填充满。

公治狼嘴角一咧说道：“秃驴，你碎我蛋，那我就把你的骨头一块块敲下来，让你求生不得求死不能！”

“阿弥陀佛。”

段天狼笑道：“佛主说，吹牛逼，不要钱。”

“咔嚓。”

公治狼活动了一下筋骨，无穷无尽的力量充斥着全身。

他随手一招，那掉在地上的两柄长刀竟然离地而起，飞到了他的手中。

台下。

南宫月已经回来了。

正是因为她启动了王蛊的力量，公治狼才没有暴毙。

不然的话，刚才那一下他就已经是一具尸体了。

“白痴，这人果然是扶不上墙的烂泥。”

南宫月在心里暗骂了一句。

而其他人不知道这个情况，纷纷惊呼起来。

“竟然是隔空御物之术！难道这西域圣子还修了仙法？”

“他肯定不是仙师，否则的话也不会被打的这么惨。”

“但是现在的他给人一种好可怕的感觉，我觉得段天狼未必是对手啊。”

“段天狼是老牌的大宗师，没有意外的。”

“我不管，反正我都梭哈段天狼了。”

台上。

公治狼动了。

犹如一道血影，瞬间来到了段天狼面前。

段天狼面色一变，这公治狼的速度陡然之间提升了那么多，让他心中警钟大鸣！

“唰！”

快，太快了！

这一刀快到了极致。

刀芒闪过，段天狼差点反应不及。

“噗嗤！”

就算他预先一步向后退了，但这一刀还是划破了他胸口的肌肤。

让鲜血猛地喷射了出来。

“好快的刀。”

段天狼眼中露出震惊之色。

“哈哈哈，老秃驴，给你看看我真正的实力！”

公治狼持着双刀化作一道残影，来到了段天狼身前。

海浪刀法！

段天狼举起金刚杖抵挡。

但公治狼的速度极快。

比起他和百里明月打的时候，他现在这个状态，几秒的时间竟然就斩出了五十多刀！

残影，真正的残影！

犹如海浪般汹涌的力量，不断透过金刚杖传递到段天狼体内。

“铛铛铛…”

就跟打铁似的火星四射。

段天狼的嘴角溢出鲜血，双目溢出鲜血，就连耳朵和鼻孔也开始溢出鲜血！

七窍流血！

这力量在破坏他体内的器官，仅仅五十多刀他就已经快不行了。

“哈哈哈…”

公治狼越斩越快，那种取之不尽用之不竭的力量太爽了，让他很是上头。

八秒！

他斩完了八十一刀。

最后一刀落下，段天狼手中的金刚杖咔嚓一声竟然断了。

断成三节的金刚杖无法阻挡长刀。

“噗嗤！”

鲜血喷射。

段天狼也变成了三段。

一代老牌大宗师强者，陨落了！

不少人都不忍看这血腥的一幕，纷纷闭上了眼睛。

公治狼不停，就像是剁肉一样，把段天狼剁成了肉泥。

“桀桀桀…”

砍到最后，公治狼已经发出了奇怪的笑声。

下一秒，光芒闪过，他被强制传送了。

画面切换。

台下众人议论纷纷。

“太惨了，实在是太惨了。”

“没想到段天狼竟然被砍成肉酱了，我记得以前去天狼寺的时候还与他说过话，唉。”

“大宗师都陨落了，这西域圣子只怕真要夺冠了吧。”

“他那个红光究竟是什么，怎么会如此厉害？”

画面再次切换。

看到场中画面之后，众人先是一愣，随即又高潮了。

“卧槽！公治狼这家伙竟然跟宋阁主的夫君撞上了！”

“你们说这次谁会赢？宋阁主的夫君似乎很厉害啊，就连李鬼都打不过他。”

“我觉得应该是公治狼更胜一筹吧，毕竟他有兵器，宋阁主的夫君好像没有兵器。”

而南宫月更是面色一变。

心中只有一个想法，完蛋了。

从她知道苏起是天命之子开始，便开始担心这一幕出现。

现在果真出现了。

公治狼就是能够完全发挥王蛊的力量，也不可能是苏起的对手。

想到那些传奇之事，南宫月又开始发愣，摩挲自己的双腿。

……

台上。

公治狼王蛊的力量还未褪去。

待他看到自己的对手以后，先是一愣，随即哈哈大笑起来：“是你，卖瓜的，我早说过我一定会杀了你，没想到是在这里，桀桀桀…”

苏起没说话，淡淡看着公治狼。

“已经吓傻了吗？”

公治狼嘴角一咧说道：“放心，我的刀很快，但我不会让你那么痛快死去，我会把你剁成肉泥！然后拿去喂狗。”

“你什么身份，我什么地位，也敢比我帅？”

“你就是一个臭卖瓜的！”

说罢，公治狼化作一道残影，比刚才杀段天狼的速度还要快上三分。

几乎是一瞬间就来到了苏起的面前。

“桀桀桀…”

“海浪刀法！”

公治狼抬手劈下，一秒之间就斩出了数十刀！

第274章 优雅，太优雅了

粗略估计。

公治狼这一秒斩出了30多刀。

比对付段天狼的时候还要猛的多。

台下的众人都倒吸一口凉气。

这么恐怖的刀法，恐怕没有人能够活下来吧？

但接下来的一幕就惊爆了众人的眼球。

只见苏起闲庭信步地穿梭在漫天的残影之中。

公治狼的刀再快，可是连他的衣角都沾不到。

“卧槽！太帅了吧，这怎么做到的？”

“应该是太强了！这身法好飘逸啊，简直把这西域圣子当傻子耍。”

“优雅！实在是太优雅了，我竟然想不出用什么骚话才能形容此时的心情。”

台下众人都炸锅了。

更别说台上。

公治狼本还为自己一秒三十多刀而洋洋得意，可是在发现自己连苏起的衣角都沾不到之后，彻底暴怒了。

“我让你躲！”

公治狼双目赤红，双手如电，速度更快了！

下一秒，他斩出了五十多刀！

甚至已经超过了海浪刀法的极限。

这五十多刀斩出漫天的刀幕，要将眼前所有的一切都切碎。

而苏起还是那副淡然的样子，以一个个不可思议的角度，穿梭在刀幕之中，连他的衣角都碰不到。

公治狼瞪大了眼睛，深吸了一口气之后，双手肌肉膨胀了起来：“快速连斩！”

“唰唰唰…”

这一次他的双手挥舞的更加起劲了。

一秒斩出上百刀！

已经远远超出了人类的极限。

并且他接连不停地挥舞了整整30秒的时间！

可是即便他已经拼尽全力了，苏起还是在这漫天刀幕之中穿梭，就像是在起舞一般。

优雅，太优雅了。

苏起的每一步都带着极致的韵律，把人的目光牢牢地吸引了过去。

这时候大家都知道了他跟公治狼之间存在不可逾越的鸿沟。

即便公治狼再怎么挣扎，也难望其项背。

这简直就是降维打击！

公治狼的双手开始颤抖，他刚刚几乎耗尽了气力。

旧力已去，新力未生，此时的他竟然有一种空虚感。

还好体内的王蛊还在源源不断地提供力量，让他极快地恢复。

台下南宫月已经面色潮红，站立不稳：“强，太强了，这就是天命之子吗…”

“就砍完了？”

苏起停下身子，笑着问道。

“只会躲算什么本事，跟我正面打一次，我必杀你！”

公治狼红着眼睛吼道。

王蛊的力量让他有些神志不清了。

他现在渴望战斗，渴望鲜血，渴望杀戮！

如果是他尚有理智的时候，肯定不会说出这么蠢的话。

能够这样轻松躲开刀芒之辈，岂能简单了？

“好啊。”

苏起淡淡说道：“你不是喜欢连斩吗？那我就教教你什么才叫连斩。”

“呵呵呵…”

公治狼冷笑道：“大言不…草！”

只见苏起双指轻轻抬起，下一秒化作漫天的残影，狂暴的剑意形成了一张密不透风的大网朝着公治狼笼罩而去。

公治狼察觉到了死亡的气息。

他狂吼一声，完全激发了王蛊的力量，双手如电，眨眼间挥出数百刀！

但这都是徒劳，剑意形成的大网瞬间绞碎了刀幕，然后公治狼的两柄长刀崩解，紧接着他人开始崩解。

连同着体内的王蛊于这一刻一同崩解！

数秒以后，现场只剩下了苏起，公治狼已经消失无踪。

“噗！”

台下，南宫月喷出一口鲜血，王蛊的死亡给她带来了不小的伤害。

但是她没有沮丧，反而脸色红润，双目满是兴奋之色。

太厉害了！

天命之子果然如传说中一般厉害。

如果自己能够追随这样的强者就好了。

“我去，就一下就没了？”

“太变态了吧，竟然随手一挥能斩出剑芒来？这真是武者吗？”

“太猛了真的，我看这届的魁首已经诞生了。”

“早知道就梭哈买宋阁主的夫君了，能当宋阁主的夫君能使简单之辈吗？”

在人群里。

百里明月和李铁匠站在一起。

百里明月张大了嘴：“李前辈，这小子好像是每天到你店里看你打铁的那家伙吧？他这么厉害你知道吗？”

“我知道…”

李铁匠看似云淡风轻的说着，内心却在咆哮：“我知道个屁啊我知道！要是早知道这小子这么厉害，就不该跟他吹嘘自己年轻时候的事。”

现在的李铁匠老脸有些挂不住，想到自己吹过的那些牛逼，恨不得找个地缝钻进去。

“这应该已经远远超过了武道大宗师的境界。”

百里明月喃喃说道：“即便是武道大宗师也做不到徒手斩出剑意，这人难道是一名修士？”

“修士？”

李铁匠眼睛一眯，随即点了点头，这个还真的有可能。

台上。

斩了公治狼以后，苏起发现自己排名又艰难的向上爬升了一名。

来到了第二。

苏起心想估计下一次再打就是跟第一打了。

打完以后他就能升到第一。

就是不知道这武道大会还要打多久。

打到现在他都已经有些累了。

主要还是太过无聊。

这些凡间的武者即便再怎么折腾也翻不起什么浪花。

如果那些人听到苏起的心声。

估计会气的跳脚。

在等待了长达三个时辰以后。

光芒一闪。

他的对手终于来了。

第275章 尾声

苏起定睛一看。

是一名黑袍人。

容貌笼罩在黑袍之下看不真切。

但是苏起在这个人的身上感受到了一丝熟悉的气息。

而这名黑袍人在看到苏起以后也浑身一颤。

“我们是不是认识？”

苏起笑着问道。

直觉告诉他，这个黑袍人自己肯定见过。

“好久不见。”

黑袍人拉下了自己的兜帽，露出了那张美丽至极的脸。

南宫琉璃！

果然是认识的。

想当初几人一起在一号世界嘎嘎乱杀。

南宫琉璃负责嘎嘎，他负责乱杀。

只不过后来南宫琉璃和祈星月就单独行动去了。

苏起再听到她们的消息的时候，是万妖门已经反水的时候。

没想到在这天下第一武道大会两人又见面了。

“我去，这么漂亮？我之前一直以为这黑袍人是见不得人的丑八怪。”

“这人应该也是西域女子吧，但是比起那些西域女子来说要更美了七八分。”

“再美也没什么用，在宋潇湘的夫君面前，肯定会被打爆。”

台下众人议论纷纷。

而台上的两人却很轻松。

主要还是苏起比较轻松，南宫琉璃那边很紧张。

“苏起，我需要武道石，你能不能让给我？”

南宫琉璃露出了可怜巴巴的表情。

“你觉得呢？”

苏起笑吟吟地问道。

南宫琉璃叹了口气说道：“你已经是天命之子，飞升之路对你来说没有任何阻碍，何必还要浪费一颗武道石呢？”

“那你们为什么又需要这武道石？”

苏起笑吟吟地问道。

他想起了姜月跟自己说的话，这万妖门贼心不死，这武道石是帮他们卷土重来的关键。

虽然苏起不怕万妖门卷土重来。

但是他也很好奇这武道石究竟有什么样的魔力，所以他一定要见识见识。

“我万妖门重新崛起需要这东西。”

南宫琉璃如实说道。

她知道在苏起面前说谎是没有任何意义的。

“你们万妖门在大争之年捅了所有宗门一个刀子，现在还想卷土重来？你觉得我会给你们这个机会吗？”

苏起淡淡说道。

“那件事的确是我们做的不对，但那是另有隐情，我们不得不这样做。”

南宫琉璃叹了口气。

“我不想听。”

苏起淡淡说着：“如果你想要武道石，首先得跟我打一打。”

“算了，我不要了。”

岂料，南宫琉璃直接说道：“看你救过我的份上，给你一个忠告，不要轻易动用这武道石，它比你想象的要可怕的多。”

随后她很干脆的从擂台上跳了下去。

她很清楚，以自己的实力想要跟苏起打，那无异于自取其辱。

在南宫琉璃下去以后。

苏起的排名终于也来到了第一。

接下来只需要他维持着这个排名就能够夺得魁首，然后拿到这武道石奖励。

不过苏起却在思考南宫琉璃刚才的话是什么意思。

难道这武道石还有什么猫腻不成？

还是说是南宫琉璃故意放出的烟雾弹？

这一点，苏起不得而知。

但是等到他拿到武道石以后，想必很多问题都会迎刃而解。

……

台下。

南宫月和南宫琉璃离开了。

“师姐，我们就这样放弃了吗？”

南宫月有些迷茫地说道。

“没办法，等下一次武道大会吧，只是不知道那时候还有没有武道大会。”

南宫琉璃有些郁郁。

“师姐，你是不是跟那天命之子认识啊？”

南宫月忽然又问道。

“认识，我们还一起战斗过。”

南宫琉璃脸上露出笑容。

“那你能不能把他介绍给我认识一下？”

南宫月有些期待地说道。

南宫琉璃愣了一下，然后看向南宫月。

此时后者的脸色十分红润，竟然还有一丝羞涩。

南宫琉璃不由哑然失笑：“你如果是倾慕他的话，我劝你还是尽早打消这个念头，你们根本就是两个世界的人。”

“怎么就两个世界的人了？我们现在不都在同一片天空下吗？”

南宫月有些不服气。

“你啊，以后就会明白了，有的人虽然跟你在同一片天空之下，但你们之间有一条不可跨越的鸿沟，就像是两条平行线，永远不会有交集。”

南宫琉璃摇头说道。

“我不信。”

南宫月说道：“如果说真的是平行线，不会有交集的话，他也不会斩了我的王蛊，我觉得这证明我们之间还是有因果牵扯的。”

“傻妮子。”

南宫琉璃苦笑道：“你就犟吧，竹门就是竹门，木门就是木门，你们之间根本就是不可能。”

……

苏起站在台上。

开始闭目冥想。

他在等，不知道现在已经打到什么程度了。

就这样，一直等了三天的时间。

他面前再次出现了一人。

这人身上带着尸山血海的气息，往那里一站就爆发出冲天的煞气。

这是一名中年人。

身上穿着军队的甲胄。

苏起猜测这可能是一名武将军。

“你自己下去还是我动手？”

武将军冷声说道。

在他说话的时候，一股阴风席卷而出。

这种犹如实质的杀意，不杀个几十万人都很难凝结。

“你下去。”

苏起说道。

“轰！”

武将军脚下一跺，犹如千军万马朝着苏起狂涌而来！

第276章 武道石

苏起仿佛看到。

这名武将军带着千军万马在前线冲杀。

一名又一名的敌人被斩于刀下。

这是势！

不同于修者。

这名武将军已经是武道大宗师绝巅。

若今天不是苏起站在这里，恐怕武者之中，没有人是这武将军的对手。

但还是那句话，只可惜，站在这里的人是他。

苏起屈指一弹。

“轰！”

音爆声传来。

狂风犹如炮弹，把武将军的千军万马炸的人仰马翻。

他的一身气势瞬间去了七七八八。

如果说刚开始是千军万马，那现在就是一个人傻乎乎地向前冲。

这还没完。

炮弹似的狂风拍打在武将军的胸口，他先是身形一滞。

“噗！”

武将军一口鲜血喷出，像是炮弹一样从擂台飞了出去。

现场先是一片寂静，随即爆发出惊天的议论声。

“这就败了？！就弹了一下？”

“沃德发？！哦里谢特。”

“你在叨叨咕咕说什么呢？这将军我认识啊，是镇西大将军，没想到居然也败的这么惨。”

“宋阁主的夫君，果然也是天人一般的人物，也只有这样的人才能般配啊。”

“快看！结束了。”

天下第一武道大会的擂台轰隆隆作响，随后拔地而起，竟然飞上了半空。

下一秒，在众人的注目之下化为一道流光消失在了长安城。

无数人看着流光消失，却久久不愿离去。

他们还在回味苏起的英姿。

有许多少女都把苏起当成了择偶的标准，那天人一般的身影在她们心中深深烙印。

……

台上。

苏起可以看到擂台远去。

可是他却不知道这个擂台要把自己带向何方。

不过苏起并不着急，干脆盘腿坐下，开始悠闲地观察天空的风景。

就这样过了大概一个多时辰，苏起发现这擂台带着他飞到了一座巍峨的雪山前。

这座雪山高耸入云，顶部笼罩在白云之中，就好像连接天地一般。

擂台不停，继续朝着雪山飞去。

苏起发现这里温度骤降，竟然开始飘起了小雪。

擂台冲破云霄，苏起也看到了雪山之巅。

这里被阳光照耀着，看起来无比的圣洁和美丽。

然而，它的顶部此时已经消失了，变成了一个平坦的平台。

擂台飞了过去，然后稳稳落在了平台上。

阳光洒下来，苏起微微眯起了眼睛，周围都是雪，擂台几乎是镶嵌在了雪里。

他举目四眺，山巅的风景格外的好，只是偶尔吹来的刺骨寒风，若是普通人在这里肯定会变得十分狼狈。

“武道石在哪里？”

苏起产生了一个疑问。

因为在这山顶，什么也没有，除了平坦点，积雪多了点以外便什么都没有了。

“轰隆隆！”

或许是听到了苏起的呼唤。

一阵轰鸣声自天空传来，苏起猛地抬起头，竟然看到了一条裂缝出现。

有五彩的神光透了出来。

紧接着一块五彩的石头从裂缝中缓缓降落。

这五彩神光形成了一道光柱，洒在了苏起的面前。

这块五彩石通过光柱降落，悬浮在苏起的面前。

“这么高级？”

苏起有些惊叹。

难怪有传言说这武道石是从仙界投放的，如此看来也并非没有可能啊。

面前的这块五彩石就是有人说它是女娲补天的五彩石恐怕也会有人相信吧？

苏起伸出手，拿起了五彩石。

随即，天际的裂缝合拢，五彩神光也消失不见。

苏起开始打量起手中的这块五彩石。

入手有一种很温润的感觉，就像是握着一块美玉，除此之外便没有什么特别的地方了。

接着苏起尝试注入了一点灵气。

可是犹如石沉大海，没有半点反应。

“灵力无效？”

苏起脑中闪过一个念头。

接着他就加大了灵力的注入，在海量灵力的注入之下，苏起终于感觉到了这五彩石有动静了。

只是这种动静还不明显。

“有用。”

苏起不修武道，所以他不知道武者怎么启动武道石，他只能加大灵力注入！

海量的灵力源源不断地注入五彩石之中，半个时辰以后，五彩石竟然开始出现了异象。

一条条像是血管一样的纹路出现在了五彩石上，清晰无比。

“这是什么？”

苏起举起五彩石，这东西竟然慢慢变得透明起来，那些纹路越来越多，越来越清晰。

而这五彩石也变得越来越透明。

又过了两个时辰。

苏起还在不断地注入灵力，如果换做是一般的修士早就不知道被抽干了多少次了。

“轰！”

终于，五彩石爆发出了耀眼的光芒，彻底变得透明起来。

而苏起瞳孔猛地一缩。

他竟然在这五彩石内看到了一只眼睛！

一只禁闭的眼睛。

可随着光芒越来越盛，这只眼睛开始疯狂颤动起来。

似乎在努力挣扎着想要睁开。

“不能再注入了！”

苏起闪过一个念头。

想要停止灵力的注入。

但一股恐怖的吸力传来，一瞬间把他体内如江河的灵力抽空了三分之二！

而五彩石也于此刻停止了发光。

一股幽冷的气息瞬间笼罩了山顶。

苏起看到，那五彩石中的眼睛。

也在此刻猛地睁开来！

第277章 应对之法

随着这只眼睛睁开。

原本照在山顶的阳光也于此刻湮没。

无尽的黑暗降临。

那只眼睛就像是有魔力一般，要把人拖进这武道石中！

苏起本想抽回目光，可是他发现身体已经不能动弹了。

下一秒。

他的眼前一黑，再回过神来之时已经在一处奇异的空间内了。

他举目四眺，现在的他就像是站在虚空之上。

而四周是透明的，可以看到外界的景色。

这是被拖到武道石内部了？

苏起闪过了一个念头。

而此时，无尽的黑暗慢慢褪去，苏起看到了那只原本在武道石内的眼睛。

只是此时这只眼睛无比的巨大，就那么直愣愣地看着他。

如果是寻常人来到这里，只怕早就吓得屁滚尿流。

但苏起没有。

他跟那只眼睛对视许久，忽然问了一句：“你那么久一眨不眨，眼睛不会干吗？”

这时一道黑影从那只巨大的眼睛中跳了出来。

这黑影看起来是一个人形，就像是被黑暗组成一般。

黑影站在苏起不远处，发出了犹如刀剌玻璃的难听声音：“这么多年了，你是第一个发现本座的修士，说出一个愿望，我替你实现。”

苏起愣了一下，这是灯神？

但下一秒这黑影又说道：“许愿超时，我替你许愿吧，那就是——永远留下。”

说罢。

黑影忽然消失了。

无声无息来到了苏起身后。

“轰！”

黑影一拳轰出。

苏起在千钧一发之际以一个玄妙至极的身位躲了过去。

这一拳落空了。

但虚空之中泛起了大片的涟漪，一种邪恶至极的阴邪气息掠过，让苏起都忍不住起了一身鸡皮疙瘩。

“你到底是什么鬼东西？”

苏起皱眉。

“我？桀桀桀…”

黑影笑了起来，刀剌玻璃的声音让人浑身起鸡皮疙瘩。

“我为什么要告诉一个死人这么多，既然发现了我，那就绝无生还可能。”

说罢黑影一步换做了漫天黑影。

成千上万的黑影朝着苏起冲了过来。

苏起面色一冷，从空间戒指里取出了困龙剑。

“轰！”

灵力注入之下，困龙剑爆发出万丈金光。

让这漫天的黑影都为之一滞。

斩！

嗤——

破空声传来。

剑芒斩出，将黑影融化。

但剑芒进入黑暗之中后，很快又被侵蚀掉没了踪影。

苏起接连斩出多剑，那漫天的黑影被斩了个七七八八，但很快又卷土重来。

看着这些黑影，苏起忽然想起了在六号世界的遭遇。

那里也有这种黑影。

最后还被仙人指了一下，差点让他直接嗝屁。

他想了想试着朝那透明的地方斩了数剑。

可是纹丝不动。

他就像是被困在了这里，无论如何挣扎都无济于事。

黑影的身影从四面八方传来，冲击着苏起的心智。

“桀桀桀…”

“你跑不掉的，来到这里没有任何人能够逃脱。”

“与我一起感受幽冥吧。”

“拥抱黑暗，成为我的一部分吧。”

“桀桀桀…”

无穷无尽的黑影撞在了苏起的身上。

那些阴邪的力量不断涌入他的体内。

苏起发现自己的身体开始变得异常寒冷，经脉内无数的黑气在涌动，他们在以一个恐怖的速度蚕食他的灵力！

若灵力被吸光，那苏起就是一个待宰的羔羊。

苏起干脆盘腿坐下，开始运转法诀。

他想要吸收四周的灵力，却发现这黑暗之中连半点灵力也没有。

“桀桀桀…”

“好庞大的灵力海…”

“难怪可以发现本座，你一定会成为本座最得意的杰作。”

“桀桀桀…”

黑影的声音越发的张狂。

而苏起睁开了眼睛，没有半分慌乱，充满了冷静。

“既然如此，那我就让你好好爽爽。”

苏起从戒指里掏出了一堆丹药。

然后像是不要钱似的，一股脑的全往嘴里倒。

一大堆从一品到六品的极品丹药，像是不要钱似的进入了苏起体内。

“轰！”

庞大的药力冲入苏起的四肢百骸。

如果是寻常修士只怕直接就被撑爆了。

但是苏起没有。

这些药力飞快地填补他空虚的灵力海。

原本只剩下三分之一的灵力海在飞速填充。

不一会就要填满了。

而黑影更加兴奋了。

“桀桀桀…”

“继续填补，这些对我都是大补之物。”

“真是给了我莫大的惊喜啊。”

苏起冷笑了一声：“接下来你的惊喜会更多。”

说罢，他从地上站了起来。

云淡风轻地朝前迈了一步。

“咔擦咔擦咔嚓…”

苏起的境界一路飙升，从筑基期眨眼间就冲到了渡劫期。

“什么情况？！”

“你的境界怎么会提升的如此迅速？”

“你小子身上有大秘密！”

黑影的声音头次有了震惊。

“轰隆隆！”

外界的天空乌云遍布，雷劫即将降临！

方圆百里的天空这一刻都被染成了墨色，无尽的雷光在其间蔓延。

恐怖的天劫气息浩浩荡荡，让无数生灵匍匐颤抖。

这一异象甚至千里之外都能看得清清楚楚。

无数修士色变。

这是有大能要渡劫飞升了啊！

而武道石内。

黑影也发现了苏起的打算。

声音尖锐带着恐惧地喊道：“停下！你这是在自杀！”

第278章 恐怖雷劫

苏起嘴角闪过一丝冷冽。

自杀？

那可未必。

对雷劫他早就已经做好了充分的准备。

此时的他前所未有的强大。

虽然炼气期的时候他已经天下无敌。

但真正进入渡劫期以后，各种神通自生，也衍生了恐怖至极的神识。

他这不是普通的渡劫期！

而是炼气9999层突破的渡劫期。

不知道比寻常的渡劫期修士强大了多少倍！

对付这种至阴至邪之物。

天雷是其最大的克星。

从黑影惊恐的声音来看，苏起赌对了。

“我放你出去，停下！”

黑影的声音极尽扭曲。

“当真？”

苏起嘴角一咧说道。

“当真！你停下，我立马放你出去！”

黑影连忙说道。

可以看得出他是真怕了。

苏起把脚收了回来，可随即他面色一变。

这提升的境界好像止不住了。

不知道是因为这次持续的时间长了一些，还是雷劫已经成型。

于是两人都尬在那里了。

说实话，苏起还没有做好万全的飞升准备。

不过有时候，意外就是来的这么突然。

“大哥你干什么呢？赶紧把境界缩回去啊。”

黑影急忙催促。

“你以为是龟头呢？想伸就伸，想缩就缩。”

苏起翻了个白眼：“已经来不及了。”

“哈？”

黑影傻了：“刚刚不是说的好好的，你缩回去，我放你出去吗？”

“计划赶不上变化，迎接雷霆的审判吧。”

苏起淡淡说道。

“轰！”

话音刚落，水缸粗的金色天雷从天而降。

这金色天雷轰在武道石上，让武道石一阵震颤。

连带着内部的黑暗也都消失了大半。

“金色天雷？你究竟是什么人啊你是。”

黑影有些崩溃。

不同的修士渡劫这天雷的程度也是不同的。

就比方说最普通的渡劫修士，那就是最普通的蓝色天雷。

九九八十一道，渡过就飞升。

而苏起的金色天雷属于雷劫之中第二恐怖的那种。

最为恐怖的是彩色天雷。

也就是五行天雷。

蕴含着五行之力的天雷，基本上没有修士能够渡过。

当然，也很少有修士能召来五色天雷。

“感谢老铁帮我挡下雷劫。”

苏起却乐的清闲。

八十一道雷劫已经下了一道。

也就是说只剩下八十道了。

“你赶紧出去吧。”

黑影催促道。

说着，一个通道出现了。

“从这通道就可以出去了。”

黑影再次催促。

岂料，苏起盘腿一坐，笑道：“出去，我为什么要出去？”

“你不讲信用！”

黑影急了：“我都放你出去了你还要怎么样，真想跟我鱼死网破吗？”

“哈哈哈。”

苏起笑了：“在这里你还能帮我挡几下雷劫，我为什么要出去？再说了，鱼死网破？我们不一直都是敌人吗？”

“……”

黑影哑口无言。

“轰隆！”

第二道天雷轰了下来。

比第一道更加耀眼，也要更加粗壮。

武道石再次一阵震颤。

光芒暗淡了不少。

这里面的黑气更是又消散了一大半。

“赶紧出去！”

黑影越发急躁：“你知道你在做什么吗？你是在跟罗天上仙作对！若毁了他的布局，你就是飞升仙界也会被追杀的神魂俱灭！”

“罗天上仙？”

苏起感兴趣道：“那是什么？”

“罗天上仙乃九天玄仙，更在大罗金仙之上，更别提普通仙人，其威能不是你可以想象的！”

黑影带着浓浓的威胁之意：“你飞升以后不过是最低等的伪仙，人人皆可欺之，但至少还有一线生机，若得罪了罗天上仙，那你十死无生！”

“轰隆隆！”

雷劫越发暴躁了，恐怖的气息即便隔绝着武道石也能够感受到。

两道劫雷都被这武道石拦下，让劫雷感觉自己被冒犯了。

“快走！”

黑影威胁道：“否则的话飞升之时便是你的死期。”

而苏起却意识到这是一个探听仙界的好机会，这黑影肯定知道仙界之事。

于是他笑着说道：“走也行，你先回答我几个问题。”

“快问！”

黑影急促道。

“这仙人的等级是怎么划分的？”

苏起问道。

“伪仙，天仙，真仙，金仙，大罗金仙，罗天上仙，仙君，仙王，仙帝，天尊。”

黑影飞快地答道：“问完没有，问完就快走！”

天空中的雷声越来越响。

这是在酝酿，这一击下来，可能武道石会直接被轰碎！

黑影很着急。

但苏起却很放松。

他记下了这仙人的境界。

随后又问道：“你可知道青莲仙帝？”

“废话！那可是十大仙帝之一，我怎么可能会不认识，你为什么知道？”

黑影有些狐疑地问道。

“这你就不用管了。”

苏起想了想说道：“我飞升以后要怎么找到青莲仙帝？”

“找？”

黑影笑了：“十帝都是最顶级的仙人，平时行踪不定，你如何去找？就算找到了别人又愿意见你吗？你一个刚飞升的伪仙，可能连接引台都出不去。”

“我看你就别痴心妄想，白日做梦了，现在赶紧滚出去渡劫！”

苏起没动，而是问道：“为什么刚飞升的叫伪仙，为什么我接引台都走不出去？”

你特么的十万个为什么？

黑影的脑子里闪过一堆辱骂的词汇，但嘴上还是马不停蹄地说道：“刚飞升的修士需要把体内的灵力转换为仙元，这是一个漫长的过程，在此之前都只能叫做伪仙。”

“仙界对于非仙人压制十分之强，你没有转换仙元以前连飞都飞不起来，你如何出那接引台？”

听了黑影的话。

苏起却说道：“不对吧？我怎么听说接引台有很多剥削刚飞升修士的势力，恐怕这才是走不出接引台的原因吧？”

“……”

黑影竟愣了片刻，随后说道：“你是怎么知道这些的？不错，是有很多势力守在接引台，这也是其中一个原因。”

苏起心想邓忘雨偷听来的消息看来还是靠谱的。

不过如今看来他飞升以后要面临的场面有些糟糕。

一方面需要转换仙元，另一方面又要应付那些守出生点的老六势力。

苏起暂时想不出来更好的方法，只能走一步看一步了。

到仙界以后，苏起主要目标有两个。

第一个就是找到陆长安，第二个就是找到宋潇湘。

但在此以前，最重要的是度过第一关。

如何安全走出接引台？

“你快走啊！”

就在苏起沉思的时候，黑影再次催促。

他看着天际的雷池有些心惊肉跳，他总觉得苏起再不走的话，下一道雷劫会恐怖非常。

“来不及了。”

苏起咧嘴笑道。

“轰隆！”

轰鸣声传来。

一道十丈粗的金色劫雷从天而降，这道雷劫照亮了方圆千里，恐怖的破坏力在还没落地的时候就让山体削去了一截。

“咔嚓！”

劫雷轰在武道石上。

苏起看到武道石上出现了条条裂纹。

内部的黑气于这一刻尽数消散。

连带着黑影也都消散了。

但在他消失以前，他充满愤怒地吼了一句：“等你飞升，本座必杀你！”

“咔嚓！”

下一秒，武道石破碎。

第279章 飞升

随着武道石炸开。

苏起也重见天日。

他站在擂台之上，抬头望天。

作为一名穿越者，苏起以前没少在网上看雷劫的图片。

但是此时面对，才知道那些图片终究还是想象力有限。

这是真正的天地浩劫！

百里之内被厚厚的乌云笼罩，乌云之间有金色的电光在闪烁。

就像是一条条的游龙在其间遨游。

“轰隆隆…”

沉闷的雷声响起。

苏起背着双手，准备迎接下一道劫雷。

“轰隆！”

又一道金色的劫雷轰了下来。

比之第三道劫雷更加粗壮。

苏起不闪不避，正面迎了上去。

他要试试这劫雷的强度如何！

“轰！”

劫雷轰在苏起的身上，他的衣衫几乎一瞬间就化为了飞灰。

然后一股酥麻的感觉由内而外的涌入体内，麻了半晌以后，这种感觉消失了。

体内的灵力只消耗了很小的一部分。

“就这？”

苏起愣了一下。

原本以为劫雷的威力应该会很大，现在看来好像不过如此啊？

似乎是察觉到了苏起的想法。

空中的劫雷翻涌的更加厉害了。

“噼啪！”

下一秒，三道劫雷从天而降。

带着浓浓的毁灭气息。

这一次苏起抬拳轰了上去。

“轰！”

这一拳带来的能量比劫雷还要夸张，瞬间就把这三道劫雷给轰没了。

并且残余的能量还轰入了劫云之中，让劫云打开了一点缺口，透了些阳光下来。

空气似乎凝固了。

就连翻涌的劫云也都凝滞了片刻。

“我这渡劫期好像有亿点点强？”

苏起看了看自己的拳头喃喃自语。

现在的他感觉比起练气期的时候要强大了无数倍，他的渡劫期似乎跟别人有亿点点不一样。

想到这里，苏起干脆也不待在原地了，直接冲天而起。

“轰！”

结果一蹬地面，擂台顿时四分五裂，苏起像是一道闪电直接射进了劫云之中。

劫云之中有雷池。

而苏起就冲进了雷池之中。

“舒服。”

接着苏起就感觉浑身酥酥麻麻的。

雷池似乎在淬炼他的肉体！

他之前全身灵力化，但只是单纯地靠着灵力的力量让周身上下无懈可击。

察觉到这淬炼肉体对自己的实力有所提升以后。

苏起就开始许愿了。

“给我一本三界最强淬体法！”

苏起在心里默念。

刚一许完。

苏起就发现自己的许愿次数清空了。

紧接着他就看到一道流光从天际爆射而来。

苏起下意识抬手接住。

这是一块玉简。

他将神识探入，几乎一瞬间就把功法映入了脑海。

“三界最强淬体法！”

这个名字还真是苏起想的那样。

随即他又想起了之前的三界最强筑基术。

两者互相一对照，苏起发现这很有可能是出自一人之手。

这筑基术和这淬体法竟然有相辅相成之用。

不过这筑基术如今他已然是用不上了，于是便看起了这三界最强淬体法。

三界最强淬体法分九重境界。

前三重压根都不用看，只不过是做到刀枪不入而已，连法器都可阻挡。

而中间三重，达到第六重以后可以做到水火不侵，连渡劫期修士都不能伤其分毫。

从第七重开始才是让苏起真正感兴趣的。

第七重，彻底脱离凡体，进阶仙体，大成以后金仙难伤。

第八重，成就无上仙体，大成以后可硬撼仙帝。

第九重，肉身不死不灭，大成以后可比肩天尊。

无愧于最强之名！

苏起现在只有一个想法。

他现在虽然还没有仙法，但这三界最强淬体术给他打开了一条道路。

以后再学习了仙法，仙体双修，同境之中还不无敌？

想到这里，苏起干脆就盘坐在雷池之中开始修炼淬体之法。

雷池在咆哮，劫云在翻涌。

无穷无尽的金雷在轰击着苏起的肉身，让他的淬体术不停上升。

而远在千里以外。

无数修士关注着这次天劫。

“好恐怖的雷劫，即便是隔着这么远我都能感觉到那种让人心惊肉跳的气息。”

“好像还是金色天劫！这渡劫的大能不得了啊，如果成功飞升，只怕以后仙界又要多出一位猛人了。”

“天劫都是如此恐怖的吗？我感觉光是那股气息都能让我神魂崩溃。”

“继大唐国师飞升以后，我们此界终于又要出一位仙人了。”

“不过话说回来，此时大争之年世界等级提升以后，似乎冲破瓶颈变得异常简单，恐怕之后飞升的人数会更多。”

“盛世即将来临！”

对于外界那些声音。

苏起并不知晓。

他的淬体术在雷劫的帮助下，不断上升。

原本的九九八十一道雷劫，在他进入雷池以后就荡然无存了。

雷池不间歇地轰击着他的肉身，却发现根本伤不了分毫。

于是天空中的劫云在消散，雷劫要结束了！

苏起还有些意犹未尽，他的淬体术也才堪堪提升到第二重而已。

毕竟他起步太晚了，就这么一会功夫进阶到第二重已经殊为不易。

淬体术越往后，会越难练。

每一次进阶之后都会排出大量杂质的说法，苏起倒没有感受到，可能是因为他全身灵力化已经排除杂质。

“轰隆隆！”

劫云散尽，天空出现了一条裂缝，随即五彩神光照了下来。

一团五彩的云气从天而降，把苏起给笼罩。

这团五彩云气进入苏起的体内以后，让他感觉浑身上下一阵舒坦。

紧接着就是一阵噼里啪啦炒豆子的声音。

刚刚才进入第二重的淬体术立马就进入了第三重，很快又突破到了第四重。

突破到第四重以后便没有动静了。

而苏起体内的灵力也在转换成仙元，不过因为他的灵力实在是太庞大，所以仙元只转换了十分之一不到。

但即便如此苏起还是感觉到了前所未有的强大！

等到他吸收完这团云气以后。

一股神秘的力量托着他朝着裂缝中飞去。

苏起遥遥看了一眼西南方。

那里是长生观所在的方向。

他飞升以后，恐怕便没有机会再回到那里了。

只希望这传承不会断。

淡淡的惆怅散去，剩下的便只有希望。

今年的桃花也开得很好。

师父，我来了！

第280章 你在想什么

苏起被力量拖着进入了裂缝之中。

而那些围观的修士们已经议论开了。

“飞升了！真的飞升了！”

“太牛逼了，这么恐怖的天劫竟然都没有拦住这位大能。”

“仙界要迎来一位来自我们世界的天骄了。”

“我也要努力修炼，我也要飞升！”

有修士飞升的消息，很快便传遍了整个大宋。

长安。

姜月愣愣望着苏起飞升的方向。

身为镇魔司的一员。

她自然是第一时间知道了这个消息。

只是她不明白，为什么苏起说飞升就飞升了，如此突然，一点征兆也没有。

“早知道就不该让苏前辈参加这什么天下第一武道大会。”

姜月有些懊恼。

她原本还很惊喜在长安碰到了苏起，还想着终于两人又能经常见面了。

为此，她还新学了几道菜，就想着有机会能够做给苏起吃。

懊恼之后，便是怅然若失。

在知道朝夕相处的苏前辈飞升以后，姜月竟然有些空落落的。

她抬头看了看天，又低头看了看地，升起了一个念头：“我要修炼，我要飞升！”

现在的她拥有渡劫期的功法，最近资质好像也变好了，只要加把劲，说不定能在百年之内飞升。

就算不能百年，那千年也行。

姜月相信，只要自己努力一定能够飞升仙界，到时候他们终会重逢。

随即她冲天而起，朝着长生观方向飞去。

她觉得这个消息要告诉他们才行。

苏前辈飞升的如此仓促，这个消息他们应该都还不知道。

……

鬼无涯飘在半空中。

看着苏起飞升的方向，露出若有所思之色，可以看到眼里还有点点羡慕。

“主上。”

就在这时，他身旁出现了一道黑影，正是诡魔。

“说。”

鬼无涯有些不耐地说道。

“主上，那道士已经飞升了，唯一能够威胁到您的人没有了！是不是可以开启我们争霸之旅了？”

诡魔脸上带着阴险的笑容说道。

“……”

鬼无涯却沉默了。

“主上，您还在犹豫什么？”

诡魔说道：“道士已经飞升了，他那道观也就没有存在的必要了，我们这就去把道观给抹除了，把那里的人都给杀光！”

“嘭！”

下一秒，鬼无涯一巴掌呼在诡魔的脸上。

诡魔化作一道流光直接飞了出去，然后狠狠砸进了地里。

“轰隆！”

扬起一地烟尘以后，过了好久，诡魔才从地里爬了出来。

只是此时的他，一脸的懵逼，嘴角还挂着血丝，不知道为什么就被主上给揍了。

难道是主上已经被这小道士吓破胆了？即便是飞升也不敢轻易动手？

但您是地仙啊！

这一辈子也无法飞升了，不称霸世界，逍遥快活，难道回家种红薯吗？

诡魔犹豫了好久，方才又飞上了天空。

鬼无涯淡淡看着他。

诡魔小心翼翼地问道：“主上，我是不是说错什么话了？”

“你哪里都说错了。”

鬼无涯淡淡说道。

“那主上，我们就不搞那长生观了，血魔还有隐魔…”

诡魔说着说着就说不下去了，因为他看到鬼无涯的表情逐渐变得冷厉。

诡魔当然知道这意味着什么，于是他连忙改口说道：“那我们就不搞这长生观了，但是这九天剑宗绝对不能放过！我们第一个就拿九天剑宗开刀！”

“……”

鬼无涯还是皱着眉一言不发。

诡魔更加懵逼了。

不是，主上，你被人夺舍了吗？

以往的你一提到九天剑宗那可是满脸愤恨啊，恨不得将这个宗门连根拔起。

怎么现在表现的如此犹豫？

诡魔打破头也想不明白。

而鬼无涯却想到了那个身影。

“最近我行功走入了岔路，实力有所下滑，一切关于称霸和侵略的事都缓一缓，我需要调养一段时间。”

鬼无涯终于开口了，淡淡说道。

听到这话，诡魔终于松了口气。

还好还好，主上还没有忘记自己的目标，他还真担心鬼无涯放下了。

那这样的话，他以后的生活不就拘束了吗？

要知道鬼修在整个修真界都是不受欢迎的。

唯有彻底征服了这个修真界，他们的路才能好走。

才能受人尊敬和惧怕。

……

姜月披星戴月又赶回了长生观。

长生观还是老样子，没有什么变化，只是香火变得越发的旺盛。

现在长生观的名头几乎响彻了大宋每一个角落。

“嗨，姑娘，我给你表演一个戏法怎么样？”

姜月刚一到长生观就看到了一个意料不到的人。

王南渤居然在这里。

此时的王南渤正在笑着和一个姑娘搭话。

而那个姑娘也被王南渤逗的咯咯直笑。

“王南渤。”

姜月唤道。

闻言，王南渤回过头来，眼睛里露出惊喜之色：“煮饭婆，你怎么回来了。”

“你叫我什么？”

姜月的脸色一变。

“小姜月嘛，还能叫什么？”

王南渤连忙说道，然后对旁边的姑娘说道：“姑娘，你先去玩，我们日后再联络。”

“好的。”

那个姑娘看了一眼姜月，然后扭头离开了。

“又跑到长生观撩妹，忘记上次被人堵在门口骂了三天三夜了？”

姜月翻了个白眼说道。

“现在不可能了。”

王南渤嘴角一咧说道：“我的撩妹技术又有精进，现在的姑娘们都对我言听计从。”

“你不是出去游山玩水了吗？怎么这么快就回来了？”

姜月问道。

“哈哈哈，我出去玩了一年发现好像心已经不在外面了，还是习惯了在长生观当咸鱼的日子，所以我又回来了。”

王南渤感慨道：“还是苏兄潇洒啊，说走就走，一走就是好几年，都没个消息。”

最不可能待在长生观的人安定下来了，最可能安定在长生观的人却离开了。

有时候世事就是如此无常。

姜月神色一黯，然后说道：“苏前辈他，恐怕再也回不来了。”

“哦，回不来…啥！”

王南渤先是习惯性应了一句，随即瞪大了眼睛，大喊道：“怎么回事？谁干的？谁有这么大本事！”

姜月先是一愣，随即笑道：“你在想什么？”

“苏前辈他，飞升了！”

第281章 伪仙和天仙

“飞升了？”

王南渤先是一愣，随即喃喃说道：“苏起这家伙，不是说好一起飞升的吗？怎么转头就自己飞升了？”

“难道是境界压制不住了？”

“可是也没道理啊，他这么多年一直压制在炼气期，都让我差点以为他真是炼气期了，怎么会突然就压制不住了呢？”

“还是说有其他什么情况…”

看到王南渤一直在那里絮絮叨叨，自言自语，姜月只好打断道：“关于这个我倒是有些猜想。”

“什么猜想？”

王南渤立马抬头问道。

“苏前辈参加了天下第一武道大会…”

“什么？！他这无敌的修士去参加武道大会，这么不要脸？”

“你先别打岔，听我说。”

“好，你说。”

“苏前辈参加了天下第一武道大会，拿了第一，然后就被那擂台带走了，紧接着就飞升了，所以我猜测这武道石是不是存在什么问题？”

“如果真是这样的话，难道是那武道石有古怪，所以苏兄不得不强行飞升？所以才走得如此匆忙？”

“我猜是这样的。”

两人合计了一会儿之后。

一致认为苏起应该是碰到了麻烦，不然的话不会如此仓促的就飞升。

“接下来我要全力提升，争取早日飞升帮助苏兄。”

王南渤认真说道。

“我也是。”

姜月点头。

“唉，苏兄倒是飞升了，这长生观以后怕是要我们帮助照看一二了。”

随即，王南渤又叹气道。

关于苏起飞升的消息，他们商量了一下，决定还是告诉王凡溪等人。

在得知苏起飞升的消息以后。

王凡溪，米杰，优三，三人的反应各不相同。

王凡溪没有太多的意外，只是眼睛中有浓浓的忧虑之色。

而米杰则表示自己也要努力修炼，早日飞升，充满着更大的干劲。

优三则是有些发愣，似乎还没有缓过劲来。

不过不管怎么说，众人终究是消化了这个消息。

只是一想到昔日朝夕相伴的观主，此生可能再也无法见面，或多或少都有些缅怀或唏嘘。

……

苏起飞升到一半。

忽然觉得身体有点凉快。

他低头看了一眼自己赤条条的身体，于是连忙从戒指里掏出衣服穿上。

不然的话，刚一飞升就是光屁股，那才是闹了一个大笑话。

在穿过裂缝以后，苏起似乎来到了宇宙之中。

周围一片漆黑，充满孤寂，但在遥远的彼岸，那里有无数闪烁的星星。

给这无尽的孤寂之中增添了几分生气。

他随着云气一路向上，很快便从这方宇宙脱离。

在尽头有一团光，苏起的浑身细胞都在欢呼雀跃。

那里有浓厚的生机！

终于。

他冲进了光团之中，眼前一亮就来到了一处全新的地方。

他举目四眺。

自己正站在一个古朴的平台上，看起来充满沧桑的气息。

苏起可以敏锐地感觉到，在空气之中有一种比灵力更加高等的能量，与他体内转换的那种仙元几乎一致。

“所以我已经在仙界了？”

苏起闪过一个念头。

只是邓忘雨不是说接引台有很多势力守在这里吗？

为什么他一个人也没有看到？

想了想，苏起决定尽快脱离这个接引台。

没有人正好，他正好借此机会离开。

走出接引台以后，在苏起的前方是一条长长的通道，两侧则是幽暗的水。

幽暗的水里一片漆黑，不知隐藏着何等的凶险，苏起只是看了两眼便觉得浑身有些不舒服。

于是他目不斜视，快步朝前方走去。

在前方有一处光亮之地，他猜测走出去以后才算是走出了这接引台。

没有什么意外。

苏起走了出去。

而他在门口看到了一人。

一名面色憔悴的青年。

这青年看到苏起以后，先是一愣，随即猛地站了起来，面露激动之色：“你是新飞升的仙人？”

“是。”

苏起愣了一下，随即点头说道。

“太好了。”

青年面露激动之色：“天不亡我，天不亡我啊！”

说罢，他浑身爆发出恐怖至极的气息，一股强绝的威压朝着苏起冲了过来。

“轰！”

苏起感觉像是被万吨重的大山给压住了，他脚下的地面寸寸开裂。

青年眼中射出幽冷之色，冷笑道：“小子，算你不走运，刚飞升就碰到了大寂灭，若换平时还可以发配你去挖矿，能够保住一条性命。”

说着，他面露兴奋地朝着苏起走了过来：“气运！甜美的气运！你的气运都归我了！”

“嘭！”

但是他刚走到苏起的面前，就被苏起一拳给轰飞了出去。

青年双眼充满震惊，直接化作一道流光消失在了原地。

只是下一秒，他的身影一闪又回到了原地，这一次离苏起远了一些。

他双目上下打量着苏起，露出凝重之色：“你不是普通的伪仙，想必在下界也是个人物。”

“不过也对，这99号接引台荒废许久，也就最近才热闹了一些。”

“能在那样的环境下飞升，的确是个人物。”

说到这里。

青年的脸上逐渐遍布傲色：“但你还不清楚伪仙和我这种已经转换完仙元的天仙之间的差距…”

“哇！”

说到这里，青年一口鲜血喷出。

第282章 仙界大寂灭

他吐的血竟不是红色的。

而是金色。

这大概便是仙人和凡人之间的区别。

吐出一口鲜血以后，青年猛地抬起头来，充满厉色道：“我并不是被你打吐血的，你记住…”

“算了，没时间了！”

说到这里，青年朝着苏起冲了过来。

这一次，他浑身上下都涌动着澎湃的仙元之力。

苏起丝毫不惧，冲了上去。

正好试试他与这种天仙的差距。

“轰轰轰！”

两人对轰了数招。

苏起发现这种转换了仙元的仙人的确强大。

每一次对轰都会消耗他不少的灵力。

若不是完成了全身的灵力化，且淬体术提升到了第四重，他可能还真有些吃力。

所以现在，两人算是势均力敌。

而这青年越打越心惊，越打越焦急。

伪仙和天仙的区别，比炼气期和大乘期的区别还大！

他不知道为什么面前的这个小子竟然能和他五五开。

这简直就是违背常理的！

“没时间了！”

青年怒吼了一声。

随即身影猛地消失在原地，出现在了半空之中。

“死！”

青年抬起手，冷冷说道。

紧接着，空气中的仙元开始暴动，苏起感受到了一股危险至极的气息。

就在他准备躲开的时候，

忽然。

黑夜降临了。

毫无征兆的降临！

伸手不见五指的黑。

“完了！”

苏起听到空中的那个青年传来一声惨嚎。

【金色气运-1】

苏起的面前忽然弹出了对话框。

他心里一惊。

这么久以来还是第一次碰到气运扣除的情况，而且是毫无征兆的，突然就扣除了。

黑夜来的快，去的也快。

在苏起扣完气运以后，天亮了。

但是他发现天空中的那个青年却已经形容枯槁，比之刚才还要憔悴。

或许已经不能用憔悴来形容了，浑身散发着一股死气，就像是暮年的仙人！

“砰！”

下一秒，他从空中栽了下来，气绝身亡。

紧接着，苏起就看到有一只金色的虫子从这仙人的嘴里钻了出来。

紧接着，他的眼睛，鼻子，嘴巴，耳朵像是洪流一样的金色虫子飞了出来。

这些虫子汇聚在一起，飞入天空消失不见。

而方才还活蹦乱跳的那名青年已经干枯的剩下一张皮了。

苏起有些头皮发麻。

这才刚飞升仙界就碰到这么一档子事，完全没有想象中的仙界模样。

但就在这时。

系统弹窗又出现了。

【检测到气运变化，金色气运等比例转换为仙之气运。】

【仙之气运加持，系统部分功能恢复。】

【回收：可回收一切沾染气运的物品，每次使用消耗一千年寿命。】

【赠予：可将气运赠予他人，每次赠予消耗一千年寿命。】

【检测到特殊事件——仙界大寂灭？，请宿主努力收集气运，好自为之。】

一连串的弹窗让苏起有些头脑发蒙。

仙界大寂灭？

这是什么东西？

苏起尝试着点了一下仙界大寂灭后面的问号。

结果还真弹出来了解释。

【仙界大寂灭：每年从众仙身上扣除大笔气运。】

很简单的解释。

但是苏起却嗅到了不寻常的味道。

联想方才那名青年慌张的样子。

苏起有了一个大胆的猜测。

恐怕气运在仙界有无比重要的作用。

这仙界大寂灭，每年都会扣除气运。

仙人的气运也是有限的，如果气运被扣到0或者变成负数了怎么办？

恐怕就会像他面前的这个天仙一样，直接就嗝屁了。

如此一来的话，这些仙人必然想尽办法的搞气运，要么掠夺，要么通过其他方式。

总之，气运足够多才不会被这大寂灭给灭了。

方才这青年只怕就是想要掠夺自己的气运吧？

虽然苏起对于自己的这个想法还不能证实，但他觉得自己应该已经猜了个七七八八。

“不知道有没有留下什么东西？”

苏起走到了青年面前。

然后从他的手上把那空间戒指给取了下来。

苏起将神识注入以后，发现这戒指的空间格外的大，但是里面的东西却格外的少。

像什么天材地宝基本没有，就只有一些仙石。

这些仙石跟灵石类似，只不过一个是蕴涵仙元，一个是蕴涵灵力。

苏起把戒指收了起来。

他打算试试回收的功能。

于是他掏出了一块仙石，心中默念了一声：“回收！”

只是过了半晌，这仙石也没有半分变化。

“奇怪，这功能不是这样用的吗？”

苏起升起了一个疑问。

随即他把戒指里面的仙石都倒腾光了，然后打算把这戒指给回收了。

“回收！”

唰的一下，戒指消失了。

一个对话框弹了出来。

【回收成功，仙运+0.1。】

回收了这么大空间的戒指，竟然才加0.1的气运？

苏起先是一愣，随即又想通了。

反正是白嫖来的，能加气运也不错。

至少不用像之前一样，只能被动等待系统触发。

随后苏起又看向了地上的那具尸体。

“好歹也是仙人的尸体，系统你怎么也得回收一下吧？”

苏起自言自语地说道。

随即对着这尸体回收。

【回收成功，仙运+0.5。】

尸体唰的一下消失了。

苏起眼睛一亮，还真有用啊！

虽然加的也不算太多，但至少刚刚扣除的1点气运已经快要白嫖回来了。

至于扣除寿命的条件？

苏起直接就无视了。

等到搞完以后，苏起看了一眼系统面板。

【宿主：苏起】

【仙运：13.6】

【修为：伪仙】

【评价：拥有仙运的小仙男一枚呀～】

【等级面板】

【丹道：6级】

【器道：6级】

【阵道：3级】

一路看下去。

金色气运变成了仙运。

评价改变了。

这小仙男看的苏起有点起鸡皮疙瘩。

看完面板以后，苏起觉得自己的仙界之路充满了希望。

至少他现在可以靠着回收来增加气运了！

就是不知道多了这个回收功能以后，还能不能触发系统的选择功能。

正这么想着的时候。

久违的选择题来了。

【1、初临仙界的你，似乎有些迷茫，仙界大寂灭究竟是什么？你的脑袋里始终盘旋着这个疑问。去西方吧，那里可以解开你的疑惑。（奖励：鸿蒙紫气）】

【2、还没有转换完成仙元的你，举步维艰，先停留在原地，把仙元全都转换完成，开始你的仙界之路吧。（奖励：三昧真火）】

【3、什么也不做（奖励：仙运+1，代价：寿元-10000年）】

看到这几个选项。

苏起果断选择了3。

选择完以后，苏起二话不说就朝着东方跑了。

这狗系统每次做选择题有一个好处。

那就是帮他趋吉避凶。

西方有大恐怖，留在原地会被火烤。

苏起总结了两点。

所以就去东方吧。

不管怎么说，初临仙界，还是需要尽快搞清楚这里的情况。

先找人打听打听，看看有没有师父陆长安的消息。

至于青莲仙帝？

此事还是先放一放，苏起会去找她，但不是现在。

第283章 竹林故事

苏起一路向东。

虽然说刚刚经历了那样一档子事。

但是并不妨碍他欣赏仙界的美景。

这接引台东面是一片连绵不绝的竹林。

这些仙界的竹林跟凡间看起来也没什么两样，只是要格外的挺拔一些。

青翠欲滴的竹叶似乎还挂着露水，给人一种清新的感觉。

苏起试着飞行了一下，结果发现体内的灵力基本无法动用，唯有仙元可以支撑着他飞行。

如果是寻常的飞升修士，因为刚刚飞升的原因，仙元转换的不多，自然飞行不了多久。

但是苏起不同。

他的灵力海太过庞大，所以只转换了十分之一的仙元也相当恐怖。

如果说别人体内储存的灵力是一个湖，那苏起就是浩瀚无垠的大海。

所以就算他只转换了十分之一，那也是寻常天仙所不能比拟的。

所以苏起可以长时间的飞行。

他飞上天空以后，这连绵不绝的竹林形成了一片海。

风一吹过，竹叶翻飞，哗啦啦的声音甚是悦耳。

这是海，竹海。

苏起一路朝着东边飞去。

不管怎么说，先找到一个仙人的聚居之地再说。

就是不知道仙界有没有城池之类的？

初临仙界的苏起，现在可谓是两眼抓瞎一抹黑。

不知道该去哪里，也不知道该从何做起，能做的就是先远离接引台这个是非之地。

在苏起离开了三天以后。

接引台来了一名头发花白的老者。

他的眉毛和胡须都十分之长，几乎把眼睛给遮挡住了。

老者在接引台搜寻了一圈以后，又站在原地细细感受了一番之后，眼中露出幽芒：“竟然有新修士飞升，刚飞升就碰到大寂灭，却没有死…”

“这看门的弟子死了却连尸体都没有留下，真是古怪。”

“人丹还缺一味药材，一定要找到这名修士。”

说罢。

老者拿出了一个罗盘，手指飞快掐诀。

罗盘上的指针开始飞速转动起来，老者嘴里念念有词，如果有人细细去听就会发现根本听不清，就像是在胡乱念叨一样。

一刻钟以后。

罗盘的指针停了下来，指向了东方。

“东方吗？”

老者眼睛里射出金光：“应该跑不远。”

说罢，老者冲天而起，化作一道流光消失在原地。

……

苏起这三天倒也没有紧赶慢赶。

看到哪里的风景好看就多停留一会，想休息了就停下来转换仙元，过得倒也快活自在。

“舒服。”

苏起伸了个懒腰，他坐在一处山崖边，刚刚看了一场日出。

体内的仙元目前已经转换了十分之二。

苏起发现就算自己什么也不做，身体还是在不停吸收着周围的仙灵气，然后转换成真元。

他猜测应该是跟自己全身灵力化有关系。

等到灵力全部都转换成仙元，苏起估计自己的实力会有一个飞跃。

就在他打算继续往东走的时候。

“轰隆隆！”

打斗声从远方的竹林传来。

距离他大概二十多里。

动静很大，好像不止两名仙人在对战。

苏起眼睛一亮，朝着那边飞了过去。

总算是碰到人了，自己先远远围观一下，如果没有什么危险的话，那就去问路。

如果有危险的话那就赶紧溜。

很快，苏起就来到了现场。

他看到五名仙人正在追击着一名仙人。

被追击的那名仙人浑身上下都带着伤，狼狈不堪，但还是跑的飞快。

苏起神识扫了过去。

发现这几人都跟他一样，还没有把仙元转换完成。

也就是伪仙境界。

于是苏起瞬间就不紧张了，同境之中他是无敌的。

“陈凡，你跑不掉的！”

“真是太岁头上动土嫌命长了！”

“乖乖跟我们回去，否则的话抓到你以后一定把你抽皮扒筋！”

五个人一边追着陈凡，一边吼道。

而那名叫做陈凡的青年压根不搭理这几人，速度越来越快。

下一秒，在穿过一片密集的竹林后，身影忽然消失。

五人追上来以后，面面相觑。

“人呢？”

“没看到啊，怎么突然就不见了？”

“不管怎么样必须抓住，不然少主降罪下来遭殃的是我们。”

“妈的，这小子也是大胆，竟然敢偷到我们少主头上。”

“弄死他！”

五人合计了一番，开始分散开搜寻。

而天上的苏起对于这一幕看的清清楚楚，包括陈凡躲到了哪里他也看的很清楚。

五人走远以后。

在茂密的竹林之中，忽然探出了一个脑袋，正是陈凡。

方才他用了敛息术+伪装术才堪堪躲过了这次追击。

“一群傻子。”

陈凡嘴角露出得意的笑容，然后施施然地朝着反方向离开了。

直到确认自己脱离危险以后，陈凡嘴角扬起：“又收获一单，这群傻子，慢慢找去吧。”

就在陈凡得意不已的时候，他忽然发现面前多了一人。

一名穿着青衫，俊俏绝伦的道士。

陈凡身子一僵，仔细看了两眼以后，发现不是追击自己的人，但却也没有放松警惕，而是问道：“这位兄弟，你认识我？”

“不认识。”

苏起摇头说道。

“既然不认识，那就后会有期了。”

陈凡拱了拱手，就要离开。

“但我全看到了。”

苏起笑道。

第284章 仙运的作用

陈凡身子再次一僵。

眼神变得警惕起来：“所以你是想抓我去领赏？”

“我告诉你，那些可不是什么好人，就算你抓到我也不可能有任何好处，相反，他们可能还会谋运害命！”

“谋运害命？”

苏起感兴趣道。

“你不知道？”

陈凡上下打量了苏起一阵，抽了抽鼻子，露出了然之色：“我知道了，你是刚飞升的修士！”

“闻出来的？”

苏起笑道。

“还用闻？”

陈凡傲然道：“你们这些刚飞升的修士，身上都有一股生瓜蛋子味，就像是不谙世事的学子，我光是看一眼就能看出来。”

“火眼金睛啊？”

苏起脸上带着淡淡的笑容：“其实我拦住你也没有别的意思，就想问你几个问题。”

“吓我一跳，我还以为你想抓我领赏。”

陈凡松了一口气然后说道：“那我们边走边说吧，我怕那些家伙回过味来，到时候你我二人可不是他们的对手。”

苏起点了点头，跟了上去。

“问吧，尽管问，在这片区域，不是跟你吹，我门清。”

陈凡打着包票说道。

“你认识陆长安吗？”

苏起问道。

“陆长安？”

陈凡皱了皱眉头，然后说道：“好怪的名字，没有听说过。”

苏起虽然早有预料，但还是不免有些失望。

“那长生观呢？长生观有听说过吗？”

苏起又问道。

“白云观，野狐观，三清观我都听过，但这长生观确实没听说过。”

陈凡摇头说道。

“好吧。”

苏起叹了口气。

仙界何其之大？

要找到陆长安恐怕不是一件容易的事。

不过想到这是自己接触的第一个仙人，苏起又打起了精神。

陈凡不知道不代表别人不知道啊。

“这附近有类似于凡间的城池之内的地方吗？”

苏起问道。

“当然有，距离这里四百余里有一座城池，那里的热闹程度怎么说呢？就相当于是凡间的都城。”

陈凡笑着说道：“但是啊，你这种刚飞升的修士可要小心了，你这种人就是那些邪仙最爱的炼丹材料。”

“邪仙？”

苏起皱眉。

这凡间有邪修，仙界有邪仙。

看来无论飞升没飞升，有人的地方就有江湖，就是成仙了也不例外。

“没错。”

陈凡说道：“你可能不知道，仙界不比以前了，自从那什么大寂灭出现以后，每年都会死不计其数的仙人，掠夺他人仙运的邪修也变得多了起来。”

“没办法，谁让大环境不好呢？像小爷这种劫富济贫的大侠可真是少之又少咯。”

没有理会陈凡的吹嘘，苏起又问道：“你说的这个大寂灭究竟是怎么回事？我刚飞升的时候也碰到了，天忽然就黑了。”

听到这话。

陈凡忽然停了下来，上下打量了苏起好一阵，眼中带着不可思议之色：“你才刚飞升竟然能在大寂灭之中活下来？看来你以前是个气运冲天的家伙。”

“此话怎讲？”

“因为第一次经历大寂灭的仙人会扣除巨量的气运，如果气运不够的话可能当场就暴毙了，而你竟然毫发无损，说明你的气运可以称得上是巨量！”

“你这家伙幸亏遇到的是我，如果遇到的是别人的话，恐怕直接就把你的消息卖给那些邪仙了，不过你挺亏的，飞升时间不对，若你再飞升晚一些，你就可以躲过今年的大寂灭。”

“等到你气运转换为仙运以后，你本可以不必扣除那么大笔气运的，可惜可惜。”

陈凡一边说着一边摇头叹息。

从他那心痛的表情来看，就好像扣除的是自己的气运一样。

而苏起也捕捉到了一个关键信息。

气运转换为仙运以后，经历大寂灭之时会扣除的少一些。

不过系统在被扣除气运以后已经转换成了仙运。

并且仅仅扣除1点的气运，这对于苏起来说不痛不痒。

最为关键的是，他现在拥有了主动增加仙运的手段。

“你刚刚说的谋运害命是怎么回事？”

既然仙运在仙界如此重要，苏起猜测应该还有更加多样的用法，他现在急于搞清楚这一切。

“字面意思咯。”

陈凡笑着说道：“凡人叫谋财害命，仙界自然就叫谋运害命，你很快就会知道，仙运=金钱或者说仙运＞金钱。”

“就像我刚才跟你说的那些邪仙，他们炼制人丹就是为了增加自身的气运，而这也确实是一个好方法，每一枚炼制出来的人丹都可以卖出天价！”

苏起眯着眼睛问道：“也就是说炼制出的人丹服用之后能够增加气运？”

“答对。”

陈凡点头说道：“仙运这个东西，比硬通货还硬通货，各大势力都在大量收购仙运，当然，如果不是走投无路，不建议你去卖仙运。”

“这玩意还能卖？还能用来交易？”

苏起愣住。

没有想到仙运这个东西竟然都发展成产业链了？

“当然可以。”

陈凡的手中出现了一个巨大的针筒，比那种给牛打针的针筒还要粗壮：“看到这玩意了吗？这东西不是抽血的，而是抽仙运的！”

“……”

苏起看着这东西一阵沉默。

这确定不是给畜生打针用的？

“你别一副不信的表情，不信你试试？”

陈凡晃了晃手中的针筒，有些不怀好意地说道。

“大可不必。”

苏起摆手说道：“没想到现在仙运都可以成为交易的物品了。”

“有需求就会有市场。”

陈凡嘿嘿笑道：“不过我这种抽取仙运的工具还是太过简陋了，听说那些大势力已经炼制出了几乎可以无损抽取仙运的工具。”

“这东西还有损耗的？”

苏起愣了一下。

“就连最普通的物品都有损耗，像是仙运这种东西当然更有损耗。”

陈凡晃了晃手中的针筒：“就像我这仙运针筒，抽取的时候大概会浪费25%，注入别人体内之时又会浪费25%，一来二去就浪费了50%。”

“但这还没完，别人的仙运要跟自己的仙运融合，这还有损耗，一来二去，最后能够转换的大概就30-40%的样子，主要还是看个人的资质。”

听完陈凡的话。

苏起算是长见识了。

随即他想到了系统给到自己的新功能——赠予。

这可是能够百分百无损害转换仙运的好功能啊。

“就是不知道这功能能不能用在别人的身上？”

苏起转换了一下思想。

这功能不是说可以把气运赠予他人吗？

那要是让别人赠予自己呢？

是不是也可行？

想到这里，苏起的眼睛一亮，决定以后有机会一定要试试。

而且经过陈凡的一番介绍，苏起有了一个初步的，还不太成熟的想法。

“那有保存仙运的工具吗？”

苏起问道。

“有啊。”

陈凡扬了扬针筒说道：“我这玩意就是，不过不能保存太长时间，如果要长时间保存或者用来交易的话，还有一种叫做仙运瓶的东西。”

“喏，就是这东西。”

第285章 先苟十年

陈凡掏出了一个玻璃瓶。

这玻璃瓶里面有一团金色的流动的气体。

这气体就是仙运。

在玻璃瓶里面充满了梦幻的色彩。

当仙运具象化了以后，确实很好看。

“这东西能装多少仙运？”

苏起接过玻璃瓶，在阳光下打量了一番。

显得更好看了。

“装满了就不能装了。”

陈凡笑道：“你是不是觉得我说的是废话？但实际就是如此，装满以后这瓶子就不能装了，所以我们交易的时候都是用瓶来做计量单位的。”

“一瓶仙运能换一万仙石，而且长期供不应求，如果不是特别紧迫，根本没有人会用仙运来换仙石。”

苏起点了点头。

他似乎看到了一条发家致富的道路。

他迫不及待地想尝试一下，花费多少仙运能够装满一瓶仙运瓶。

如果说比例合适的话，以后自己就不缺仙器，仙丹之类的东西了。

一路上，陈凡跟苏起聊了很多。

让苏起对于仙界有了一个初步的认识。

仙界大体分为五个区域。

东南西北中五个仙域。

而他所处的就是东仙域。

每个仙域的面积比五十个大宋还要大。

这是一个极其夸张的面积。

即便是对于仙人来说亦是不短的距离。

更为重要的是，每一个仙域的交界处都有阻碍。

想要跨域，除了使用超长距离的传送阵以外，若要凭借自身的实力那得仙王以上的实力才行。

而距离此地四百余里的那座城市叫做——缘生城。

缘生城里有大量的伪仙，甚至还有仙境以下的修士，还不少。

只不过这些生在仙界的修士，不需要经历天劫，只要有功法就能够毫无阻碍的提升到仙境。

相对于凡间修士来说，这就是仙界修士的优势。

不过没有提升到仙境也有好处。

那就是仙界大寂灭不会掠夺仙境以下修士的气运。

因为他们都还没有生成仙运。

……

傍晚。

陈凡带着苏起来到了缘生城外。

这缘生城看起来的确繁华，相较于长安也丝毫不差。

“兄弟，记住我跟你说的，在这缘生城唯有孔家万万不可得罪，其次便是高家和周家，要是看到什么不平之事，千万不要多管闲事。”

陈凡一脸严肃地叮嘱道。

“知道了。”

苏起点头。

路上陈凡已经念叨了无数次了。

孔家为什么不能得罪？因为这缘生城的城主就姓孔。

是一名仙君境强者。

至于高家和周家，那是因为两家都有罗天上仙境的强者。

在这偏僻之地，已经算得上是顶级战力。

没错。

缘生城在整个东仙域，根本排不上号，属于垫底的偏隅之地。

否则的话城内也不会聚集了大量的为仙，就连天仙也都可以高人一等。

至于金仙？

只要不得罪了大家族的人，在街上都可以横着走了。

“这个给你。”

陈凡掏出了一件罩袍说道。

“这是？”

苏起接过罩袍问道。

“你穿上。”

陈凡说道：“这玩意可以隐藏你身上刚飞升的气息，你要是在城内暴露了，不用三天你可能就会凭空消失。”

“另外你这长相太牛逼了，如果被一些别有用心的仙人盯上了，怕是会被抓去做男宠，所以的话还是低调一些比较好。”

苏起头上划过一道黑线。

抓去做男宠？

这仙人都玩的这么变态的吗？

“你还别不信。”

陈凡嘿嘿一笑说道：“你这相貌即使是在仙界也是顶尖的存在，仙人寿命漫长，吃饱了没事做就会另辟蹊径取悦自己。”

“我曾经就见过一名被圈养的男宠，那叫一个惨，被折腾的都快脱相了，所以啊，长得太帅和太美都不是一件好事，要么有强大的靠山要么有强大的实力，如果都不具备那就是别人砧板上的鱼肉。”

听完陈凡的话。

苏起对于仙界的了解又深了一层。

这哪里是什么世外桃源？

跟人间没有两样，甚至还要更罪恶一些。

“是不是一时之间有些无法接受？”

陈凡拍了拍苏起的肩膀说道：“慢慢来吧，我飞升了三百余年，见过的事太多太多了，你也会慢慢习惯的。”

“三百余年你都还没晋级天仙？”

苏起有些奇怪地问道。

陈凡叹了口气说道：“哪有那么容易啊，能在五百年内晋级天仙都算是天才了，通常情况下1000-5000年晋升都正常。”

“只不过花的时间越长，资质越差罢了，也意味着以后的成就越有限。”

“你很快就会明白，资质这个东西，在飞升以后会更加重要，不要看仙人的寿命漫长，有的人耗尽寿元也难以成就更高的境界。”

苏起赞同的点了点头，然后说道：“那如果你一开始就拥有无穷无尽的寿命呢？”

陈凡愣了一下，摩挲着自己的下巴思考了好一阵之后，嘿嘿笑道：“那我就找个地方苟起来，苟他个天荒地老，资质再差我都能熬到大帝去！”

“有道理。”

苏起也跟着笑。

随后他又问道：“我身上这新飞升的气息会保持多久？”

“十年。”

陈凡比了个“十”说道：“所以这十年你就低调做人，猥琐发育，等到熬过这段时间，日子就要好过许多了。”

第286章 劫富济贫

十年吗？

苏起点了点头。

这倒不是什么难事。

对于修士来说十年都是一晃而过，更别说仙人了。

随便闭个关都不止十年了。

想他刚刚穿越的时候，啥也不做，就在洞里先苟了20年。

那才是最难熬的时光。

一切都交代完以后。

苏起和陈凡便要进城了。

陈凡说要介绍一帮兄弟给苏起认识。

缘生城的城门十分气派。

高百余米，宽八十余米。

比起凡间的城门来说要大上十倍不止。

而在城门上方，刻着三个古朴沧桑的大字：“缘生城。”

城门口，千篇一律有守门的仙兵。

这些仙兵的实力不高，只有大乘期的样子。

但一般没有人敢得罪，毕竟这是城主府的兵。

此时，城门处排了长龙，需要逐一检查后方可进城。

“什么情况？”

苏起问了一句。

陈凡找了个路人问了几句，然后说道：“不用紧张，是在查逃犯，仙庭下了通缉令。”

仙庭就像是凡间的朝廷。

五个仙域都在仙庭的掌管之下。

但仙庭跟朝廷不同。

仙庭的实力极强，对于众仙的威慑力极强。

不像是凡间的朝廷，对于修士基本没有掌控力，甚至各大势力还能凌驾于朝廷之上。

而仙庭不会。

即便是各大势力再强，也不敢跟仙庭较劲。

否则的话等待他们的只有灭亡。

所以违反了仙律的仙人，在仙界基本上可以说得上是举步维艰。

通缉令一下，各大城池基本不可能混的进去了。

就连各大宗门也都会配合仙庭，因为抓住嫌疑犯可以换取巨额报酬。

苏起和陈凡排在队伍后方。

队伍虽长，但是放行的速度还是很快的。

每个仙人都需要把手放到一块石头上检测一下。

据说这块石头叫做命石。

任你百般变化也没用，因为它能直接检测你的命格。

每一个人的命格都是独一无二的。

很快。

轮到苏起了。

他将手放到了这石头上。

那些仙兵一脸冷漠地看着他。

石头没有任何反应。

“走。”

仙兵面无表情地说道。

苏起走进了城中。

而陈凡也很顺利地通过了检测。

进入城中以后，苏起好奇地打量着周围的建筑。

不得不说，仙界的这些建筑都比凡间的要气派许多，光是从面积来说就不是一个量级的。

“走，带你去见见我的兄弟们。”

陈凡说道：“如果你愿意以后就跟着我干，虽然不敢说大富大贵，但在这仙界混个温饱，不至于被大寂灭干掉还是没问题的。”

“我一来就看到你被人追杀，你做的该不是什么偷鸡摸狗的工作吧？”

苏起笑着问道。

“什么偷鸡摸狗的工作？”

陈凡撇了撇嘴说道：“大街上人多眼杂，还是到了地方我再详细跟你说说，相信你也会选择加入我们。”

陈凡带着苏起穿过闹市，来到了一处较为偏僻的地方。

然后停在了一处民居前。

然后推门而入。

首先映入苏起眼帘的就是一个院子。

这院子打扫的还算干净，基本没有陈设什么杂七杂八的东西。

“吱呀。”

陈凡关上了大门。

带着苏起穿过院子以后，来到了房门前。

“咚咚咚。”

陈凡连敲了三下。

“咚咚。”

房间内回应了两下。

“咚咚咚咚。”

陈凡又敲了四下。

紧接着房门打开了。

苏起看到一个容貌秀丽的少女探出头来，笑着说道：“哥，你终于回来了！”

“这位是？”

随即，少女看到了苏起，好奇道。

“进去说。”

陈凡说道。

苏起跟着进入了房门内。

进去以后才发现别有洞天，这里面看起来比外面看起来可要大得多。

此时还有三名青年也在。

“凡哥回来了，就知道你会没事的。”

“哈哈，李家的那些傻子怎么可能奈何的了我们凡哥。”

“哟，凡哥这是又带新兄弟回来了？”

陈凡和苏起一进入屋内，众人就迎了上来。

“我来介绍一下。”

陈凡指着三名青年，给苏起逐一介绍。

“左边的这个最胖的叫莫超，中间这个最贱的叫江启，右边这个最老的叫苏大强。”

每介绍一人，这些人都笑着跟苏起打招呼，看起来很是友善。

随后陈凡指着那名乖巧的少女说道：“这是我妹妹，陈朵儿。”

陈朵儿也笑着跟苏起打招呼。

介绍完众人以后。

陈凡让苏起摘下了帽子，露出了那张俊俏的脸。

“大家好，我叫苏起。”

苏起笑着跟众人打了个招呼。

看到苏起的容貌，众人虽然都已经见过大风大浪，但还是免不得瞳孔一阵收缩。

太具有视觉冲击力了。

没有见过根本难以想象。

陈朵儿脸上的笑容更盛了。

陈凡笑着说道：“经过我的考察，苏起很符合我们用人的标准，所以的话我今天把他带回来了，希望大家以后都能够互相帮衬。”

“苏起哥，我负责后勤，以后你有什么问题都可以直接找我。”

陈朵儿俏皮地眨了眨眼睛说道。

“兄弟，别的不说，加入了我们，以后大家都是兄弟了，有什么困难就找我。”

莫超拍着胸脯说道。

苏大强直接走到苏起的面前，拍了拍他的肩膀说道：“我很少碰到本家的，以后我们就是兄弟了，还望你不要嫌弃。”

“嘿嘿，兄弟，你长这么好看，以后兄弟有事求你的话，希望你能帮一帮。”

江启颇有些不怀好意地说道。

“谢谢大家的热情。”

苏起笑道：“不过在此之前，我还是想先了解一下我们主要是做什么工作？”

“劫富济贫！”

众人异口同声地说道。

“劫富济贫？”

苏起愣了一下，这是他第二次听到这个词了。

第一次是陈凡在那里吹嘘自己的时候。

“嘿嘿。”

陈凡笑道：“苏起，现在让我正式跟你介绍一下我们的工作内容，我们的目标是实现共同富裕！当然，这个目标对于现在的我们来说还是太过遥远，所以的话，只能先从劫富济贫做起。”

“现在整个仙界的模式都很畸形，自从大寂灭降临以后，大部分仙运集中在少数人的手里，这些人高枕无忧，而那些底层的人只能无助地等待死亡。”

“这是不公平的！”

“而我们要做的就是打劫那些富得流油的坏胚，把他们的仙运分给那些底层的善良仙人，让他们重拾对生的希望！”

“怎么样？有没有热血沸腾？要不要加入我们？”

看着众人希冀的眼神。

苏起沉吟了好一会后说道：“这么做的目的呢？”

这世间没有无缘无故的好，也没有无缘无故的坏。

能够飞升仙界的修士都不是简单之辈，苏起相信他们不会因为一腔热血就去冒如此之大的风险。

劫富济贫说起来轻巧，但是这可是在刀尖上跳舞的事。

随时都可能有性命之忧。

这跟苏起的苟道理论大相径庭。

“苏兄果然是聪明人，问到点子上了。”

陈凡微微一笑，然后拿出了一枚玉简：“因为它！”

第287章 拒绝

“这是什么？”

苏起问道。

“功法。”

陈凡微微一笑说道：“可以直通帝境的功法！”

直通帝境？

听到这里，苏起有些惊讶。

众仙修炼也需要功法，而能够修炼到帝境的功法，那已经是最顶级的功法。

至于仙帝以上的天尊境？

那已经不是靠功法能够达到的了。

那是传说之中的境界。

已经有数十万年没有出现过天尊境的强者了。

至于数十万年以前的天尊境强者去哪里了？

这个没有人知道。

在天尊不出的情况下，仙帝已是仙界绝顶。

所以陈凡说他手里的那枚玉简记录着直通帝境的功法，这十分惊人。

“苏起，我知道你肯定会疑惑我这功法为什么需要劫富济贫。”

陈凡微笑道：“也不怕告诉你，我这功法叫做《混元功德经》，只要不停积累功德，我就能变强。”

“经过诸多实验，我们发现劫富济贫是涨功德最快的办法。”

“随着我们实力越来越强，能够抢到的仙运就越来越多，到时候修为也会提升的越来越快。”

“怎么样，要不要加入我们？”

“只要你加入我们，就能修习这《混元功德经》。”

“这可是一本能够通天的功法。”

苏起有些意动。

他现在没有功法，对于后面的道路一片迷茫。

这《混元功德经》就像是一场及时雨。

另外，他现在对于仙界人生地不熟，能够有一帮朋友帮衬也不错。

众人都翘首以盼地看着他。

在众人的注视之下，苏起沉思了片刻后说道：“我还要考虑考虑。”

“兄弟，别考虑了，凡哥能把你带回来，证明你的人品他信得过。”

“就是，一个人在这仙界打拼可是很累的，有我们这一帮兄弟姐妹不好吗？”

“要不你就答应了吧。”

几人纷纷劝说。

而陈凡则抬手说道：“好了，你们不要多舌，这本就是你情我愿的事，就让苏起再考虑考虑。”

陈凡这么一说，其他人也都不再劝了。

不过陈朵儿还有江启明显有些失望。

苏起推开房门走了出去，他在院子里来回踱步，计较着得失。

而屋内。

众人七嘴八舌地说着。

“凡哥，你从哪找来的这小子啊？居然连直通帝境的功法都不心动，难以理喻啊。”

“凡哥，他知道了我们的秘密据点，无论如何也要把他争取过来。”

“就是啊凡哥，如果是兄弟还好说，让一个外人知道了我们的据点，总觉得有点不太保险。”

面对众人的问询。

陈凡面带微笑道：“稍安勿躁，我看人很准的，就算他不加入我们也不会把我们的位置给供出去，这个我还是有信心的。”

“另外，我们这组织本来就是讲求平等自愿，没有说非要留下谁，如果苏起他拒绝了，只能说明我们缘分未到。”

“我当然也希望吸纳他进来，毕竟拯救一名新飞升的修士也是大功德一件。”

众人都在等待苏起的决定。

一刻钟以后，苏起从再次推门而入。

“苏起，要不要加入我们？”

陈凡笑着问道。

他相信，只要苏起是一个正常人，那都会选择加入他们。

毕竟新飞升的修士最需要的就是有一个稳定的修炼环境以及一本不错的功法。

何况他的功法还那么的不错。

“陈凡兄弟，首先很感谢你给我领路，认识你很开心。”

苏起此话一出。

众人的面色都变了。

陈凡脸上也露出了一丝愕然，这是要拒绝自己的前奏啊！

果然，苏起接着说道：“我这次飞升还有许多事要做，所以的话可能暂时无法加入你们了，多谢你们的好意。”

“兄弟，你不再考虑考虑吗？好不容易在仙界碰到一个本家。”

“兄弟，你长这么好看，出去很危险的啊，还是留在我们这里吧。”

“仙界真的很危险的，如果没有一个势力保护很容易嗝屁的！”

众人纷纷挽留。

“想好了吗？”

陈凡打断了众人，然后看着苏起问道。

“想好了。”

苏起点头。

“那好吧。”

陈凡叹了口气说道：“不过相逢即是缘，我们还是朋友，如果你以后有什么困难都可以来找我，能够帮我尽量帮。”

“另外的话，如果你什么时候有想法加入我们了，我们随时欢迎。”

“还有记得我跟你说的话，在外面万事小心。”

面对陈凡的叮嘱。

苏起点了点头：“多谢陈凡兄弟，引路之恩我会铭记的，以后若有什么需要也可以来找我。”

“哈哈哈，好。”

陈凡开怀大笑：“一言为定！”

……

缘生城外五十里的山坡。

一名老者降落在这里，他手中的罗盘一动不动，还是指着东方。

“这家伙竟然跑的这么快？难道已经进入缘生城了？”

老者的眼中阴晴不定，有着疑惑之色。

他一路追踪过来，可是居然没有找到那名修士，在路上倒是碰到了五名伪仙。

只是这五名伪仙不符合他的炼药标准所以逃过了一劫。

“不愧是大气运者。”

老者喃喃说着：“这个速度绝不是靠腿，应该是用飞的，刚飞升就能转换如此之多的仙元，顶级天才啊。”

他脸上的贪婪之色越来越浓：“若能把你炼成人丹，说不定可以打通我的仙路，让我迈入仙君之境。”

随后，老者朝着缘生城飞了去。

有这罗盘在，他相信自己能够找到那名修士。

他现在有些着急，新修士飞升以后每一天都在被仙界同化，届时药力会越来越弱。

他越早抓到这个飞升的修士，自己的道路才会越加平坦。

……

缘生城内。

苏起告别了陈凡等人以后，便重新戴上罩袍走上了街头。

他这副装扮并不会被当成异类，实际上街上有不少人也都是这个打扮。

在日益混乱的仙界，懂得保护自己是众仙的共识。

苏起打算找一家客栈先住下。

他手里面还有一些仙石，是那名嗝屁的青年的遗产。

苏起已经想到了一条生财之道，不过这条生财之道得万般小心，等到他在缘生城立足以后，再徐徐图之。

第288章 三大纨绔

走在热闹的街头。

苏起发现了一件事，那就是这缘生城似乎设有一个极为高级的阵法。

是压制仙人神识用的。

也就是仙识。

正常来讲，一名普通的伪仙，仙识覆盖数千里不是问题。

若不是在仙界，一名普通伪仙的仙识可以覆盖整个大宋。

可是在这城内，探出一两米都难。

苏起在街头晃悠了一会以后，看到了一家挂着“器”字旗子的店。

店内还挺热闹的，人流络绎不绝。

苏起跟着人流走进了这店。

进去以后他看到了柜台里摆放着许多精美的法宝。

从波动来看没有达到仙器的等级，但如果放在凡间的话那就是数一数二的极品法宝。

“风云珠”、“孤灯印”、“北寒壶”、“惊涛剪”……

在标榜着：“凡”字区域的柜台，苏起看到了许多牛逼的法宝。

就比如这风云珠。

可以呼风唤雨，掌握一方天地的气候变化。

又比如这孤灯印。

一盏孤灯掌生死，汝命由吾不由天。

还有这北寒壶。

装的是天水寒气，天水是整个仙界最冷的地方，就连渡劫修士也难以抵御这种严寒。

苏起看着柜台里这些，放到凡界会被抢疯的法宝就那样静静躺在那里，不由在心里感慨不愧是仙界。

不过这些东西的价格也很感人。

最低售价十万仙石！

而那孤灯印更是叫价三十万仙石。

苏起看了看戒指里面可怜的一万多块仙石，头一次感觉自己如此贫穷。

凡字区域的法宝尚且如此惊人。

那仙字区域呢？

苏起不由朝着仙字区域走了过去。

仙字区域在靠里面一些。

不同于凡字区域，在仙字区域竟然还有专门负责介绍的工作人员。

都是长得很漂亮的仙女。

随便拉一个到凡间那都是一流的美人。

此时，在柜台后方，一名穿着淡绿色衣裙的仙女正托着一件巴掌大小的法宝跟众人介绍。

“这是我们天器阁最新出品的凤梭，诚如大家所见，这是一件飞行法宝。”

“它可以用仙元驱动，也可以用仙石驱动，速度比金仙全速赶路还要快三分，可谓是保命探险的不二法宝。”

“虽然它只是一件下品仙器，但品质极高，已经触摸到了中品仙器的门槛，现在仅售三百万仙石，诸位可有意愿？”

淡绿色衣裙的仙女美目在众人脸上流转，嘴角噙着淡淡的笑容。

有不少人都有意动之色。

可惜这三百万仙石的天价让他们望而却步。

就算苏起对于仙界的物价还不甚了解，也知道这三百万不是一个小数目。

面对沉默的众人。

绿裙仙女脸上却也没有露出半分不耐的表情，而是让人如沐春风地笑着：“如果大家对这件仙器不感兴趣的话，那我们就接着来看下一件。”

但就在这时候，一道吊儿郎当的声音传来：“这仙器，本少爷，要了！”

顺着声音传来的方向，众人纷纷扭头，苏起也不例外。

他想看看是谁这么土豪，三百万的仙石竟然说掏就掏。

只见，一名穿着蟒袍的青年从正门走了进来，在他身边还跟着两名散发着强大气息的仙人。

这名青年的脸部瘦削，颧骨微微凹陷，鼻子高挺，那两只眼睛十分狭长，薄唇之上正噙着淡淡的笑意。

从面相上来看，这青年便是一个不好相与的人。

而他的眼睛中更带着目空一切的神色。

“这煞星怎么来了？”

“这是谁啊？”

“他你都不知道？缘生城三大纨绔之一，高家大少高志文！”

“嘘，小声点，不要命了？要是被他听到，你小命不保。”

“高家？就是三大世家之一的高家吗？”

“除了那个高家还有哪个高家？连他的护卫都是真仙级别的，太可怕了。”

“不愧是高家大少啊，这是真有钱，三百万的灵石说掏就掏。”

“废话！你没听有人说吗？在这缘生城，天上掉下来的钱都得姓高！”

周围众人开始议论纷纷，不少人脸上都带着惧怕之色。

三大纨绔之一！

光听这称谓就足以让一些普通的仙人胆寒。

虽然仙庭有律法，但山高皇帝远，像缘生城这种偏远之地，违反仙律的事可不在少数。

根本就传不到仙庭的耳朵里。

苏起听到众人的议论，他也跟着人群往后退了几步。

像是这种恶少脾性难以捉摸，还是尽量不要引起他的注意为好。

苏起又想起了陈凡的话。

在这缘生城最不能得罪的是孔家，其次便是高家和周家。

这高志文不过大乘期修为，却带着两名真仙护卫，高家的实力确实不容小觑。

“都退一边去！”

高志文身旁的两名真仙吆喝着众人，就像是撵狗一样。

虽然众人的心里不痛快，但也还是识趣地退了好几步。

高志文压根没有看众人，而是嘴角含笑，脚下带风地径直走到了绿裙仙女的面前。

绿裙仙女看到高志文后，脸上的笑容变得有些勉强，但还是打招呼说道：“高公子好。”

“不用多礼。”

高志文双眼充满侵略性地在绿裙仙女曼妙的身材来回扫动：“你这仙器我要了！”

说着，高志文对一旁的真仙使了个眼色。

那名真仙掏出一枚戒指丢在了桌上。

绿裙仙女拿起戒指，用神识确认了一番以后，将三百万仙石都倒腾到了自己的戒指里，随即恭敬地双手捧着凤梭递给了高志文：“高公子，您的仙器，承蒙惠顾。”

高志文嘿嘿一笑，一把抓住了绿裙仙女嫩滑的小手，肆意揩油：“段姑娘，我为你促成了这么大一笔订单，赏个脸共进晚餐如何？”

绿裙仙女面色发白，连忙说道：“还请高公子放开我。”

“那你陪我吗？”

高志文充满侵略性的目光在绿裙仙女的脖子和红润的嘴唇不断来回扫视。

“高公子自重。”

绿裙仙女硬着头皮说道。

高志文嘿嘿一笑，嘴角一挑：“段姑娘，你可考虑清楚了，果真要拒绝我吗？”

说到最后，已经充满了浓浓的威胁之意。

第289章 炼器学徒

……

四周鸦雀无声。

所有人都在看绿裙仙女的反应。

高志文的嚣张大家都很清楚。

如果绿裙仙女敢公然拒绝的话，说不定哪一天就在缘生城凭空消失了。

显然，绿裙仙女也是知道这件事的，所以她的脸色变得很难看。

话到了嘴边却怎么也说不出口。

“段姑娘，你这是欲拒还迎啊？”

高志文嘿嘿笑着，脸上的笑容越发张狂。

绿裙仙女露出一个比哭还难看的笑容：“高公子，您就别调戏奴家了。”

“调戏？”

高志文眼睛一眯，笑着说道：“我追了你整整一周了，试问哪个女人能让我如此花费心思，你如今却说我在调戏你？”

“你是不相信我的真心，还是觉得你太高贵，我不配？”

绿裙仙女连忙摆手说道：“我…我没有这个意思，高公子，你不要误会。”

“你没有这个意思？那你是什么意思？”

高志文冷冷一笑说道：“你今天要是给我说不出个所以然来，那我可就要意思意思了。”

绿裙仙女手足无措，都快要哭了。

然而就在这时候，一个背着双手的老者从楼上走了下来，他看起来有些佝偻，就像是一个平平无奇的老者。

“高家小子，我天器阁还轮不到你撒野，回去吧。”

老者慢悠悠的开口。

“竟然是叶老，有他在今天高志文无法得逞了。”

“哈哈，没想到叶老今日在阁内，这高志文怕是要失望而归了。”

“这高志文要面子的很，就是不知道他会不会跟叶老硬顶？”

围观的人窃窃私语。

在众人的注视下。

高志文脸上还是带着淡淡的笑容，他对那名老者拱了拱手说道：“既然叶老发话了，我自然不会不给您面子。”

“我们走！”

说罢，他带着两名真仙转身便走。

绿裙仙女松了口气。

幸好叶老及时出现，否则的话她今天还真不知道怎么收场了。

然而就在这时候。

已经走到门口的高志文忽然转过身子，笑眯眯地对绿裙仙女说道：“段姑娘，今日下工以后，我在绿野楼等你，你可不能不来哦~”

此话一出。

绿裙仙女的脸唰的一下变得煞白。

“毕竟你不能一辈子都待在天器阁，对吧？”

说罢，高志文嘿嘿笑着离开了。

所有人都听出来了他的话外音，威胁，还是威胁。

只要这绿裙仙女还想在这缘生城混下去，那她就不得不答应高志文的话。

高志文离开以后。

现场又恢复了热闹。

老者背着双手来到了绿裙仙女面前。

“小段，不用管那高志文，我会保你的。”

叶老微笑道。

“谢谢叶老，可是您也不能保护我一辈子啊，我怕我回家的路上就被人给…”

绿裙仙女眼中露出黯然之色。

“说什么傻话呢。”

叶老伸出光滑如玉的手，摸了摸绿裙女子的头：“这段时间你就住在天器阁吧，他高家是厉害，但也不敢来我天器阁撒野。”

虽然用光滑如玉来形容一个老者的手有些奇怪，但事实确实如此。

苏起看到那老者的手，感觉像是20岁青年的手，跟那张脸简直格格不入。

“谢谢叶老！”

绿裙仙女露出感激之色。

如果可以的话，她当然不愿意被高志文玷污。

一方面是瞧不上高志文的为人，另一方面则是因为跟过高志文的女人最后都没有什么好下场。

苏起离开了仙字区域。

他买不起仙器，其实他这次来主要还是为了买几个装仙运的瓶子。

在看到了这些厉害的法宝以后，苏起想要尽快启动自己的计划了。

只要这个计划能够成功，那么以后要买什么买不起？

苏起走到了百货区域。

这里卖的都是一些日常使用的小玩意。

苏起甚至还看到了一些奇奇怪怪的东西。

比如说健身球？

虽然苏起知道这不是健身球，但是看上去非常的相似。

另外他竟然还看到了类似于老虎凳的刑具。

心中不由想着仙界竟然还炼制这玩意？这在凡间可都不多见啊。

看了一圈以后。

苏起看到了装仙运的瓶子。

“仙运瓶，十仙石一个。”

看到这介绍以后。

苏起竟然还有些不敢相信。

毕竟刚才看到的那些法宝都贵的一批。

陡然看到这么便宜的仙运瓶他竟然还有些不习惯。

“要一百个仙运瓶。”

苏起对柜台后面的那名仙女说道。

这名仙女的颜值明显就比那绿裙仙女要低了许多。

不过也是一个百里挑一的美人。

仙女随手一挥，一百个仙运瓶出现在了柜台上。

苏起也随手一挥，一千块仙石整整齐齐地码在了一旁。

然后两人各自收起了东西。

全程那名仙女都没有看苏起一眼，就好像把他当空气一样。

不过苏起并不在意，相反还很安心，如果真要被重点关注了他才应该担心。

买完仙运瓶以后，苏起便朝着门口走去。

但是走到门口的时候，他忽然看到了门上挂着的招聘启示。

“招炼器学徒，有炼器基础优先，待遇面谈。”

看到这招聘启示，苏起眼睛一亮。

倒不是贪图这十块仙石，主要是想到了天器阁内的那些法宝。

能够炼制出这些法宝的能是简单之辈？

当这学徒，仙石不仙石并不重要，最为重要的是他可以偷学技术啊！

毕竟系统可是有等级面板存在的，只要观摩高手炼器那就有机会提升等级！

他现在的炼器等级还低，若在这里观摩，想必等级可以提升的飞快。

有了这个思路以后，苏起觉得前途一片光明。

他打算在这里面试以后再去看看有没有丹阁，阵阁之类的店招人，都去混个学徒，相信用不了多久他的这三大道就能够登峰造极！

想到这里，苏起忍不住扬起了嘴角。

“兄弟，你也想应聘？”

这时，一个男人站在了苏起的旁边。

苏起扭头一看，这是一个看起来很年轻的男人，长相非常普通，属于那种丢到人海里就找不出来，看一眼就忘的。

“对。”

苏起点头说道。

第290章 社恐的人

“巧了，我也是。”

青年笑道。

“相逢就是缘，认识一下，我叫文德，说不定以后我们还是同僚。”

青年伸出手。

“苏起。”

苏起伸出手与这人握了握。

“苏起，好名字！”

文德哈哈一笑：“那我以后便叫你苏兄吧，你叫我文兄就好。”

面对文德的自来熟，苏起笑着点了点头。

随后两人结伴又走进了店内，如果放到现代，文德就是妥妥的社恐。

此社恐非彼社恐。

文德是社交恐怖分子。

只见他进入店内以后，径直走到柜台前，对那名冷漠的仙女笑道：“仙女姐姐，我们是来面试的，请问在哪面试啊？”

这名冷漠的仙女就是刚才卖仙运瓶给苏起的仙女。

她眼皮都没抬一下，淡淡说道：“二楼。”

“谢谢仙女姐姐，你的皮肤保养的真好，我有空能不能跟您请教一下护肤的秘诀？”

文德拍着马屁。

然而这一次，这仙女已经不搭理人了。

“仙女姐姐，在你冷漠的外表下，我感受到了一颗炽热的心，我想我的心已经感受到了。”

文德捧着自己的胸口，脸上带着笑。

只可惜，仙女还是没有搭理他。

文德退回了苏起的身边，一脸确信：“她喜欢我。”

“啊？”

苏起愣了一下：“何以见得？”

“男人的直觉。”

文德脸上带着自信的笑容，颇有些无奈地摇了摇头：“她在跟我玩欲擒故纵。”

“……”

苏起看了看那名仙女，又看了看文德，忽然不知道该说些什么。

“你不信？”

文德甩了甩自己的头发：“我们先去面试，等以后你就懂了。”

苏起和文德一同穿过了大厅。

朝着楼上走去。

通往二楼的道路也有不少人。

从他们的话语之间可以听出，基本上都是来应聘学徒的。

“苏兄，有没有压力？”

文德问道。

“什么压力？”

苏起答。

“这么多人来应聘，名额肯定有限，你会不会担心跟我不能做同僚了？”

文德甩了甩头发问道。

“不会。”

苏起摇头。

“那便好，放宽心态，我们肯定都能够通过。”

文德哈哈一笑说道。

很快他们就来到了面试地点。

只不过这时候排了上百名仙人。

“人挺多的。”

文德又甩了甩自己的头发：“但是能通过几个就不好说了。”

说着，他拍了拍前面那人的肩膀：“兄弟。”

前面那人转过了头，疑惑道：“干什么？”

“有多少人通过面试了？”

文德展颜一笑，露出了洁白的牙齿。

“我不知道啊。”

这人摇了摇头。

“那你知道面试的内容吗？”

文德笑道。

“我怎么知道？”

这人没好气地回了一句。

“那你想知道吗？”

文德挤眉弄眼地说道。

这人顿时神色一变，警惕地看了看四周之后小声问道：“兄台可是知道什么内幕？”

“不知道啊。”

文德摇了摇头。

“那你问我想不想知道？”

这人眼睛一瞪：“你耍我呢？”

“其实我想说的是，你待会面试完出来告诉我一声，这样你知道了我也知道了。”

文德笑道。

“神经病。”

这人翻了个白眼，转过身去。

“苏兄，现在的人都太没有礼貌了。”

文德转过头来，对着苏起说道。

苏起朝后退了两步，淡淡说道：“你装作不认识我比较好，我怕别人打你的时候波及到我了。”

……

虽然百人队伍很长。

但是速度并不慢，因为面试是十个人一组，基本上五分钟不到就结束了。

苏起注意到，从房间里出来的人，大多都垮着一张脸，还有少部分面无表情，只有极少数脸上有露出欢喜的表情。

由此可以看出，这淘汰率算挺高的。

苏起在脑海里回忆起炼器知识，这面试对他还挺重要的。

如果进了这天器楼，说不定以后自己都能够炼制出仙器来，这得省了多大一笔灵石啊？

很快。

轮到苏起这一组了。

文德从始至终都是一副自信满满的状态，也不知道是真自信还是装的。

进入房间以后。

苏起看到负责面试的是一个中年人。

这名中年人实力并不高，看起来也就渡劫期的样子。

他犀利的目光从面试的十人身上掠过。

还没等众人反应过来，他就随手指了两个人：“你们两个长得太丑，被淘汰了！”

那被点名的两人顿时懵了。

虽然他们也不算长得特别好看，但至少也算是个小帅吧？

说他们长得丑，他们不服啊！

“考官，虽然我…”

其中一人还想争论。

但是这名中年人直接冷声喝道：“滚！”

这一嗓子下去，那两名被淘汰的人顿时不敢说话了，低着头灰溜溜地走了出去。

待到两名男人走出去以后。

中年男人冷峻的目光扫过众人，尤其在苏起身上停留了一会，随后他指着苏起说道：“我们天器阁最注重细节之人，毕竟炼器是一门细心的学问，那两人长得丑而不自知，不懂隐藏自己的缺点，终究不是炼器之才。”

“而像他，就算长得丑也知道用罩袍隐藏自己，细心之人方可成事。”

苏起没有想到自己竟然被q到了。

不过他也不去争辩。

长得丑不丑重要吗？

不重要！

而文德则是跟着点头说道：“我觉得您说的特别有理，若能在您手底下做事，每日感受您的教导与熏陶，我们一定能变得更加优秀。”

中年男人原本冷峻的脸怔了片刻，嘴角不自觉掀起了一抹弧度。

显然是被这文德拍舒服了。

“不要拍马屁，我们天器阁招收学徒是为了吸纳优秀的人才，而不是溜须拍马之徒！”

中年男人很快把笑容隐匿，又板着脸说道。

随即，他的手中出现了一块黑黢黢的石头。

“都看看，这是什么？第一个识得此物的人可以直接被聘用！”

中年男人淡淡说道。

剩下的八人都朝着中年男人手里的那块石头看去。

看了半晌后，面面相觑，都不敢轻易作答。

而苏起在看到这东西的第一眼就认出来了，但是他却没有说，因为这东西，有古怪！

“我知道！”

然而就在这时，文德说话了。

第291章 被标记的扳指

“你说。”

中年男人眼中精光一闪说道。

文德带着三分得意，七分自信地说道：“如果我没猜错的话，这是牛粪石吧？”

所有人都愣住了。

大家都有自己的答案，却是没有往这牛粪石身上想。

再说了，这哪里像是牛粪石了。

中年男人额角闪过几缕黑线，怒斥道：“不懂装懂，你被淘汰了！”

“且慢！”

文德连忙抬手：“其实我知道这是什么东西，只是我不想被其他人知道，可以单独跟您说吗？”

“你说。”

中年男人皱眉：“若你说不出个所以然，你就可以滚了！”

文德凑到了中年男人身旁，然后低声说了几句。

中年男人眼中精光一闪，随即点了点头：“没想到你小子还真有点门道，你被聘用了，其他人呢？”

其余人都有些惊讶，没想到这个看起来有点大病的家伙竟然真能答得上来。

“考官，这应该是千年玄铁！”

“不对，这是孔雀石！”

“你家孔雀石长这样？这分明就是百年泥石！”

“净瞎胡说，这就是一块普通的石头。”

……

其余人纷纷说出了自己的答案。

只是中年男人都摇着头说道：“没一个认识的，那接下来就第二关。”

“这第二关可以决定你们的去留。”

苏起不动声色。

他感觉到刚才中年男人在观察他们，甚至还动用了神识。

不过苏起没有表现出半分异样来。

他不去答，就是觉得这东西有诈。

就是不知道文德是真猜出这东西是什么了，还是另有隐情。

“第二关，我要考一考你们炼器的水准。”

中年男人随手丢出几个铁块：“把这东西炼制成一个法宝，无论多低品阶，只要能炼制出来就算通过。”

“炼器？我就是什么都不会才来当学徒的啊！”

“唉，这不完犊子了吗？”

“嘿嘿，还好我有一定的基础，那我就不客气了！”

“快动起来吧。”

众人纷纷拿起了那铁块。

苏起在手里掂量了掂量，这并不是普通的铁块，而是阳铁。

阳铁这种东西的硬度极大，并且能够承载灵力，所以在修真界一直是比较受欢迎的一种材料。

只是在这仙界，这阳铁就显得有些鸡肋了。

这么小一块阳铁，想要炼制法宝确实还是有些难度。

从来没接触过炼器的几人已经抓耳挠腮，不知道从何入手。

而有基础的另外几人已经从戒指里面掏出了工作台，开始炼制起来。

“苏兄，你会炼器吗？”

这时候文胸又凑了过来。

他已经确定被录取了，所以现在看起来非常放松。

“一点点。”

苏起从戒指里取出了工作台，然后又掏出了熔天焰。

一般他都用这玩意来炼丹，但是炼器也不错。

“专业！”

在他掏出熔天焰以后，文德不由赞叹了一声。

连那名中年人看苏起的眼神也都柔和了几分。

一名合格的炼器师当然要有异火，否则的话炼器效率会大打折扣。

反观其余几人，莫说异火，有几人甚至都不知道怎么炼化材料。

苏起的手法很熟练。

虽然炼器对他来说是最薄弱的技能，但毕竟也花费了不少的时间。

所以仅仅用了一刻钟，他就成功炼制出了一个简单的法宝。

这是一枚扳指。

“我炼制好了。”

苏起说道。

“给我看看。”

中年男人脸上带着笑容。

苏起把这枚略显简约的扳指递了上去。

中年男人把玩了一番以后，问道：“这是什么东西？”

“暖手扳指。”

苏起介绍道：“虽然不是什么了不得的法宝，但是注入一丝灵力就可以保暖一整天。”

中年男人闻言试了一下。

扳指发热，那股热量把浑身都烘的暖洋洋的。

“有些鸡肋，但也算你通过考核了。”

中年男人笑着点了点头：“你被聘用了！”

说罢，又把这扳指取了下来，丢回给了苏起。

“多谢。”

苏起拱手说道：“我什么时候来上工？”

“明日辰时准时来报道。”

中年男人说道。

“好。”

苏起点头，随即转身离开。

至于其他人有没有通过考核，炼制的又是什么，苏起并不关心。

文德很快也跟着追了上来。

“苏兄，你可以啊，竟然还有炼器基础。”

文德双眼放光地说道：“尤其是你那什么扳指，很有市场啊！马上量产，绝对能赚取巨额的仙石！”

“你觉得它有什么用？”

苏起把扳指抛给了文德：“大家都是修士，区区一点寒冷随手就可驱散。”

文德拿着扳指，喜欢的不行：“你这话就说错了，越没用的东西大家才越喜欢啊，你这玩意我就挺喜欢的。”

“喜欢啊？送你了。”

苏起摆了摆手。

他接下来要去找一家客栈，暂时先住下来。

顺便再实验一下装满一瓶仙运，需要消耗他多少的仙运。

“那就多谢苏兄了。”

文德笑着说道。

“不用谢。”

苏起下了逐客令：“明天见。”

文德愣了一下，随后笑着点了点头：“明天见。”

他就站在原地看着苏起的背影消失在人海里。

随即又拿起了那枚扳指，将之高高举了起来，在阳光下细细观察，眼里流露出精光：“这扳指之上竟然被那家伙打上了印记，这天器阁究竟在打什么主意？”

第292章 满春楼

苏起找到了一间客栈。

地段算不得好，甚至有些偏僻。

但是胜在便宜还有清净。

一天不过才十块仙石。

苏起想也没想，直接就租了一个月。

进入房间以后，苏起发现有个特别好的点就是这里的房间竟然设有禁制。

大概就是为了防止有心之人偷窥。

毕竟在仙界，基本上人人都拥有神识，想要偷窥是再简单不过的一件事。

不过偷窥这种事，一般来说是高等级的修士偷窥低等级的修士才有效，低等级的修士可能才刚一把神识探进别人的警戒范围就被发现了。

苏起把自己关在房里。

然后拿出了仙运瓶。

然后他对仙运瓶使用了赠予功能。

虽然这功能说的是能把气运无损地赠予他人，但是也没说不能放出来啊？

结果还真有用。

【仙运-0.1】

一个弹窗跳了出来。

然后苏起就明白了陈凡说的装满了就不能再装是什么意思了。

他扣减了0.1的仙运以后，这瓶子果然就不能再装了。

“0.1的仙运能够换一万仙石…”

苏起沉吟了片刻：“如果我能用这一万仙石买到可以回收0.2甚至更多仙运的东西，那么这就是一个一本万利的买卖！”

苏起把仙运瓶收了起来。

现在他就要出去碰碰运气。

自己这么高的仙运，就算是在仙界应该也能碰到幸运的事吧？

苏起来到街上以后，又开始四处晃悠。

很快他就找到了自己的目标，那就是用仙运换取仙石的地方。

仙运可是比仙石还要硬通货的存在。

所以收购的地方也比较多。

而苏起找的这家则是一家钱庄，就相当于是现代的银行。

这钱庄看起来极为气派，在门口就张贴着收购仙运的字样。

“今日仙运价格：一瓶仙运=12000块灵石。”

苏起念了一下牌子上的字样。

由此可见，仙运的价格并非一成不变，或涨或跌，就跟黄金一样。

苏起走了进去。

一进入钱庄以后就有一名青年迎了上来，看修为不过是一个元婴修士。

脸上带着热情的笑容说道：“欢迎光临大发财，请问您是要取仙石还是要存仙石？”

“都不是。”

苏起摇了摇头：“我要卖仙运。”

“原来是上仙！”

青年眼睛一亮急忙说道：“请跟我来。”

青年带着苏起上了二楼。

二楼的空间比起一楼来说要小了不少，但是其奢华程度比起一楼来说还要夸张。

整个二楼就只有一个房间。

青年敲了敲房间门，里面传来一个老头的声音：“进。”

青年推开了房门，然后笑着说道：“老掌柜，有卖仙运的上仙，我给您带来了！”

苏起朝着房间里看去。

这房间很大，有一名须发皆白的老者正躺在一张摇椅上，看起来很是悠闲的样子。

听到这个消息，他睁开了双眼。

浑浊，没有神光，看起来就跟一名普通的老人一般。

“上仙请进。”

青年笑着说完，便退了出去。

苏起走进去以后，这名青年还顺手带上了门。

“小伙子这么想不通啊？”

老头从摇椅上站了起来，虽然看起来就像是一个行将就木的老人，但是他的身手却格外的矫健与灵活。

“卖点仙运而已，有什么想不通的？”

苏起笑着说道。

“也是，你们这些年轻人啊总以为仙运好挣，花起来也没个度，等到真正用的上了，你才会感受到那种无力感。”

老头走到苏起的面前嘿嘿一笑：“是现抽还是什么？”

苏起掏出了仙运瓶：“已经装好了。”

老头接过仙运瓶，眯着眼睛打量了一番后说道：“不错，正好一瓶。”

说着他随手一挥，一万二千块仙石整整齐齐地码在了苏起的面前。

苏起将仙石收了起来，再次见识到了仙运的魅力。

“小伙子，下次要卖仙运的话不要自己抽了，挺浪费的。”

老者将仙运瓶收了起来，脸上露出笑容：“我这里直接抽，损耗率不到5%，对你的身体损害也要小的多。”

“多谢。”

苏起说完便打算离开。

“等等。”

老者忽然又说道。

“怎么了？”

苏起问道。

“听我一句劝，那地方能不去就不去了，那就是一个销金窟，只会腐化你们的斗志与意志。”

说罢，老者摆了摆手说道：“走吧。”

“您说的那地方是什么地方？”

苏起却听得有些云里雾里。

这次却轮到老者脸上出现了愕然之色：“你换取仙石不就是为了去那满春楼吗？”

“我刚来这里，那地方很有名吗？”

苏起问道。

“那你还没有陷得太深，反正记住就对了，千万不要去那里。”

老者摆了摆手，也不愿再多说一句，躺回了那张躺椅。

苏起离开了。

携带着刚刚得到的一万两千块灵石。

同时心中也记住了老者所说的满春楼。

听名字，这很像是凡间的青楼，老者说这是一个销金窟，倒是勾起了苏起的一点兴趣。

不过他现阶段并不打算去那地方。

还是先站稳脚跟再去考虑以后的事情吧。

又在街上晃荡了一会以后。

苏起又找到了一个好地方。

这是一个自由交易的市场，里面有很多摆摊交易的修士。

“来看看咯，千年雪莲，只要三千仙石！”

“万丈灵晶，万丈灵晶，新鲜出炉的万丈灵晶！只要5万仙石，买不了吃亏，买不了上当，买了你就是下一个十帝！”

“都来看看，我这从灵界山采的丹霞圣乳，可以修复神魂伤势，也可用作修炼之用！仅需八千仙石咯~”

……

苏起一路走过，看到了千奇百怪的一些东西。

除了一些天材地宝以外，还有卖自身法宝的，甚至还有卖自己穿过的内衣。

当然，像这种一般都是一些漂亮的女修在卖，而且感兴趣的人还不在少数。

这个自由交易的市场很大，苏起逛了小半圈没有找到自己想要的东西。

要么是价格太过昂贵，要么就是货不对板。

嘴里宣传的十分夸张，实际根本就是垃圾。

苏起没有着急，反正仙石在自己手里又跑不掉。

很快，他就来到了边缘的地带。

边缘地带的修士也不少，他看到了一个蹲在地上浑身发抖的修士，从修为上来看着竟然是一个伪仙。

这名伪仙不仅浑身发抖，从面相上来看也是十分的憔悴，两个浓浓的黑眼圈看起来跟熊猫似的。

伪仙为什么会变成这样？

苏起不得而知。

不过他面前摆的东西却引起了他的兴趣。

那是一块看起来灰扑扑的鳞片，平平无奇，属于那种丢在垃圾堆里都没人会去捡的货色。

除此之外的话还摆放着一些法宝，这些法宝的品阶看起来并不高。

苏起身为下界的天命之子，对于气运可谓十分的敏感，他在那鳞片上隐隐感受到了流动的气运。

这东西要是能够回收的话，应该能赚一点仙运。

苏起在心里如是想着。

“你这东西怎么卖？”

苏起随手拿起一件法宝问道。

第293章 鳞片的价值

那名浑身发抖的修士抬头看了看。

哆嗦着嘴唇：“九…九千仙石。”

“这东西要九千仙石？”

苏起拿起法宝在自己手里掂量了一阵：“你这连上品法器都算不上，这样吧，我一百仙石买了。”

“再…再加点吧。”

苏起本以为这修士会果断地拒绝，但是他眼中却流露出犹豫之色，不是很有底气地说道。

这倒是出乎苏起的意料。

虽然这法宝比较低级，但怎么也值将近一千仙石。

他随口叫价一百，这修士竟然还真打算卖？

这说明什么？

这说明这个修士真的很缺钱啊！

苏起又抬起头仔细打量了这修士一会。

从他的脸上，苏起看到了深深的绝望，以及那一点点对于生的渴望。

苏起便明白了。

这是一个已经快要走投无路的修士。

只是他不是圣人。

所以他并不打算去管，也没有能力去管。

“你打算要多少？”

苏起微微一笑。

“二…二百仙石，怎…怎么样？”

修士嘴唇哆嗦着说道。

“可以。”

苏起把这法宝收了起来，然后爽快地付了两百块仙石。

修士看到仙石眼睛都绿了，正要伸手去拿。

苏起又抬手说道：“等等。”

“怎么了？”

修士抬起头有些迷茫地说道。

“这个…这个…还有这个我都要了，一共多少仙石？”

苏起随手拿起三件法宝。

这三件法宝都不比他刚才买的那件品质要好，所以的话价格应该也贵不到哪里去。

果不其然，修士犹豫了一下后说道：“这三件您给我五百仙石就好了…”

苏起语气顿了顿：“你这三件五百仙石有点把我当冤大头的意思啊…”

“没有没有。”

修士连忙摆手。

苏起却顺手拿起了那块鳞片：“这样吧，这四件一起五百仙石如何？”

说罢，苏起心中还是有些紧张的，如果这修士看出来他的目的，只怕不会轻易出手。

只是苏起高估了这名修士，也低估了他现在对于仙石的渴望。

“可以可以！太可以了。”

修士慌忙点头说道。

深怕说慢了一秒苏起就要反悔了。

苏起爽快地付了仙石，如愿以偿地拿到了那块鳞片。

不过苏起没有表现出来，再者说他现在隐藏在兜帽之下，也没人能看清他脸部微微勾起的弧度。

苏起转身离去，刚走出没多远，就听到一阵嘈杂声传来。

“还钱！你以为躲这里来了就没人找得到你了？”

“哈哈哈，还来卖法宝，是不是想换了钱跑路啊？”

“就你这些破烂真以为有人会要？”

“求求你们，求求你们再给我一点时间，我一定能凑到足够的钱还上的。”

“去你妈的！”

苏起转过身。

刚好就看到了一群人围着刚才的那名修士拳打脚踢。

这些修士大多都是大乘期的修为，但是那名被打的伪仙竟然丝毫不敢反抗。

任由被人踩在脚底践踏，嘴里发出一阵阵的惨叫。

他摆摊的那些法宝被踢了一地。

周围摆摊的那些人都在一旁围观，饶有兴致地看着，显然已经司空见惯了这种场景。

苏起看了一会，转身离开。

他并没有多管闲事。

再说了这本就不关他的事。

“嘿嘿，这小子欠了满春楼多少钱啊？居然被找上门了。”

“听说欠了十多万仙石，这利滚利怕是一辈子也还不上咯。”

“那他怕是只能去抽仙运还债了吧，啧，一名伪仙啊，可惜了。”

“你看他那样还有仙运可以抽吗？再抽就直接抽死了，哈哈哈。”

“这满春楼真是害人不浅啊，可一定要远离这种地方。”

苏起在离开的路上听到了许多关于满春楼的议论声。

他不由对这个地方又上了几分心。

满春楼？

听起来一个挺不正经的地方，看起来并没有表面上那么简单。

……

苏起回到客栈以后，便把自己关在了房间里。

他首先把购买的那四件中级法宝拿了出来。

这东西他放在戒指里还嫌占地方呢。

“回收。”

苏起在心中默念了一句。

随即，这四件中级法宝消失了。

【仙运+0.1】

一个弹窗跳了出来。

“竟然加这么多！”

苏起的眼睛亮了。

这四件中级法宝才花了他700块仙石，换算成仙石的话他足足能赚9300块仙石！

这是一个极其夸张的收益。

“看来以后要多收一点这种低级的法宝了。”

苏起嘴角微微勾起。

这些低级的法宝便宜，但是能够回收的仙运并不少，能够让他赚的盆满钵满。

在回收完中级法宝以后。

苏起又拿出了那块鳞片，这鳞片他看了半天也没有看出个所以然来。

但是那若隐若现的仙运告诉他这肯定不是个简单东西。

“回收。”

苏起在心中默念了一句。

【仙运+2】

弹窗再次出现。

苏起瞪大了眼睛，虽然已经尽可能地高估这玩意，但没想到还是低估了。

这可是2点仙运！

相当于20多万的仙石。

苏起原本已经不打算出门了，但这鳞片的出现让他改变了主意。

穿上罩袍，苏起再一次朝着市场走去。

他打算去问问那名修士，这鳞片到底是哪里来的。

如果能够搞清楚鳞片的来源，那他就发达了。

购买那些诱人的仙器也不是梦了。

苏起再次进入市场，又来到了买法宝的地方。

此时那些耍横的人已经走了，那名伪仙的样子有点惨，被揍的鼻青脸肿，身上还多了几条血口。

没有人看他。

周围的人都在忙着自己的事。

这名伪仙就像是一条受伤的孤狼，独自舔舐着自己的伤口。

方才被打时候的懦弱已经全然不见，苏起竟然在他的眼中看到了无穷的煞气。

苏起走了过去。

那名伪仙抬起头来，看到是苏起以后愣了一下。

然后他低下头说道：“如果你要退货的话，不能退了，你给的仙石被人抢走了。”

“我不退货。”

苏起摇头说道。

随即又说道：“我想跟你买个消息。”

“买消息?”

伪仙抬起头来，脸上露出了疑惑之色。

第294章 赌狗

“对。”

苏起点头笑道：“我们找个安静的地方，如何？”

“行。”

伪仙从地上爬了起来：“跟我来吧。”

苏起跟着伪仙，穿过了市场，很快就来到了一处偏僻无人的地方。

这是一个阴暗的角落，苏起看到这里竟然用茅草撑起了一个窝。

就像是流浪汉居住的地方。

“我平时就住这里。”

伪仙丝毫不避讳地说道：“这里一般没人会来，你说吧，想知道什么？”

“你那鳞片从哪里来的？”

苏起直截了当地问道。

“鳞片？”

伪仙脸上露出了一丝茫然之色，随后皱了皱眉说道：“你说的是刚刚你顺手拿的那第五件东西？”

“对。”

苏起点头。

“我就知道，事后我就觉得不对劲，你怎么会买那么多低级的法宝，原来就是为了那块鳞片。”

伪仙笑了。

现在的他全然没有了刚才那瑟瑟发抖的模样，眉宇之间除了煞气以外更多的则是精明。

很难想象，一个人前后竟然差别会这么大。

“卖吗？”

苏起淡淡笑道。

“卖！当然卖！”

伪仙嘴角一咧：“但是在此之前，我想问问那东西究竟是什么？有什么作用？”

“无可奉告。”

苏起摇头。

若真让伪仙知道了这东西的价值，以他现在的状态，百分之一万不会告诉他地址了。

“那你能出多少仙石？购买我这个消息。”

伪仙倒也不意外，转而问道。

“五百仙石。”

苏起比了一个五。

“五百？”

伪仙咯吱咯吱笑了起来：“你不觉得很可笑吗？”

“可笑吗？”

苏起淡淡说道：“你不会真以为那鳞片有什么价值吧？”

“没有价值吗？没有价值你怎么会回来找我？”

伪仙挠了挠自己的头：“到底是你傻还是我傻？”

“如果真有什么价值，以你这么精明的人怎么会放过？”

苏起笑着说道：“只不过是你那鳞片刚好有缘罢了，跟我在调查的一件事有关。”

伪仙盯着苏起，想看看出点什么来。

只可惜苏起的眼睛隐藏在兜帽之中，什么也看不出来，因为他连脸都看不到。

“就算如此，五百仙石远远不够。”

伪仙摇了摇头：“我直接开价吧，一万仙石，若你能给我，我便把那个地方告诉你。”

“没有。”

苏起干脆果断地转身就走。

这种时候只有表现的越不犹豫，这伪仙才会越加相信。

那鳞片并没有什么特别的地方。

苏起可不想给他敲竹杠的机会。

伪仙的面色不断变幻，看到苏起走的没有一丝犹豫，他的内心反倒犹豫起来。

他是一个很聪明的人，尤其是在那东西不发作的时候，他的思维非常冷静清晰。

苏起说的也没错，如果那鳞片他能看出点什么来，也不会摆出来卖了。

只是他觉得事情不会这么简单，如果那鳞片真的没什么特别的地方，这个小子又怎么会来找自己呢？

只是看着苏起越走越远，他的内心焦躁了起来。

他现在非常需要仙石，唯有拥有仙石他才能够翻盘，拥有再来一次的机会！

“等等！”

直到苏起快要消失了，他才喊道。

只可惜，苏起根本没有停留，消失在了伪仙的视线里。

伪仙终于坐不住了，急忙跟了上去。

他一路小跑来到苏起后方，低声说道：“我不要一万仙石了！八千就够了！”

苏起还是没有停下脚步。

“七千就行！”

“六千！”

“五千不能再少了！”

“三千，我真的只要三千！”

说到最后，伪仙的声音已经带上了哭腔。

苏起终于停下了脚步，他看向伪仙：“你要那么多仙石做什么？”

伪仙愣了一下，眼睛里射出仇恨之光：“我要翻盘！我要复仇！我要夺回属于我的一切！”

“就凭三千仙石？”

苏起奇怪道：“三千仙石能干嘛？”

“陈刀仔能用20块仙石赢三千五百万仙石，我陈杰也可以！”

伪仙的眼中有着狂热之色。

“赌博？”

苏起愣了一下。

搞了半天这家伙竟然是一个赌狗。

那这样说来那满春楼就是一个赌坊了？

难怪一个伪仙竟然混得如此落魄，原来是因为沾染上了赌博。

所谓十赌九输，苏起相信，无论有多少仙石，这个陈杰都会输个精光。

不过苏起不会同情赌狗。

“把地址给我，三千仙石给你。”

苏起淡淡说道。

“好好好！”

陈杰方才的理智好像又丧失了，为了仙石他什么都能做的出来。

他拿出一块玉简递给了苏起：“我都记录下来了，你看看。”

苏起仙识探入玉简，陈杰记录好的地图很快便涌入了他的脑海里。

记好以后，苏起把三千仙石都给了陈杰。

在给之前他还好心提醒了一句：“十赌九输，你耗子尾汁。”

“呵呵，你不懂。”

陈杰笑着说道：“仙生苦长，若不找点乐子不是浪费了大好年华？我赌博上百年，已经摸透了满春楼的规律，这次我必然会赢得盆满钵满。”

“等我成为了巨富，到时会打赏你一些赏钱，以感谢你今日赠予仙石之恩。”

“谢谢，不必了。”

苏起摆手说道。

“我也有一笔合作想跟你谈一谈，不知道你愿意不愿意？”

陈杰看向苏起，脸上露出笑容。

“什么合作？”

苏起问道。

“我出手艺，你出本钱，我们一起把满春楼赢个底朝天！”

陈杰伸出五个手指说道：“到时候我们五五分成！”

“大可不必。”

苏起摇头。

“你不信我？你可以跟我一起去，让你看看我是如何用这三千仙石翻本的。”

陈杰打着包票。

苏起还是摇头，这次连话都懒得说了。

“本来想拉你一把的，既然你信不过我，那就算了。”

说罢，陈杰快步朝着市场外走去，脸上还带着兴奋的笑容。

看着陈杰的背影，苏起摇了摇头。

对于已经鬼迷心窍的人，是劝不回来的。

苏起又看了看玉简上标注的地方，他想了想，没有选择现在就去。

初临仙界，还是稳妥为妙。

第295章 逝川真经

在回的路上。

苏起突发奇想，又在这市场里逛了一圈。

他想看看有没有人出售功法。

现在他一本功法都还没有，提升实力这一块全靠灵力自主转化，用陆长安给的那本炼气诀根本就吸不动仙气。

苏起不由想着：“师父，等我找到你，你可就不止要给我一本筑基功法了，你要给我一本仙帝的功法才行！”

眼下苏起的仙石并不多。

所以他并没有打算要买多好的功法，如果有价格合适的就买，反正也就参考一下，不准备真正的去练。

毕竟功法这个东西还是挺重要的。

一旦练了垃圾功法，那么之后找到了更好的功法，一切可就都要推倒重来了。

毕竟一门功法就代表着一个体系。

不过仅仅过了一刻钟，苏起就改变了这个想法。

练，必须得练！

而且还得狠狠练！

他拿着手里的这本功法，眼睛都快放光了。

“哥们，我知道我把这功法放到这里有些缺德，但你也不用看那么长时间吧？”

“这样，我这里还有那么多的功法，你随便挑几本，我给你算便宜一点，你可千万不要去举报我！”

“我真是一时没有注意，不然我也不能把这功法给放到摊位上啊。”

苏起对面的一名男人无奈地说道。

“你这功法多少仙石？”

苏起压着声音问道。

“不是吧，兄弟，你还真要买？”

那男人瞪大了眼睛：“你可不要想不开啊，就算你有十多万年的寿命，练这玩意不用百年你就要挂了。”

“别说废话，多少仙石。”

苏起装作不耐烦地说道。

天知道这玩意有多适合他啊！

如果不是这封皮只简单介绍了这门功法，真正的东西还掌握在那个男人手中，他都要丢下仙石就走了！

《逝川真经》

逝者如斯夫，不舍昼夜！

修习逝川真经以后，修为和寿命都会如逝川一般迅速。

修为迅速提升，而生命则是迅速消逝！

这逝川真经是何人所创已经无人知晓，只知道修习此经的仙人，基本都灿烂过一段时光！

但消耗寿元换来实力，跟众仙的理论大相径庭。

毕竟辛辛苦苦修炼成仙，自然是为了自在逍遥，跳脱三界外，不在五行中。

如果不是害怕死亡，求得长生，谁又会那么努力去修仙？

最低级的伪仙都拥有长达十万年的寿元，更别说天仙，真仙，甚至金仙了。

用这漫长无涯的寿元来换短短百年的辉煌，正常仙人都不会那么去做。

除非真的是活腻了，活够了，才会这么去做。

而且逝川真经也只有伪仙才会去练，才能去练。

当成为天仙，拥有自己的道路以后就无法再练这逝川真经了。

从有记录以来，修炼逝川真经最有名的一名仙人叫做——李长歌。

人称逝川仙帝。

他用震惊整个修仙界的修炼速度，万年不到的时光就修成了仙帝。

也正是一路突破，才能让他的寿命延续到万年。

李长歌灿烂了一整个时代，尽管不是十大仙帝之一，却不逊色于任何一名十帝，甚至略胜一筹。

也正是因为他。

这逝川真经才会发扬光大，引得一大批仙人争相修行。

只可惜，再也没有能像李长歌一样的天才出现，那些后来者没有一个能够挺过千年的时间，便都纷纷陨落。

就连李长歌本人，也不过活了三万余年。

这对于仙帝来说是极其短暂的。

毕竟每一名仙帝都拥有接近永恒的生命。

李长歌就像是流星，照亮过仙界的一个时代。

曾让每一名仙人都感到过惊艳。

但流星毕竟是流星，只能照亮一时，却不能照亮一世。

所以在他陨落以后。

逝川真经也消失匿迹了。

当然，这背后的故事，苏起并不知道。

他只知道这门功法非常适合他。

他拥有永恒的寿命，即便寿命如逝川又如何？

永恒减去多少也是永恒！

所以这门功法对于苏起来说简直就是量身打造的。

因为他还在这门功法中看到了一段介绍。

修习此经，无需刻意修炼，寿命和修为都会像是逝川一样迅速。

这说明什么，这是一门不存在门槛的功法啊！

苏起对面的那名男人连忙摇头说道：“兄弟，你就不要为难我了，这玩意现在谁还敢卖啊？”

“不管你信不信，这本书是我捡来的，我真没有！”

苏起看着男人，沉声说道：“你肯定有，开个价吧。”

无论多少仙石！

苏起都要拿下这逝川真经。

这功法如果错过了，他可能就再也找不到了。

“兄弟，听哥一句劝，这功法你把握不住，仙界再也不可能出现李长歌那样的人了。”

男人叹了口气说道：“如果我真卖给你，那我就是害了你，这份因果我可种不起啊。”

“你长歌是谁？”

苏起好奇道。

“你不知道李长歌？”

男人的脸上露出一丝愕然：“逝川仙帝李长歌啊！凡是要修习这功法的仙人都听过他的大名，你居然不知道，那你还修习这功法。”

“唉。”

这时候苏起忽然叹了口气说道：“不瞒你说，我之所以要修习这功法实在是有深仇大恨，如果我按部就班老老实实去修炼，此生复仇无望，你就卖给我吧。”

“复仇？”

男人脸上露出了然之色：“难怪你想修炼这种功法，不过仙途漫长，留得青山在不愁没柴烧，你又怎知你以后没有机缘？君子复仇，十年不晚啊！”

“没机会了，如果我再不想办法提升修为，我甚至撑不过明年的大寂灭，你就卖给我吧，放心，我绝不会透露半点。”

苏起沉声说道。

男人的脸上露出了犹豫之色：“你的仇人是谁？”

“……”

仇人是谁？

苏起一时之间好像真还有点宕机。

可是他很快就想到了陈杰，于是他毫不犹豫地说道：“满春楼！”

“满春楼？！”

男人先是惊愕，随即变得严肃：“兄弟，你是个真男人！”

说罢，他拿出一枚玉简塞到了苏起的手里：“逝川真经我送你了，分文不取！”

第296章 丢失的心

苏起不动声色接过了逝川真经。

心中一阵激动。

有了这玩意，他的仙界之路就可以正式开始启程了！

原本以为仙界之路会格外的难一些，毕竟一切都要从头开始。

他就像是刚来修仙界的那一会，弱小，无助。

但苏起现在发现自己忽略了一点。

自己虽然在仙界来说算得上弱小，但至少不倒霉了啊！

甚至于他的仙运还格外的高！

这逝川真经的忽然出现，让苏起怀疑是自己超高的仙运起了作用。

苏起把玉简收了起来，对中年男人拱了拱手说道：“多谢，能不能问问你叫什么名字。”

这可是大恩人。

如果不是不合时宜，苏起甚至想说要不我给您立块碑吧。

男人笑着说道：“我？名字就不说了，你就当是一个跟你一样厌恶满春楼的热心人士吧，祝你好运，兄弟。”

说罢，男人收摊笑道：“后会无期，把这玩意给你也不知道到底是好是坏，反正这因果我算是沾染上了，唉。”

说完，他匆匆离去，很快便消失在了市集之中。

苏起也匆匆离开，他现在就要回去练习这功法。

苏起觉得要入门的话怎么也得练习个两年半。

回到客栈以后。

苏起把门窗都关严实了，然后小心翼翼地拿出了那枚玉简。

仙识探入，很快玉简里的内容就被苏起复刻进了脑海之中。

而这时候他也终于知道了这逝川仙帝究竟是谁！

逝川仙帝李长歌，惊艳了整个仙界的天才。

他传奇的一生几乎悉数被记录在了玉简里。

看到最后，苏起除了有些震撼以外，更多的是疑惑。

为什么这玉简竟然会记录的如此详细，甚至连李长歌一顿吃几个馒头都记录进去了。

这真的合理吗？

不会是李长歌自己给自己的自传吧？

如果真是这样的话，这逝川仙帝也算是仙帝中的清流了。

至少这脸皮就不是一般的厚。

在感叹完李长歌的脸皮以后，苏起就开始认真学习这门功法。

在通读完整篇功法以后，苏起发现这确实是一门非常适合他的功法。

而且这门功法还有一个最变态的地方，那就是消耗的生命越快，提升的实力也就越快。

于是苏起自然而然地想起了他的那个破损的时间阵盘，用那玩意辅助的话，他的修为岂不是能一日千里？

想到这里，苏起再也坐不住了。

直接拿出了时间阵盘，然后便开始了练功。

苏起很期待，修习了这门功法以后他的修为到底能提升到什么程度。

……

人界。

长生观。

在苏起飞升的消息传回观内以后，王凡溪、米杰、优三，三人都或多或少有些怅然若失。

其中以优三为最。

虽然苏起跟他相处的时间最短，但是从被拯救的那一刻开始，优三就打定了主意，要跟随苏起一辈子。

虽然苏起没有收他当徒弟，但是他在内心早已把苏起当成了自己的师父，也是自己在这个世界上的唯一亲人。

优三下定决心，自己一定要好好修炼，争取早日飞升仙界跟苏起团聚。

优三不知道的是，他如今的样子像极了当初苏起的心情。

而王凡溪脸上的忧虑却与日俱增，他始终忘不掉自己看到的那一幕。

那一幕真的会出现吗？

而米杰就跟着了魔一样，拼命地修炼，拼命地修炼，除此之外的话就是道观的除妖任务。

这除妖的重任几乎全落到了米杰的身上。

米杰也十分争气，在一次次的除妖任务中，实力提升的飞快，有望成为最年轻的化神修士。

王南渤和姜月也卷了起来。

总之，苏起的飞升带来了一系列的连锁反应。

这日。

鬼无涯立于高空之上，遥遥望着长生观的方向，风将他漆黑如墨的发丝撩起，露出了那双灿若星辰的眼睛。

最近他恢复的很好，一身实力基本上已经恢复到了全盛时期，而苏起飞升以后，他可以感觉到这一界的气运竟然在反哺他。

“这是要重新将本王变为天命之子？”

鬼无涯的眼中露出了思索之色。

如今的他算得上是这人界第一了，苏起一飞升，以他地仙的实力，足以称霸天下。

可是自从知道王凡溪在长生观以后，他发现自己竟然没有了那等野心，随着两人见面的次数越来越多，鬼无涯称霸的野心也就越来越弱。

他甚至在想着要不要通过秘法转世重修，这地仙之位他已经有些腻了，如果不是为了称霸的话，他才不会修这地仙。

鬼无涯始终忘不了，他刚一出山就遭遇了滑铁卢，长生观的那道青衫，曾让他无数个日夜都被惊醒。

“主上，您在看什么？”

这时候，鬼无涯的身边出现了一个黑影。

“别烦我。”

鬼无涯皱眉说道。

这段时间，诡奴一直在怂恿他称霸世界，一点也没有眼力见。

难道没有看到他最近都没有提这件事吗？

诡奴的脸上露出了一丝尴尬，更多的则是恨铁不成钢。

要知道他是鬼无涯的事业粉，现在的主上一点也没有当初的霸气了。

这让诡奴有些不知所措。

不是，主上，如果您都不称霸世界了，那我跟在您身边还有什么意义吗？

诡奴犹豫了半天，但是看到鬼无涯不悦的脸色，他终究还是没有把这话说出来。

说出来这就要挨打了啊，说不定一个不好直接被灭杀都有可能。

想到这里，诡奴朝后退了几步，最后还是忍不住问道：“主上，兄弟们…”

“轰！”

下一秒，诡奴直接飞了出去，犹如炮弹一般直接向后倒飞了十公里。

等到诡奴停下来以后，他的头发都已经被吹乱了，变成了彻头彻尾的冲天头。

他连忙用手把头发抓了回去，眼中露出怨愤之色：“主上，现在的你变得太奇怪了，我知道这不是本来的你。”

随即他的眼神一阵明灭，朝着长生观看了去。

“是他吧，就是那个臭道士让你失去了争霸世界之心，我会替你找回来的！”

第297章 诡异气息

诡魔的想法，鬼无涯当然不会知道。

他看着长生观的方向，那里有庞大的气运在流动。

可是他感觉到有一股不寻常的气息似乎在侵袭道观的气运。

让道观的气运总体呈现一个不断下降的趋势。

“奇怪，究竟是什么东西导致道观的气运在减少？”

鬼无涯皱着眉喃喃自语。

如果是之前的话，他巴不得道观的气运掉到负数。

但现在王凡溪在那个道观，他只想要长生观繁荣昌盛，且一直繁荣昌盛下去才行。

想到这里，鬼无涯决定亲自去看看那股神秘的力量到底是什么，为什么会侵袭道观的气运。

其实这神秘的力量出现也不是一天两天了，鬼无涯每天都在观察长生观的气运变化，甚至于比起苏起来说都还要上心。

也正是因为如此他才会如此敏锐的发现道观的不同。

这股气息出现时间大概就在苏起飞升以后三天。

刚开始鬼无涯认为这只是正常的天命之子飞升以后，气运开始流失。

可是后来他发现并没有这么简单。

这股气息竟然在与日俱增，并且每一天都在掠夺道观的气运，壮大自身的同时，也削弱道观的气运。

鬼无涯很快便来到了道观的上空。

那股玄奥的力量即便是他闭着眼睛也能感受到，鬼无涯伸手去捕捉这一缕的气息。

但是那缕气息却不受到他的影响。

他想要去捕捉，但是这缕气息却顺着他的手掌直接消失了。

再次出现的时候已经出现在了更远的方向。

“装神弄鬼，有我在这里，我看你能倒翻出什么浪花来。”

鬼无涯冷哼了一声。

这次他动用了法则的力量，试图去掌控这一缕气息。

只可惜，即便是动用了法则之力，依然还是无法捕捉到这一缕气息。

鬼无涯眯起了眼睛，他现在可以肯定这诡异的气息根本就不是人界的产物，否则以他的修为不可能捕捉不到。

“这么说来就是有仙界的人在偷取这下界的气运。”

鬼无涯的脸色变得严肃，在心默默说道：“如果你不搞到长生观的头上我可能还真发现不了，但既然被我发现了，那你就准备滚出这一界吧！”

铺天盖地的神识朝着这缕诡异气息席卷而去。

将这诡异气息完全的包裹在了里面。

紧接着，鬼无涯眼前一黑，忽然就被拉到了一个奇怪的空间里。

在这空间里，他看到了一个黑影。

这黑影正盘坐在虚空之中，浑身被气运包裹着。

“轰！”

二话不说，鬼无涯便朝着这黑影攻了过去。

铺天盖地的神识笼罩了这黑影，可是下一秒，这黑影缓缓站了起来。

他抬起手，恐怖至极的仙识瞬间将鬼无涯的神识淹没，而后朝着他涌动了过来。

鬼无涯面色一变，拿出了一把被黑雾缠绕的剑，然后朝着对方斩了过去。

万丈剑芒，带着无尽煞气与这黑影的仙识撞在了一起。

“找死。”

黑影发出了一声冷哼。

随即一拳轰出。

“轰！”

空间忽然扭曲，一只由黑雾组成的硕大拳头，朝着鬼无涯冲了过来。

鬼无涯的脸上也浮现出冷意，双手朝前一推，携带着恐怖气息的黑球在手中凝聚。

“轰隆！”

数秒以后，空间传来大爆炸的声音。

鬼无涯的面色已经一片灰败，而对面的黑影也开始变得透明。

“下界蝼蚁，等本尊实力恢复，要将你这世界整个抹除！”

黑影的声音带着无尽的恼恨。

紧接着，空间破碎，鬼无涯重新回到了道观上空。

“仙人又如何？如果你真敢下界，我一样将你抹除！”

鬼无涯擦了擦嘴角溢出的血丝，在心中说了一句。

下一秒他消失在了原地。

这次他又受了不轻的伤，估计恢复又得好一段时间了。

……

仙界。

缘生城。

光阴如梭，时间飞逝。

眨眼之间两年半就过去了。

期间苏起只出过一次门，那就是交了十年的房费。

至于去当天器阁的学徒？

在提升实力面前，这些都是浮云。

像是炼器炼丹学阵之类的事情，在拥有绝对的实力以后再慢慢的去提升。

虽然外界过去了两年半，但在苏起的房间内已经过去了二十五年。

他寿命的消耗程度更是恐怖。

苏起发现了一个事情，虽然寿命消耗了不计其数，但是他的境界并没有因此而提升到很夸张的程度。

但是这逝川真经也确实神奇，他能感觉到随着寿命的消耗，他的境界也在不停巩固。

他领悟的那招法则——岁月，跟这逝川真经相辅相成，让他对于该法则的掌控越发的随心所欲。

苏起睁开了眼睛。

随着他站起来，体内传出一阵噼里啪啦的声音。

天仙九重！

是苏起如今的实力。

这是一个极其夸张的修炼速度。

逝川真经无愧于仙界第一奇经。

在别人还在苦苦挣扎，耗时数百年只为成就天仙的时候，苏起仅仅用了两年半就已经天仙九重，准备冲击真仙了。

虽然这有时间阵盘的功劳。

而这次苏起打算出关的理由也很简单，他要淬体！

因为他发现修炼逝川真经的时候，完全有时间干别的事。

这功法入门以后，每时每刻都在消耗寿命，实力也每时每刻都在提升。

无需刻意修炼。

第298章 关某读春秋的

三界最强淬体术。

这是飞升前，天道给自己最后的礼物。

苏起也试过飞升以后能不能许愿。

但没用。

那时候他便知道，这天道是下界的天道。

在这仙界恐怕有更高级的天道存在。

而这三界最强淬体术，他现在才第四重，在这仙界完全不够看。

不过好在他在下界的时候已经完成了全身灵力化，所以现在仙元不耗尽，苏起依然是肉身无敌的一个状态。

淬体需要诸多材料辅助，还需要极为严苛的环境。

但七重以前毕竟还属于人界的范畴，所以这些材料在仙界算不得什么。

苏起看了看戒指里的十瓶仙运，心想着十多万仙石应该够了吧？

这两年又有过两次大寂灭，不过两次加起来才扣了苏起一点仙运。

而他在这两年期间，又做过两次选择题。

所以仙运这一块，不降反升。

将罩袍穿好以后，苏起便出门了。

这家客栈还是很冷清，苏起走到一楼以后看到掌柜的正捧着一本书在看。

苏起凑过去看了一眼。

封面上写着《春秋》两个字。

仙界也有春秋？

苏起来了点兴趣。

掌柜名叫关山，并不是仙人，而是一名只有元婴期修为的修士。

从外表看去是一副儒雅书生的模样。

“关掌柜，好雅兴啊。”

苏起笑道。

“砰！”

关山猛地把书扣上，脸上的尴尬一闪即逝，待看清楚是苏起以后，有些不自然地笑道：“是你啊客官，好久没见你了，住的还开心吗？”

“挺开心的，你这书…”

苏起话还没有说完。

关山便抢话道：“哦，你说这书啊，关某读春秋的！”

“我知道啊，这封面不就写着春秋二字吗？”

苏起笑着说道。

“哈哈，我给忘了。”

关山松了口气。

“关掌柜，我想问的是你这书哪买的，我也想买一本来看看。”

苏起问道。

“原来客官你也是同道中人。”

关山脸上露出意味难明的笑容，然后指了指东边：“出门往东走七八百米，有一家书店，我平时都在那里买书，十分齐全。”

“多谢。”

苏起道过谢以后，便朝着那家书店走去。

竟然连春秋都有，那不会也有四书五经什么的吧？

苏起很快便来到了那家书店前。

诚如关山所说，这里有许多书籍，而老板也是一名中年人，跟关山一样充满儒雅气息，看起来像是一个读书人。

“小哥，买书啊？”

老板看到苏起以后，热情招呼：“我这什么书都有，本本精彩，本本劲爆！”

“有春秋吗？”

苏起问道。

“小哥也是读春秋的啊。”

老板露出暧昧神色，转身去拿，嘴里还在说着：“春秋这本书的确好看，看过的人都说好。”

“给。”

老板递了一本书过来，跟关山看的那本一模一样。

“装订的不错啊。”

苏起赞了一句，随即翻开一页。

然后他眉头一挑。

嘶~这不对啊？

不对劲，十分不对劲。

于是苏起又连忙翻了几页。

越发不对劲了。

这是春秋？?

“啪！”

苏起一目十行的看完，随即猛地合上了书本。

“老板，这不是我要的春秋。”

苏起把书递了回去。

“还不够？”

老板愣了一下，随即又指着书架说道：“我这还有《肉蒲团》，《金瓶梅》，《游仙窟》，《姑妄言》，小哥你要不要看看？”

“多谢老板，我就不看了。”

说罢，苏起转身离开。

“怪哉，怪哉，我这春秋真不好看？”

老板看着苏起离开的背影，翻开了手里的春秋：“真奇怪，明明很好看啊。”

……

苏起走在路上，脑子里还回想着刚才看的书。

这书真白…呸，真黄。

很快他就把这些画面甩出了脑海。

淫乃万恶之首，色乃刮骨钢刀！

争做新时代的好青年，拒绝黄赌毒从我做起。

如是想着，很快苏起便念头通达，刚才的那些画面也都消失殆尽。

他又来到了那家钱庄。

看门的依然是那个青年。

那个青年看到苏起以后，连忙笑着迎了上来：“上仙光临，不知这次是想取钱还是存钱？”

“跟上次一样。”

苏起说道。

“请跟我来。”

青年脸上的笑容更盛。

轻车熟路来到二楼以后，苏起又进到那个熟悉的房间。

老头还是在躺椅上悠闲地晒着太阳。

看到苏起走进来。

老头脸上露出一丝惊讶之色：“你小子又来卖仙运？”

“对。”

苏起点头说道。

老头上下打量了苏起一阵以后说道：“怪哉，怪哉，难道你没有去那满春楼？”

“没有。”

苏起干脆道。

“没有去那满春楼还这么大的开销。”

老头摊手说道：“这次要卖多少，拿出来吧。”

苏起手一挥，十瓶仙运整整齐齐出现在了桌上。

“十瓶？！”

老头瞪大了眼睛：“你小子该不是去把满春楼给抢了吧？”

说着，他很快便检查完了十瓶仙运，没有任何问题。

“今天的价格是1:15000。”

老头给了苏起十五万的仙石。

拿到仙石以后，苏起道过谢便打算离开。

而这时候，老头叫住了他：“等等，有个活，你干不干？”

第299章 熟悉的面孔

“什么活？”

苏起脚步一顿，转过头。

“你卖这么多的仙运，应该很缺仙石吧？”

老头脸上露出笑容。

“倒也不是很缺。”

苏起想了想，只要不买仙器或者那些极品的法宝，他这仙石倒也够用。

“不缺仙石怎么会来卖仙运？小兄弟真是说笑了。”

老者笑着说道。

“这倒说的也是。”

苏起嘴角一咧：“那你想找我做什么事？我先说好，违法乱纪的事可不敢干啊。”

“瞧你这话说的，我们都是遵纪守法的好仙民，怎么会做违法乱纪的事。”

老者笑着说道。

“那你讲讲。”

苏起说道。

“你确定你没有去过满春楼是吧？”

老者又问道。

“没有。”

苏起摇头。

“好，现在还没有去过满春楼的人太少了，尤其是像你这种年轻人。”

老者一拍手说道：“那这个活非你莫属了，事成之后，我给你百万仙石的报酬！另外，此次任务所产生的所有收益都归你，怎么样？”

百万仙石？

本来苏起还不当一回事的。

可是听到这夸张的奖励以后，苏起已经打起了退堂鼓。

报酬这么高，任务能简单了？

这简直影响自己猥琐发育啊。

老者没有看到苏起眼中的退缩之意，而是自顾自地说了起来：“其实这件事也是一件大功德的好事，近期仙庭的监察使要来缘生城，如果能把满春楼的真实情况披露，那这满春楼必然会被铲除，再也没有人会被毒害。”

“而我要你做的事也很简单，那就是混入满春楼，收集他们的罪证！我会是你最坚实的后盾，有什么需要都可以跟我说。”

而老者再回过神来之时，却发现苏起已经走到了门口。

“你去哪?”

老者有些奇怪地问道。

“回家。”

苏起理所当然地说道。

“回什么家？你收拾收拾，我这就给你安排身份，今天就可以给你送进满春楼。”

老者皱眉道。

“这个任务太过艰巨，您还是找别人吧，我卖卖仙运赚点仙石就挺好的。”

苏起笑着说道。

“你是嫌仙石少了？还是害怕满春楼？”

老者皱眉。

“仙石不少，这满春楼我也不了解底细，但是能有这么高的报酬，我觉得这个任务不会简单，所以的话您还是另请高明吧。”

苏起笑着说道。

如果他现在拥有像是人界的实力，倒是不介意去这满春楼耍耍。

但是他现在毕竟才天仙九重，这实力虽然算不得仙界底层。

但那满春楼既然能做的这么大还没有事，背后必定有靠山。

这要是被满春楼盯上了，自己还怎么苟的下去?

况且自己现在还没有度过新手期，十年之期未到，一旦揭下罩袍就很有可能被有心之人盯上。

综上所述。

苏起觉得自己还是买了材料躲回客栈为好。

两年半都过去了，再有七年半就行了。

“年轻人，你可想清楚了，过了这个村就没有这个店了。”

老者眼里抑制不住的失望：“仙途就是要争，要敢于冒险，你如果选择摆烂，这一生也难有什么大的成就。”

“那我还是选择摆烂吧。”

苏起耸耸肩，拉开门离开了。

他现在是摆烂就能变强，既然摆烂都能变强，那又何必去冒险？

确认苏起真的离开以后。

老者摇了摇头：“真是烂泥扶不上墙，还是找别人吧。”

……

苏起怀揣15万仙石的巨款，直接去了“人才市场”。

这人才市场就是之前苏起交易的市场。

不过逛了一圈以后，苏起仅仅买到了三个材料，不是因为这些材料太稀有，而是因为太大众了。

所以人才市场里基本没有人出售这些东西。

因为在城里的药材店，大多都有卖的。

在探听到这个消息以后，苏起便朝着那药材店而去。

而他没注意到的是，在他离开以后，一名修士鬼鬼祟祟地跟了上来，远远地吊在了后方。

苏起一路来到了缘生城最大的药材店。

他需要的那些药材在人界都属于稀少的东西。

但在这仙界，确实都算不得什么稀有的东西。

于是苏起花费了仅仅一万多的仙石就拿到了这些药材。

在买完药材以后苏起又去买了一个大缸。

这大缸的作用也很简单，那就是熬制这些药材。

等到这些药材调配成药液以后，苏起会进入其中，以此进行淬体。

等到一切都准备妥当以后，苏起便朝着客栈走去。

在与一名青年擦肩而过之时，苏起似乎捕捉到了什么。

他停下脚步，朝那名青年看了过去。

青年没有回头，径直消失在了人海之中。

而苏起闭上眼睛，开始回忆起刚刚看到的那张脸，似乎从人才市场出来以后已经看到过四五次了。

是巧合吗？

苏起不相信巧合。

缘生城那么大，为什么每次都恰好碰到？

想到这里，苏起留了一个心眼。

故意朝着人少的地方走去。

第300章 秘密搜捕

苏起穿过闹市，来到了一处相对人烟稀少的地方。

他故意加快了脚步，然后找准时机躲在了一处角落。

然后便是静静地等待。

果然，没过多久，一阵脚步声响起。

苏起的仙识透体而出，可以看到刚才的那个青年又出现了。

他站在原地四处张望，皱着眉头，似乎在为跟丢了苏起而懊恼。

苏起能够感受到这家伙不过是一个伪仙的修为，为什么会跟踪自己？

他没有贸然出去抓住这家伙质问，而是静静地观察。

青年在原地驻足了一会以后，便又走远了。

没过一会儿，他又走了回来，他现在确信自己已经跟丢苏起了。

“真是见鬼。”

青年嘀咕了一句，便打算离开。

而就在这时，他感觉到有人在拍他的肩膀。

他猛地回过头，就看到刚刚自己跟踪的那人正站在后方。

这让他心脏猛地一停，苏起这出现方式实在是有些吓人。

“你干嘛？”

青年面色强自镇定。

“为什么跟踪我？”

苏起淡淡说道。

“我哪里跟踪你了？这缘生城这么大，我四处瞎逛不行啊？”

青年装傻。

“岁月。”

苏起微微一笑。

“什么？”

青年愣了一下。

下一秒，他猛地瞪大眼睛，他感受到体内的生机在迅速消逝！

以这种恐怖的流失速度，用不了一天他就会变成枯骨！

“等等！”

青年惊慌地喊道。

苏起不理他，岁月还在疯狂启动。

“我知道了，你想知道什么我都告诉你，拜托你停下！”

青年更加惊慌了。

苏起撤去了法则之力，却并没有让时间回溯，这青年一看就心怀不轨，没有必要给他回溯那些已经消逝掉的生机。

就那短短一分钟不到的时间，青年可以感觉到自己消耗了大概百年的生命。

在他的眼中，苏起现在俨然成为了一个可以随时掠夺他人寿元的恶魔。

“你跟踪我做什么？”

苏起淡淡问道。

“我也是受人所托，迫不得己。”

青年面带苦涩地说道：“现在高家像疯了一样，全城搜寻戴罩袍的修士，一旦确认就会实行秘密抓捕，我也是被抓捕的一员，可他们要找的人不是我。”

“但是如果我想自由，就必须再找到另一名戴罩袍的修士，待他们抓捕以后，再让我自由。”

“所以我跟踪你也是迫不得己啊。”

苏起眼睛眯了起来。

高家抓戴罩袍的修士？

为什么会抓戴罩袍的修士？

难道是在找他？

苏起敏锐地感觉到了不对劲。

如果真的是找他，那么他在这大街上晃悠就十分危险了。

这青年已经盯上自己了，说不定还会有更多人盯上他。

苏起相信高家抓戴罩袍的修士绝不是抓着完，而是有更大的阴谋。

“你知不知道高家为什么要抓罩袍修士？”

苏起淡淡问道。

“这个我就不知道了。”

青年摇了摇头，然后又急忙说道：“但是我被抓去以后看到了一个老头，这老头给我的感觉很可怕，他只看了我一眼，摇了摇头，我就被高家丢出来找人了。”

“不过根据我的猜测，应该是有新飞升的修士来了缘生城，这高家也没少做这种勾当，只是这次的动静格外的大一些。”

“不过前辈你也不用担心，你那么厉害，肯定不是他们要找的人。”

青年拍着马屁。

苏起皱着眉，看样子这高家要找的人的确是他了。

就是不知道他是怎么暴露的。

知道他是新飞升的修士的人只有陈凡一行人。

可是想到陈凡的表现，苏起相信应该不是他们。

想了一会没有头绪，苏起也不去想了，他现在要做的便是尽快隐藏自己。

“走吧。”

苏起对青年说道。

“多谢前辈，多谢前辈。”

青年连忙道谢，然后扭头便跑。

苏起不是没有想过要把这青年留下。

但这是在缘生城内，如果杀了人，那么麻烦会更大。

说不定很快就可以追查到他的身上。

毕竟这可是仙界，能够动用的手段实在是太多了。

苏起站在原地思考了片刻，规划好路线以后便开始出发了。

这条路线途径的人流最少，希望这样能让他神不知鬼不觉地回到客栈，而不被高家的这些探子发现。

在知道这么一件事以后。

苏起就打起了十二分的精神，只要有疑似探子的人他都能够第一时间分辨出来。

还好一路上都没有碰到什么可疑人物。

可是当他回到客栈门口的时候，他就看到了有两名疑似探子的人，站在门口，用犀利的目光逡巡着来往的路人。

趁他们没有看到自己之前，苏起连忙躲到了阴影之中。

现在怎么办？

苏起脑海中飘出来一个念头。

如果这两名探子不走的话，他根本就不可能回到客栈之中。

好在等了半个多时辰以后，苏起看到从客栈内又走出了一个男人。

这个男人带着两个探子离开了。

等到他们走远以后，苏起方才动身朝着客栈内走去。

刚一走进客栈，苏起就看到一片狼藉，而关山正在收拾。

看到苏起回来，关山眼中闪过一抹异色，随即说道：“客官，你怎么还敢回来？”

第301章 天罗地网

“关掌柜，怎么了？”

苏起问道。

他内心已经隐隐有了猜测，难道刚刚那些人是来找他的？

“唉。”

关山叹了口气说道：“刚才那些人是高家的人，他们问我这里有没有穿罩袍的人，我们这里严格保护用户的隐私，当然是没有说的。”

“于是他们就一阵打砸，没有办法，我只好撒谎说没有。”

“虽然我不知道高家的人在干什么，但你要是继续留在这里的话，我们都有危险，这样，我把房费退你，你赶紧离开吧。”

听完关山的话。

苏起点了点头说道：“房费就不用退了，给你造成麻烦了关掌柜。”

说罢，苏起直接扭头离开。

……

高家。

两名老者执棋对弈，棋盘上的战况很是激烈。

“华兄，你似乎有些着急了。”

其中一名老者笑着说道。

若有旁人在，就会认得这名老者，高家的老祖——高斯年。

罗天上仙境强者。

而坐他对面的那名老者，则是之前追踪苏起的那个老头，也是威震一方的存在——华锦。

华锦皱眉道：“如何能不急？这人丹两年半都还没找到，我这丹还炼不炼了？”

高斯年哈哈笑道：“华兄，你早该来找我了，这缘生城虽然不大，但没点势力还真寸步难行。”

“感受到了。”

华锦点头。

就算他是罗天上仙境的强者，但这两年半的时间还是处处碰壁。

说白了，他没有碾压一切的实力。

毕竟这缘生城还有一个仙君境的城主。

而更上面还有仙庭。

所以他还是需要遵守规则。

“别的不说，在这缘生城，我高家若想找一个人，还没有找不到的。”

高斯年笑着说道：“你就等着吧，不出三天的时间我一定帮你找到这刚飞升的修士。”

“若真找到，华某必有重谢。”

华锦抱拳说道。

高斯年抬手说道：“不要那么见外，华兄，好歹我们也是一起并肩战斗过的交情，以后常走动便行了。”

“好说。”

华锦点头。

就在两人交谈之间，门外走进来一名青年。

这名青年穿着蟒袍，正是苏起见过的高志文。

高志文进来以后，便恭敬地说道：“爷爷，我们的人已经散布下去，正在对全城的酒楼做排查，暂时还没有结果。”

“没有结果跟我汇报什么，下去吧。”

高斯年不是很高兴地说道。

高志文连忙说道：“爷爷，我是来寻求帮助的，我们这大规模的行动好像已经惊动了孔家，他们旗下的那几家酒楼不允许我们的人调查。”

“那就先查其他的酒楼，如果都没有，再想办法查孔家的酒楼。”

高斯年淡淡说道。

“好的爷爷。”

高志文退了下去，全然没有在外面那种嚣张的姿态。

等到高志文退下去以后，华锦皱着眉说道：“高兄，你们如此大张旗鼓，如果惊动了那名修士，他连夜出城怎么办？”

高斯年微微一笑：“华兄多虑了，我的人已经遍布四大城门，只要有穿着罩袍的修士出城，第一时间便会被控制起来。

……

苏起原本是打算出城的。

可是他在城门处发现了一些不正常的人。

这些人像是鹰隼一样监视着来往的路人，那种戴着罩袍的人一旦路过便会被强制要求揭开罩袍。

一些人原本还想要反抗的，但是被打了一顿便老实了，乖乖地接受了检查。

苏起去了四个城门，都是这样的场景，如此一来他便知道了，高家的人已经封锁了城门。

他不是没想过从空中离开。

但在这缘生城有很高级的禁空阵，让他根本就飞不起来。

想要无视这种禁空阵，至少需要仙君境。

如此一来的话，苏起算是彻底被困在了城内。

苏起相信这应该只是开始。

高家人封锁了城门，那么接下来应该就是在城里进行地毯式的搜索。

“陈凡说孔家的实力最强。”

苏起脑子里闪过一个念头。

如果是这样的话，自己找一个孔家经营的酒店不就行了吗？

苏起相信，高家的人应该不敢去孔家经营的酒店闹事。

不过现在苏起不清楚究竟是只有高家在寻找自己，还是说孔家也在寻找自己？

如果是这两家都在找的话，他现在情况十分危险。

在暗中观察了一会以后，苏起得到了结论。

应该只有高家，如果是孔家的话，那些卫兵也会动起来，而不像现在这样，只有一些伪装在人群中的人找他。

“只是我现在并不清楚哪些酒楼是孔家经营的。”

苏起思考了片刻。

又走到了人烟稀少的街道上。

他随便找了家店走了进去。

这家店是经营服饰的，看到苏起以后，那老板便打着招呼道：“客官买点什么？”

“老板，跟你打听个事。”

苏起随手拿出一块仙石。

“什么事，小哥尽管说。”

老板眼睛一亮说道。

“我想问一下，孔家经营的酒楼在哪里？”

苏起问道。

“就这啊？”

老板笑着说道：“孔家经营的酒楼就在那城中心，名字就叫孔家酒楼，那可是我们缘生城第一酒楼。”

“另外的话满春楼也是孔家经营的，可以提供食宿，还可以提供各种各样的娱乐方式。”

满春楼是孔家经营的？

苏起忽然想起了钱庄的那个老头。

那这样说来这个老头的身份也不简单了，竟然想要搬倒孔家。

不过想来也是，开得起钱庄又怎么会是简单之辈？

“多谢。”

苏起抛下仙石便离开了。

他现在要去的便是这孔家酒楼。

按照老板所说的，苏起很快便看到了城中心的孔家酒楼。

这酒楼足足有十多层高，比起周围的建筑都要高出一大截。

从这里便可以看出他与其他酒楼的地位不同。

只是这酒楼在闹市区，苏起相信自己穿过闹市区肯定会被高家的探子发现。

但目前他已经管不了那么多了。

于是苏起挑选了一个尽可能人少的路线，在躲过了好几波疑似探子的人以后，他一头扎进了人群中。

苏起刚走没多远，便感觉到有人已经盯上了自己。

刚开始是一两个，到后来已经是三四个，五六个。

人数还在不断地增加。

这些人盯上他以后，就尾随在他的身后，速度越来越快。

苏起的脚步也越来越快，始终与这些人保持着一定的距离。

“喂，站住！”

就在苏起快要接近孔家酒楼的时候，一道男声从他的身后传来。

苏起像是没听见似的，又往前走了几步。

然后他就听到身后传来了嘈杂的脚步声。

苏起也不装了，三步并做两步走，快步走进了孔家酒楼。

待他进去以后，那些探子都停下了脚步。

虽然他们都是高家的狗，但是在孔家面前还是不敢嚣张的。

苏起进入酒楼以后，光速办理了入住。

孔家酒楼的价格跟其他酒楼天差地别。

一间普通的房，一晚竟然需要五百仙石！

还好现在的苏起负担的起。

“苏兄！”

就在这时，一道惊喜的声音传来。

第302章 人情世故

听到这个呼喊声。

苏起转过头。

正好看到了一人从楼上走了下来。

竟然是文德。

那个跟自己一起去面试的自来熟的家伙。

“苏兄，你面试通过后怎么没来？你不知道，你没来我都无聊死了。”

文德一边说着一边凑了过来。

然后他看到了苏起手中的房卡，笑着说道：“苏兄你也是来住宿的？”

“对啊。”

苏起点头说道。

“太好了，我也住在这里，啥也不说了，今夜我们不醉不归！”

文德凑了上来，想要跟苏起勾肩搭背。

不过苏起退了半步，躲开了文德的手。

你退半步的动作认真的吗？

小小的动作伤害还那么大。

文德现在的表情就是这样，他一脸受伤地说道：“苏兄，没想到仅仅两年半，我们的感情就黯淡了吗？”

“少来。”

苏起翻了个白眼：“好像我们本来也没有那么熟吧？”

文德愣了一下，然后沉吟了一会：“好像确实是这样，但你知道一见如故吗？我第一次见到你就觉得我们认识很长时间了，所以我们也算是老友了。”

“苏兄，我有预感，我们会成为很好的朋友。”

苏起摆了摆手说道：“算了，还是不要跟我当朋友，免得受到无端的牵连。”

“这是什么话？”

文德眼睛一瞪说道：“你是不是碰到什么麻烦了？跟我说，我来帮你摆平。”

“没事。”

苏起一边说着，一边朝着楼上走去。

他现在被高家盯上，能不牵扯无关的人就不牵扯无关的人。

尤其是像文德这种自来熟，恐怕还不知道自己面临的是什么。

不过文德没有放弃，屁颠屁颠地跟在苏起的后面一同上楼，边走还边说：“苏兄，你到底碰到什么麻烦了？你就告诉我吧，咱们缘生城可是一个法治模范城市，没有人敢拿你怎么样的。”

“真没事。”

苏起一边走，一边摇头说道。

文德还是不依不饶：“苏兄，难怪你两年半以前没有来上班，你是不是早知道那件事，所以才没来上班的？”

“什么事？”

苏起有些奇怪。

“你就别装了。”

文德锤了苏起一拳然后说道：“我也是进入后不久才知道这件事，可怜了那个段姑娘啊，唉~”

“段姑娘？”

苏起仔细回想了一下。

忽然想起来这个段姑娘是谁了，就是那个天器阁被高志文威胁的绿裙仙子。

只是后来苏起没去上班，闭关了两年半，所以对于这件事都快忘记了，没想到今日又被文德提起。

“她怎么了？”

苏起问道。

“你真不知道还是假不知道啊？”

文德有些狐疑，然后还是说道：“原来那天器阁的阁主跟那高志文是一伙的。”

“高志文表演那么一出就是为了让那段姑娘住在天器阁，结果没过几天就被那老阁主玷污了，再然后就销声匿迹再也没出现过了。”

“知道这件事以后，我火速离开了天器阁，太他娘的恶心了。”

文德说起这事的时候，脸上还带着愤愤不平之色。

苏起回忆起了当日的场景。

难怪那老头在拍绿裙仙子的肩膀的时候，表情有些暧昧的样子，如今想来一切的事情其实都有征兆。

只是对于这种事，并非仙界才有，人界也有不少这种事。

所以苏起并没有过多的意外。

只是对于那名绿裙仙子的遭遇深表同情。

这时候苏起已经找到了自己的房间，他推开房门进入，文德没有跟进来，而是站在房门外说道：“苏兄，这是私人地方，你让不让我进来？”

“请回吧。”

苏起直接将门关上。

看到紧闭的房门，文德一脸懵逼，心想苏起还真是一个与众不同的家伙，竟然一点也不客套。

“有意思。”

文德脸上露出笑容，随即转身离开。

仅仅一天一夜的时间。

缘生城几乎被高家翻了个底朝天，除了一些特殊的地方，比方说满春楼，城主府，孔家酒楼之类的，其他地方基本都被他们给找遍了。

总共抓捕了上千名穿罩袍的修士。

只是这上千名都不是华锦要找的人。

“华兄，这些人都不是？”

高斯年问道。

“不是。”

华锦摇头。

高斯年端起茶杯，抿了一口，眼睛微微眯起：“那就只有孔家和周家的地盘没有搜过了。”

高志文候在一旁，小心翼翼地说道：“爷爷，周家已经发话了，如果我们打扰到他们正常的经营，那么就要好好跟我们算账了。”

“呵呵。”

高斯年把玩着茶杯：“周家不足为惧，他们不会跟我们真的撕破脸，毕竟那样对谁都没有好处，主要是这孔家难搞一些。”

高志文静静等待着下文。

他知道这时候高斯年肯定是已经有了办法，否则的话不会这么淡定。

“啪。”

高斯年放下茶杯，然后说道：“我亲自去一趟孔家，华兄你在此等候片刻便行。”

“麻烦高兄了。”

华锦抱拳。

“不必客气，我高斯年为了朋友，向来两肋插刀。”

高斯年摆了摆手，随即转身离去。

过了大概一个时辰。

高斯年回到了高家。

而随着他的一声令下，高家的人又开始汹涌而出，而这次的目标赫然就是周家还有孔家的酒楼。

“爷爷，你是怎么说服孔家的？”

高志文好奇地问道。

华锦也在一旁倾听。

他自然是知道孔家的势力，能让高家去搜他们的地盘，这简直就是不可思议。

高斯年微笑着抚摸着自己的胡须：“江湖从来都不是打打杀杀，而是人情世故。”

“其实很简单，这次来的监察使恰好是我的一位老熟人，而这孔家又恰好被我掌握了一些证据，如果他们不想伤筋动骨的话，丢点脸面自然是没什么。”

“反正这恶名都有我们高家来背了，孔家这伪君子的形象怎么也得立住了。”

华锦再次抱拳：“高兄能为我做到这个地步，华某感激不尽，日后如有需要的地方，定当竭尽所能。”

“好说，好说。”

高斯年笑眯眯地说道。

第303章 不躲了

“苏兄，苏兄！”

房门外传来了文德的叩门声以及呼喊声。

苏起睁开眼睛，从地上站了起来，然后打开了房门。

“有什么事？”

苏起淡淡问道。

“苏兄，你招惹的应该是高家吧？”

文德脸上露出焦急之色。

“不是我招惹他们，而是他们在找我。”

苏起淡淡说道。

“这不重要。”

文德摆手说道：“现在高家的人气势汹汹的来酒楼了，看样子应该是来找你的，我怀疑孔家和高家达成协议了。”

苏起皱了皱眉。

最坏的情况还是发生了。

若两家联合起来，在这缘生城他插翅难飞。

“苏兄，你还愣着干嘛，赶紧想办法跑啊，这酒楼已经不安全了。”

文德连忙说道。

“没地方跑。”

苏起摇头。

他不是没有想过躲进小世界里面。

可是在这缘生城，他竟然连小世界都无法打开。

由此可见，缘生城的阵法究竟有多么的霸道。

苏起也并非没有想过其他的办法，可都挨个被他否决。

他发现自己竟然真有些走投无路了。

苏起也意识到了一点，那就是个人的力量在大势力的面前微不足道。

只是他不会束手就擒。

就算是死他也要扯下敌人两块皮来。

“也对。”

文德皱着眉，摩挲着自己的下巴然后说道：“我有个办法。”

看到苏起看向他。

文德连忙说道：“那仙庭的监察使就要来了，只要他一降临，绝对不会允许高家为非作歹，这有害仙庭的颜面，所以苏兄你只要再撑上半天的时间就行！”

“你先躲起来，等到监察使一来，一切问题都会迎刃而解。”

监察使？

苏起想起了钱庄的那个老头，好像也说了监察使这么一回事。

这说不定还真是一个办法。

只是躲起来？

躲哪里又能行？

“苏兄，你去我房间吧，我到时候可以帮你挡一挡。”

文德拍着胸膛说道。

看到苏起还在犹豫，文德催促道：“你就别想了，我都不怕你怕什么，一个大老爷们磨磨唧唧的。”

“多谢。”

苏起道谢。

他已经打定了主意，若到时候高家的人真来了，他大不了就从窗户翻出去，说什么也不能连累了文德。

时间一点点过去。

苏起盘坐在地上，虽然即将大难临头，但他发现自己竟然无喜无悲，一点也不着急。

他想起了陆长安告诉自己的话。

越是绝望之时，越不能自乱阵脚，方才有一线生机。

而文德也端起茶水不停地喝，虽然面上没有紧张之色，可是偶尔的字里行间都能看得出不平静。

苏起睁开了眼睛。

他的手里出现了一个锦囊。

陆长安曾说过，如果碰到无法应对的事可以打开这个锦囊。

在人界的时候，他没有机会打开这个锦囊，如今到了仙界却不得不打开了。

“师父，也不知道你给我这锦囊有没有用。”

苏起想起了跟陆长安的相处日常。

嘴角不自觉地浮现出了一抹笑容。

“该不是什么风紧，扯呼！”

“逃！”

“赶紧逃！”

“见机行事之类的吧。”

苏起自言自语地喃喃说道。

“苏兄，你是不是很紧张？你在自言自语地说什么呢？”

文德好奇道。

“没有，想到一些高兴的事情。”

苏起摇头说道。

“这种时候你还能想到高兴的事情，你也是厉害。”

文德站起身来，整理了一下自己的衣服，然后笑道：“苏兄，听到楼下的嘈杂声了吗？估计很快就要上来了，你放心，我会帮你拖住的。”

“是不是想问为什么对你这么好？”

“我说过了，我跟你说一见如故。”

说罢，文德一甩头，朝着门口走了过去。

如果这时候再配上一点悲壮的音乐，或许还真像那么回事。

但就在这时候。

文德脚下一滑，发出一声惊呼，差点摔了个狗啃泥。

不过好在他眼疾手快，及时调整了一下，方才避免了出丑。

“意外，纯属意外!”

文德尴尬地挠了挠头。

“砰砰砰！”

话刚说完，门口就传来了砸门声。

“里面的人，开门！”

“赶紧开门！”

外面传来了几道凶恶的男声。

苏起站了起来，掏出了困龙剑。

若要战，那便战。

他感觉自己好像许久没有这么热血沸腾过了。

在人界，往往都是一剑或者一拳就解决了。

就在这时，文德猛地拉开了大门，然后走了出去，砰的一下拉上了大门。

“大中午的敲什么敲，还让不让人休息了？”

文德走出房间，气势陡然攀升，与方才在房间内判若两人。

那几名凶恶的男人看到文德以后，脸上露出戏谑之色。

“哟，我道是谁，原来是周家的废物少爷啊。”

“哈哈哈，废物少爷在教我们做事呢？”

“赶紧滚开，不要打扰我们搜房。”

文德用肉身拦住了几人，淡淡说道：“想进去？除非从我的尸体上跨过去。”

“啪！”

下一秒，一个男人忽然一巴掌呼在了文德的脸上：“我呸！装什么大尾巴狼。”

文德直接被扇倒在地，脸上露出苦笑。

理想很丰满，现实很骨感，本想表现的大义凛然，风度翩翩一些。

结果最后还是落得这么狼狈。

“苏兄，我只能帮你到这里了。”

文德在心中默默说了一句。

几个凶恶的男人冲了进去，文德默默闭上了眼睛，他已经可以想象苏起会被生擒。

但下一秒他听到了几道惨叫声。

不对啊？

这惨叫声好像不是苏兄的?

想到这里，文德猛然回过头，朝着房内看去。

只见一名面若冠玉，英俊至极的青衫道士，面色淡然，手持一把长剑。

而在他前方，是已经倒在血泊里的那些凶恶奴才。

这一刻，文德竟然有些恍惚。

他未曾想到隐藏在那罩袍里的青年，竟然拥有这样一副绝世无双的容颜。

这比他看过的任何一个仙人都要英俊！

苏起朝着文德走了过来，对他伸出了手：“多谢。”

文德还没回过神，愣愣伸出手，然后被苏起拉了起来。

“我不躲了。”

苏起淡淡说道。

第304章 杀出去

“你想干嘛？”

文德愣愣问了一句。

这一刻，他在苏起身上感受到了一往无前的决心。

“杀出去。”

苏起嘴角一咧。

“不行，你没有胜算的。”

文德连忙摇头说道。

“反正也没有退路了。”

苏起说罢，朝着楼下走去。

此时的孔家酒楼已经被围的水泄不通。

其他的酒楼也大抵如此。

苏起一步步从楼上走了下来，此时的他看起来极其的飘逸。

属于天仙的气息在涌动。

这一刻，所有人都看向了他。

但凡是仙界的老油子，都能一眼感受到他身上那种刚飞升的气息。

只是一个刚飞升的修士怎么可能十年之内就转换完了仙元？

这简直是天方夜谭！

苏起看到了酒楼外的队伍，浩浩荡荡，声势浩大。

“不愧是高家啊。”

苏起在心中说了一句。

他就在众人的注视之下，闲庭信步地朝着门口走了过去。

“我们要抓的是这小子吗？”

“得到的命令是抓一个穿着罩袍的刚飞升的修士，这人没穿罩袍啊？”

“没穿罩袍也是刚飞升的修士，难道把罩袍一脱就不抓了？”

高家的队伍经历了小规模的骚动。

随即一个个都用虎狼似的目光看向了苏起。

“要抓我啊？”

苏起举起了困龙剑，微笑道：“做好准备了吗？”

嗤——

下一秒，他一剑斩出。

就算大阵压制了他的实力，这一剑还是斩出了数十丈的剑芒！

这些高家的恶仆，最强也不过伪仙之境，说到底不过是一群仗着高家势力的乌合之众。

哪里受得住这一剑！

“噗嗤！”

为首的数十人当即被削成了两断。

血溅长空，给孔家酒楼的门前染上了一抹血红。

围观群众都愣住了。

多久了？

多久没有人敢在缘生城内对高家出手了？

而且还是在孔家酒楼的大门前！

这和同时挑衅高家和孔家有什么区别？

不少人看向苏起的眼神都变了。

一方面是敬佩，另一方面则像是看一个死人。

这小子完了！这是所有人的想法。

苏起一人一剑，冲进了高家的队伍。

以他天仙九重的实力，这些恶仆根本难以抵挡。

不出十秒的时间，门口就倒了一片。

而还有一部分高家的恶仆已经落荒而逃，他们要去叫帮手了！

苏起没有停留，直接朝着最近的东城门走去。

反正都已经暴露了，现在尽快出城，说不定还能寻得一线生机。

毕竟城内压制了他的实力。

这种压制对于越高等级的仙人压制越低，他可不会认为高家就这实力。

等到真正的强者来了，他就危险了。

苏起如一道风冲向了东城门，一路上但凡碰见了搜寻他的高家恶仆，他都会顺手一剑收割。

整个缘生城都乱了。

无数神识交织在上空，看着这混乱的一幕。

已经许多年没有人敢在缘生城闹事了。

“这小子怎么回事？居然敢在缘生城闹出这么大的动静，真不怕死吗？”

“哈哈哈，斩的都是高家的那些人，斩的好！”

“咦？不对啊！这小子有古怪，他身上还有新飞升的气息，怎么可能这么快就天仙了？”

“此子身上有大秘密！”

“不如抓住好好审讯一番，说不定能得到大机缘！”

空中的神识交汇，许多大能修士在交流着。

苏起俨然已经成为了砧板上的鱼肉。

当苏起冲到东城门以后，却发现已经有人在那里等他了。

为首的是一名穿着黑袍的青年，他看到苏起以后，嘴角一咧：“小子，胆子挺大啊，敢伤我高家人。”

苏起一言不发，朝着青年冲了过去。

“有意思，我高齐天也是你能碰瓷的？”

青年微笑着，手中出现了一柄长刀，朝着苏起猛地斩了过来！

高齐天一出手，苏起就能感受到他的实力。

跟他一样，天仙九重！

但同境界，他是无敌的。

刀与剑的碰撞，四溢的刀意和剑意让围观的群众都躲得远远的。

“有点意思，竟然能挡住我的刀。”

高齐天嘴角一咧，缓缓抬起手：“缚！”

接着，一股恐怖的力量作用在苏起的身上，让他的速度变得极其迟缓。

“虽然只有短短的三秒，但足以杀你了。”

高齐天嘴角露出笑容，像一道幻影来到了苏起的身边。

“岁月。”

苏起淡淡说道。

轰！

束缚他的力量陡然消失，高齐天瞪大了眼睛，像见了鬼似的。

他可以感觉到自己的生命在迅速消失。

这还不是最重要的！

最重要的是在这诡异的力量之下，苏起恢复了自由。

高齐天还没来得及反应，就看到苏起一拳轰在了他的胸口。

“愚蠢，要是剑我可能还会受点伤，区区肉身力量，也…”

高齐天话还没说完，双眼暴凸，一股恐怖至极的力量轰在了他的肚子上。

“轰！”

下一秒，高齐天像是炮弹一般倒射而出。

缘生城的大阵虽然压制了苏起的实力。

但是肉身力量可无法压制！

高齐天足足飞出了五公里，撞塌了无数民居，最后在地上擦出一条长长的印子，方才停了下来。

而此时的他，双目暴凸，浑身骨骼都变形了，七窍流血，模样惨烈。

只是他还没有死，吊着半口气，嘴巴一张一合不停溢出金色的鲜血。

附近也有高家的人。

看到高齐天这样，吓了一跳，连忙迎了上来。

“是大少爷！”

“快快快，把大少爷抬回去。”

“是谁做的！竟敢伤我高家的人，此事必须告知老爷！”

众人手忙脚乱地把高齐天抬了起来，朝着家中跑去。

而东城门这边。

一拳搞定了高齐天的苏起，再次朝着城门处走去。

方才跟高齐天的那两人已经不见了，看样子也是被苏起的实力给吓到了。

苏起像风一样冲向了出口。

他打定主意，只要一出去，立马腾空跑。

“轰!”

然而就在此时。

城门一阵轰鸣，一道金色的禁制忽然出现。

苏起眼睛中露出冷色，冲了上去，一拳轰在了禁制之上。

下一秒，更为恐怖的力量反馈给了苏起。

“轰！”

苏起倒飞而出，被轰出了城门的范围。

第305章 谁破防了？

就差一步！

苏起从空中落地，在地上划出一道长长的沟壑。

刚刚那一下虽然很重，但是并没有伤到他。

只是体内的仙元少了一部分。

这便是全身灵力化的好处，没别的，就是硬，否则的话刚刚那一下足以要他半条命。

这缘生城的阵法确实不容小觑。

“轰！”

就在这时，一名拿着长枪，穿着盔甲的男人从天而降，落在了苏起面前。

他的一双眼睛仿若鹰隼，用长枪指着苏起说道：“大胆凶徒，竟敢在缘生城当街行凶！”

“死！”

说罢，男人朝着苏起冲了过来，恐怖的煞气伴随着真仙的气息狂涌而出！

“是白守将！竟然连他都被惊动了，这小子完咯。”

“听说白守将是上过战场的，坑杀了数十万敌人！”

“这一身犹如实质的杀气，不愧是以杀证道的仙人！”

“真仙打天仙，这跟爹打儿子有什么区别？”

“你们猜猜这小子几招会败？”

“几招？！一招！”

那些围观的仙人纷纷议论起来。

而此时的苏起仿佛狂风暴雨中的一叶扁舟。

在这男人的煞气之下，他单薄的好像是一张白纸。

“轰！”

这还没完。

这一枪递进，猛然爆发出黑色的煞气，白守将就像是化作一条黑色的巨龙，朝着苏起冲了过来！

能在大阵的压制下还搞出如此惊人的动静，由此可见白守将的实力。

但苏起全然不惧。

真仙又如何？

只要仙元不尽，就是仙帝也无法攻破他的防御！

于是在众人震惊的目光中。

苏起仅仅伸出了两根指头，朝着枪尖夹了过去。

“这家伙失心疯了吗？竟然想用肉身抵挡这一击？”

“这还不是最恐怖的，这家伙竟然想用两根指头挡下这一击！”

“哈哈哈，我见过很多傻子，但是这么蠢的我还是第一次见到！”

围观的仙人们都发出肆意的嘲笑。

而白守将的眼睛更是射出无尽的冷意，这是在藐视自己吗？

去死吧！

轰！

更为恐怖的煞气冲天而起！

若是在缘生城外，足以把半边天空都染成墨色！

苏起姿势未变。

果真用两根手指夹向了枪尖。

“锵！”

金铁交击声传来。

在众仙震惊的目光之中，他竟真的用两指夹住了白守将的枪尖！

火花四溢！

苏起却没有像众仙想的那样直接被碾成肉沫，然后爆成血雾！

由此可见他的肉身有多么的恐怖。

白守将的面色也变了，他知道自己的攻击有多犀利，可是竟没能破开这家伙的防御？！

绝不可能！

白守将眼中爆发出无尽冷意，狂猛的力道推着苏起一路向后！

此时的苏起一只手背着，另一只手用两根指头夹着白守将的枪尖。

而他的身体则被白守将推着走。

这一幕极具视觉冲击力。

苏起的青衫，衣袂纷飞，看起来极其的飘逸。

在他前方是犹如魔神的白守将化身的黑色巨龙，他像是仅仅用两指就在与这凶焰滔天的巨龙对抗！

“轰隆隆！”

白守将的力量极其凶猛，像是推土机一般，地面的青砖纷纷破碎。

而苏起的身体被推着不断后退，他的双脚未曾挪动，在地面形成了一条长长的沟壑！

苏起的脸上始终带着淡淡的笑容，看起来轻松写意。

给众仙的心理造成了无比巨大的暴击！

天仙能够在顶级真仙的攻击下毫发无损，看起来还游刃有余？

谁信？！

若不是今天亲眼见到这一幕，谁也不信！

只是他们不知道，在苏起这看似写意的外表之下，是疯狂消耗的仙元。

这白守将的实力的确恐怖，让苏起的仙元消耗的如流水一般。

只是他体内的仙元就像是汪洋大海，就算这仙元倾泻的再快又如何？

冰山一角，九牛一毛罢了!

这一刻，苏起忽然意识到，只要不是领先自己太多等级的仙人，自己都可以无惧。

就比如这真仙，就算自己伤不了他，他也绝别想伤自己一根汗毛。

“轰！”

终于，苏起退无可退，被白守将狠狠砸进了城墙。

这城墙极其的坚固，可还是被苏起撞出了条条裂痕。

白守将的眼里已经染上了些许墨色，眼珠几乎要将眼白都吞没！

他已经怒了。

自己纵横仙界这么多年，还从来没有见过这么难缠的真仙。

他竟然伤不了？

这能忍？！

果断不能忍啊！

白守将几乎拼尽了全力，城墙上的裂缝扩散的越来越大。

而苏起还是只用两根手指夹着枪尖，面色都未曾出现半点变化。

“死！”

“啊！”

白守将的手臂猛地臌胀了起来，全身力气涌入枪尖，朝着苏起扎了过去！

“轰隆！”

城墙终于裂开了一个洞，苏起陷进去了半分。

煞气仿佛冲击波，直接射出数十里，几乎贯穿了整个缘生城！

暂时将白守将还有苏起都给淹没了。

“怎么样了？应该破防了吧？”

“太恐怖了，我还从没有见过这么恐怖的天仙，竟然让白守将拼尽了全力。”

“刚刚那一击，在真仙之中也算得上是惊艳了吧？我觉得普通的金仙都要暂避锋芒！”

“可是我总有一种预感，说不定破防的不是那个天仙，而是白守将！”

“你在说什么胡话？”

“快看！”

众仙纷纷讨论了起来。

等到那煞气散开，他们看到了终身难忘的一幕。

苏起脸上依然挂着淡淡的笑容，用两根手指夹着枪尖。

而白守将就仿佛失去了灵魂一般，愣愣抓着手中的长枪，却是使不上半分力气了。

“怎么…”

“怎么会这样？”

白守将喃喃说着。

他刚刚已经拼尽了全力，他一辈子也忘不了。

面前这个仅仅天仙九重的男人，面色始终未曾出现半分变化，仅仅靠着两根手指就挡下了一切。

“锵！”

白守将抽回了长枪，火花还溅射了一下。

他冷冷看了苏起一眼，随即说道：“我无法攻破你的防御，你赢了。”

“很厉害了。”

苏起从城墙里拔出了自己的身体，淡淡笑道：“就差那么亿点点，我就破防了。”

第306章 师父的锦囊

“一点点？”

白守将嘴角露出一丝冷笑：“我不是小孩子，差多远我自己清楚。”

“不不不。”

苏起用食指摇晃着说道：“不是一点点，是亿点点。”

这一次白守将算是听清楚了，他面色变得十分难看。

举起长枪指着苏起说道：“虽然我破不了你的防，但你也不要太过嚣张，我们守城军比我强的有好几个，你的龟壳再硬也有被打破的一天。”

“我没有嚣张啊，你不要污蔑我。”

苏起耸了耸肩。

反正现在也逃不出去了，他现在的心情无比的放松。

经历了刚刚那一出，谁都知道苏起不好惹了，于是场面一度僵持了起来。

白守将都破不了苏起的防，这还有谁能破？

苏起见这些人围着他也不上，脚下一蹬，高达百丈的城墙他瞬间就跳了上去。

地面留下了一个大大的坑洞。

“这小子想干什么？”

“这肉身力量的确恐怖，竟然能一跃百丈高！要知道这还是有法阵的压制啊！”

“给我看湿了，早知道炼体这么牛逼，我也要去炼体了。”

“得了吧，炼体要吃多少苦你们知道吗？别看他现在这么牛逼，在暗地里指不定吃过多少苦呢？”

“你们说，今天他能逃出去吗？”

“逃出去？太天真了，白守将不过是真仙，但是城内还有金仙，大罗金仙，罗天上仙，甚至于仙君！你觉得这家伙的肉身再强又能抵挡得住吗？”

“也对，他现在就像是一只被束缚了翅膀的鸟，任他有天大的本事，也很难飞走了。”

众仙议论纷纷。

而苏起已经听不到他们在说些什么了。

因为他现在离地太远，他原本想着自己要不要从城墙上逃走，可是他发现有一层薄薄的光幕已经把整座城市都盖住了。

苏起尝试着去触摸了一下这个光幕。

将他阻挡在了外面。

他试着用力，这光幕反馈的力道将他的手都震麻了。

当即，苏起便明白了，这光幕有将力量成倍反弹的作用。

除非力量大到足以直接打破这个光幕，否则的话只能被更大的力量给轰杀！

当然，苏起不怕。

他举起了困龙剑，仙元不要钱似的涌入。

困龙剑发出了嘹亮的龙吟声，爆发出万丈金芒。

斩！

这一剑苏起用尽了全力。

如果这都劈不开的话，那他的确就没有办法了。

剑芒携带着无匹的罡风轰在了光幕之上。

这剑芒与光幕僵持了片刻以后，苏起脸色一变，看到剑芒竟然变得更加粗壮被反弹了回来。

他当即跃下了城墙。

剑芒落空，飞向了遥远的天际，比之刚才不知道要狂暴了多少。

“看来靠蛮力我的确出不去了。”

苏起皱眉。

现在的他竟然有些黔驴技穷了。

想到这里，苏起再次拿起了锦囊。

既然确定已经出不去了，他的心却格外的放松下来。

于是，在众目睽睽之下，苏起又一跃而起，来到了城墙之上，然后盘腿坐下。

“这小子在干什么？放弃挣扎了吗？”

“看起来很悠闲的样子，心是真大啊，等一会金仙境的强者来了，估计就要跪了。”

“哈哈哈，他现在也没有别的办法了啊，没看到他刚才已经尝试过了吗？”

“这缘生城的大阵就是仙君来了也不见得能够打破吧？除非仙王强者！”

“废话，这可是仙庭第一阵法师布下的大阵！”

空中无数仙人的仙识交汇，在高谈论阔。

不过他们都不看好苏起，认为他已经黔驴技穷了。

等到金仙境，甚至更高修为的强者来了，他就该跪了。

而苏起已经远离了外界的纷扰，拿着那枚锦囊准备打开。

这枚锦囊在人界的时候，他只有一次想打开。

那就是在一号世界那次，只可惜当时被酒剑仙揍的动弹不得，所以才没有机会掏这个锦囊。

再后来宋潇湘就来了。

紧接着，苏起的思绪放飞，好像又回到了长生观的日子。

苏起的眼中露出缅怀之色，手上却不停，轻轻打开了这个锦囊。

打开锦囊以后，苏起发现了一张折叠好的信纸，还有一块玉佩。

苏起掏出了这枚玉佩，在阳光下看了起来。

这枚玉佩通体透明，在阳光下呈现一种纯净，这绝对是最顶级的玉佩。

除此之外，上面还雕刻着花纹，具体雕刻的是什么东西，苏起看了半天也没有看明白。

玉的材质很好。

这是苏起的第一想法。

观察了一会以后，苏起便又把折叠的信纸给打开了。

当完全展开以后，苏起看到了那熟悉的字体，一时之间竟有种久违的感动。

真是好久好久，都没有看过师父的字了啊。

摇了摇头，把纷乱的思绪甩开，苏起开始看起信上的内容。

“见信如晤：”

“徒儿，当你打开这封信的时候，大概已经飞升仙界了吧？其实为师早就算到了，在人界你是不会遇到危险的，所以啊，这东西就是让你现在使用的。”

“而这个时候，你也应该知道为师没有说谎，渡劫期的功法我是真有，那也算不得什么。”

“为师这一生总爱给他人算命，看过去，测未来，在时间的长河里看过许许多多的奇闻异事，这世间就没有我看不透的命运，你是例外。”

“没错，我看不全你的命运，这让我一度很困惑，这只能说明你未来的成就远在为师之上，不过我还是很开心的，一日为师终身为父，你再怎么厉害也是老子的徒弟。”

“我知道你有许多困惑，比方说我为什么藏身在长生观，又为什么一去不返，还有我现在身在何处？这些都不重要，为师还有很重要的事要做，这是关乎整个仙界命运的大事。”

“身为我陆长安的弟子，不会以势压人，却也不会任人欺辱。”

“你从未仰仗过为师的力量，但现在你可以仰仗了，不管现在你的敌人有多嚣张，多张狂，等到那狗屁监察使一来，你将此玉佩给他看上一看。”

“一切问题自可迎刃而解。”

第307章 各方反应

“最后，快点成长吧。”

“成长到连我都要仰仗的程度。”

“到时，这场仙界的浩劫才有几分希望。”

“陆长安，笔。”

看完这封信。

苏起愣了好半晌。

微风吹过，将他的发丝撩起，苏起就拿着信一遍遍地看着。

他想起了在长生观的日子。

陆长安平日里是一个非常和蔼可亲的人。

清溪镇的父老乡亲们都喜欢他，苏起也因此沾了不少的光。

只是苏起怎么也无法想象，那个离开之时，发间有几缕银丝，身材微微佝偻的背影，竟然有如此通天的本领。

陆长安虽没有道明自己的身份。

但是他牛逼的形象却跃然纸上。

操劳整个仙界的大事？

这种格局，这种实力，试问整个仙界又有几人有这种资格？

“只是师父啊，你既然这么厉害，那欠我的筑基期功法为什么直到飞升都不给我？”

苏起叹了口气，将信纸折叠了起来。

虽然他不需要那东西了，但毕竟是陆长安答应自己的事。

谁知道一去便不复返了。

还有诸多的疑问在苏起的脑中盘旋，只是现在没有人能够告诉他答案。

只希望再见到陆长安的那天，所有的谜团都能够被揭开。

苏起将信放回锦囊中，又收回了戒指里。

他拿起那枚玉简，细细打量，却是不知道这东西特殊在哪里，听这意思，那监察使一看到这玉佩肯定会出手相助。

苏起知道陆长安的算命卜卦之术非常厉害，却也没想到这么厉害。

连今天的这一幕都被他算到了。

想到这里，苏起心中不禁升起了无尽的敬佩之意。

不愧是自己的师父。

原本自己还担心他飞升仙界以后会被人抓去挖矿，如今看来却是多虑了，指不定陆长安就是某个矿场的矿主？

手底下无数的矿工在给他挖仙矿呢？

yy了一会以后，苏起把玉佩也收了起来。

如果说刚才他是走投无路不得不放松下来，那么现在就是彻底放松下来了。

现在只需要等那什么监察使来，他的所有危机都会迎刃而解。

……

高家。

高志文急急忙忙冲进了屋内。

高斯年和华锦两人还在对弈。

“爷爷，你们要找的人已经找到了！”

高志文急忙说道。

听到这里，华锦猛地站了起来，脸上难掩激动之色：“找着了？在哪？”

“华兄，莫要激动。”

高斯年慢悠悠地说道：“人抓住了？”

高志文有些尴尬地摇了摇头说道：“没有抓到，不过孔家已经启动了大阵，那家伙逃不出去了，只好坐在城墙上等死。”

“我大哥也被这家伙一拳打了个半死。”

高斯年的眼中露出一丝精光：“一个刚刚飞升两年半的修士能打的过你大哥？莫不是太轻敌了？”

高齐天可是拥有天仙实力的！

虽然历史上也不是没有存在过伪仙打天仙的记录。

但那可是他们高家的天才，没道理会这么弱的啊？

那只能说明一点，这小子身上有大秘密！

难怪华锦会对这个小子如此上心，竟然不惜求到了他的头上。

毕竟每年飞升的修士都很多，就算少了这一个药材也没什么，大不了再抓一个就是了。

如此想来，应该是苏起太过特殊的原因。

想到这里。

高斯年起了一些异样的小心思，人是可以给华锦的，但是在交给华锦之前，自己要不要合理的在这小子身上榨出一点秘密来呢？

这时，华锦向高斯年看了过来：“高兄，这人是我要的。”

高斯年立马笑道：“华兄，我当然知道这是你要的人，我们这便去，我替你捉住这个小子。”

华锦点了点头，随即匆忙朝着外面赶去。

高斯年眼睛微微眯起，在心里想着。

华兄啊华兄，你太心急了，这人，给你，但是秘密，我们高家留下了。

想到这里，高斯年也跟了上去。

而此时的城主府。

一名英俊的男人正单手撑在座椅上，翘着二郎腿，一脸慵懒的样子。

他的眼睛微微闭起，似乎是咋打盹，又似乎是在思考。

在他的下方有几名仙人正在交头接耳。

若仔细去听他们谈论的内容，赫然就是此时位于城墙上方的苏起。

过了片刻。

几人似乎达成了一致。

其中一人抱着手说道：“城主大人，那小子不跑了，看样子是放弃挣扎了。”

英俊男人睁开了眼睛，嘴角微微翘起：“高家费尽心思找这小子，就连白起都拿他无可奈何，这小子身上有大秘密啊。”

“那小子身上应该有一门高深的炼体术，否则的话白守将也不会拿他没有办法。”

下面的智囊团连忙说道。

“你们觉得，这个人对娴儿有用吗？”

英俊男人问道。

智囊团里的人互相对视了一阵以后，其中一人说道：“臣以为应该是有用的，不管怎么说此子刚飞升不久，可以炼成人丹，再不济也能给娴郡主增加一些仙运。”

英俊男人嘴角一咧说道：“区区一点仙运我还瞧不上，既然高家要这人，那我便不能让，他身上的秘密不管有用没用我都要得到。”

“可是监察使那边？”

智囊团有些担心。

“监察使那边不用管，不是只有他高家有关系，我在此经营这么多年，仙庭那边也是收了不少好处的。”

英俊男人嘴角微微翘起：“如果我倒霉了，那么上面就会有一批人倒霉，所以，不足为惧。”

……

苏起在城墙之上有些百无聊赖。

从刚开始的盘腿坐，变成了现在的直接躺在城墙之上。

他双手枕在脑袋下面，翘着二郎腿看着天际的蓝天白云。

不得不说，这仙界的天气比起人界来说要简单的多，基本上常年都是晴空万里。

而且这天也蓝的很。

苏起打了个哈欠，心想这监察使怎么还没有来？

还有要抓他的那些人怎么也还没有来？

其实苏起现在想要看看那些人嚣张的嘴脸，毕竟他现在可不是无根浮萍，也是有师父撑腰的人了。

等到监察使一来，苏起相信肯定会很有意思的。

第308章 法外之地？

“轰！”

不多时，天边传来炸响。

两道人影腾空而来。

能在禁空阵之下飞行，来者少说也是大罗金仙境的强者。

“高家老祖竟然来了！”

“这小子居然惊动了罗天上仙，他何德何能？”

“哈哈哈，那他已经完蛋了，就算天仙能够硬扛真仙又如何？碰到真正的强者只有当沙包的份。”

“我已经迫不及待的想看到这个家伙满地找牙的样子了。”

“我也是！”

“在高家老祖旁边那个仙人好像也不简单，似乎又是一个罗天上仙境的强者！”

高斯年还有华锦的到来，直接让这些看热闹的仙人高潮了。

众仙都看到了。

苏起自然也就看到了。

他就坐在城墙之上，两只腿在空中晃啊晃。

华锦和高斯年都看向了苏起。

华锦的眼中是如狼似虎般的渴望，而高斯年则是眯着眼睛，谁也看不出来他在想些什么，只是偶尔从眼睛里流露出的那种神光，让人心神一凛。

“不会错，就是他。”

华锦在心中疯狂的咆哮。

从看到苏起的第一眼起他就确定了，这就是他苦苦要寻找的那个人。

两年半啊！

整整两年半的时间。

你知道我这两年半是怎么过来的吗？

华锦恨不得现在就把苏起给抓过来，然后好好炮制一番，炼制成人丹。

而高斯年也察觉到了苏起身上的气息波动。

天仙九重！

能在如此之短的时间里踏出这一步，没有古怪他是绝不相信的。

如果这种方法可以量产，那么他高家的后辈们就有福了。

“小子，伤我高家人，你可知错？”

想到这里，高斯年率先开口，冷哼了一声说道。

“何错之有？”

苏起脸上挂着淡淡的笑容。

“何错之有？”

高斯年怒极而笑，恐怖的气息席卷而出。

这一刻，整个缘生城的上空都开始翻涌，就像是天罚要降临了一般。

罗天上仙又称九天玄仙。

其威能十分恐怖，神通和法则之力更是信手拈来。

到了这一步的仙人，几乎可以傲视绝大部分的仙人了。

至于仙君境以上的强者？

那已经可以当一城之主了，随便放到哪里都是名震一方的强者。

那仙王境呢？

仙王境那是可以开宗立派的程度了，有仙王境强者坐镇的宗门，至少也能算得上是一个二流势力了。

面对这恐怖的威压。

苏起不曾挪动，脚还是在空中晃荡，脸上挂着笑容就像是在看杂技表演一般。

“轰！”

下一秒，恐怖的威压像是冲击波一样轰在了苏起的身上。

苏起的头发还有青衫都被向后吹去，他就像是狂风暴雨中的一叶扁舟。

但就算风浪再大，他的身体都不曾向后挪动半分。

只是体内的仙元像是流水一样消逝，这速度比面对白守将的攻击时还要夸张。

这还仅仅只是威压！

由此可见，境界越强的仙人对于他的威胁越大。

就算他体内的仙元犹如江海，若这罗天上仙攻击自己的话，只怕瞬间就会被抽干一半。

但好在高斯年并非想要直接搞死苏起。

而是来一个下马威。

所以现在这样反倒是让他又出了一把风头。

“卧槽！在罗天上仙境的强者威压下，竟然一点反应也没有？”

“此子恐怖如斯，若不陨落，日后必定是一方强者啊！”

“可惜了，要成长的起来的天才才是天才，成长不起来的天才那就是炮灰。”

在苏起展现了这么一手以后，有不少仙人都起了惜才之心。

只可惜这是缘生城，得罪了高家，那后果可想而知。

高斯年眼睛眯了起来，他这一生嚣张跋扈，绝不允许有人在他面前装逼。

更何况还是一个小辈，这让他感觉面子有些挂不住。

想到这里，他就要抬手给苏起一个教训。

但就在这时候，华锦拦住了高斯年：“高兄，还是让我来吧，你下手太重，我怕你一不小心把他给弄死了。”

苏起可是自己人丹最重要的药材，不容出现一点闪失。

高斯年眼中的神色一阵变幻，最后笑着点了点头说道：“那就辛苦华兄你好好教训这个小子了。”

高斯年固然好面子，但相比起来，华锦的作用更大。

卖他一个人情也没什么。

不过高斯年又补充道：“华兄，你抓住这小子以后，先不要急着炼药，我还有一些事要问他。”

华锦看了一眼高斯年，两人对视了片刻，华锦点了点头说道：“好。”

他知道高斯年打的是什么主意。

但他并不在乎，他要的只是苏起这个人罢了，至于他背后的机缘?

华锦不甚关心。

高斯年收起了威压。

而苏起脸上还是挂着淡淡的笑容：“继续啊，怎么不继续了？我刚刚感觉还挺凉快的。”

高斯年脸色一黑，眼中的杀机一闪即逝。

不过一想到面前这个小子已经等于死人了，他又觉得没有必要跟死人较劲。

华锦朝着苏起飞了过去。

他脸上带着淡淡的微笑，然后抬起手指向了苏起：“过来。”

随着话音落下。

苏起便感觉身体不能够动弹了。

这是法则之力！

紧接着他的身体就腾空而起，朝着华锦飞了过去。

苏起在心中默念了一句岁月。

紧接着这种束缚之力就没有那么强了。

只是还没有到能够挣脱的程度。

而华锦显然也发现了这一幕，他眼睛一亮喃喃说道：“竟然这么低的修为就领悟了法则之力，若不是我的人丹就缺少一味材料了，还真舍不得把你给炼了！”

而高斯年则在心中打起了算盘。

苏起表现的越优秀，他就越有兴趣，这背后的机缘可能对于他没有什么用，但是对于高家的那些晚辈有莫大的好处。

就在华锦要把苏起带到身前的时候。

一道强绝的仙识一闪即逝，紧接着苏起便感觉到恢复了知觉，他连忙跳回了城墙之上。

“缘生城不是法外之地。”

华锦和高斯年的面色皆是一变，看向了声音传来的方向。

————————————

创建了一个粉丝群~

满足条件的读者可以直接点击我的头像，访问我的主页加入粉丝群。

有什么想法都可以在群里跟我及时沟通哦~

第309章 亲审

“是城主！城主来了！”

“这事竟惊动了城主！看城主这意思是要保这小子吗？”

“如果今天城主出面保这小子的话，高家就拿他没办法了。”

“城主怕也是动了惜才之心吧？毕竟这小子的天赋实在是太过恐怖了。”

“交好一个未来的天才，确实不亏。”

众仙议论纷纷。

顺着高斯年还有华锦的目光看过去。

天际飞来了一名穿着白袍的中年男子。

这名中年男子浑身都透着儒雅之气，面如冠玉，星眉剑目。

从外表的感官上来讲，这是一个无可挑剔的男人。

而从他的气质来讲，这还是一个风度翩翩的男人。

而他，便是这缘生城的城主孔玉书。

仙君境的强者。

“孔城主，你这是什么意思？忘记我跟你说的话了吗？”

高斯年眼睛微微眯起，语气里充满了威胁之意。

“高斯年，这天下是天下人的天下，并不是你高家的天下，同理，这缘生城也不是。”

孔玉书微笑着：“你这是不满仙庭，要反吗？”

平平淡淡的话语之间，却直接扣下了一顶天大的帽子。

高斯年黑着脸说道：“你孔家做的那些腌臜事大家有目共睹，这监察使马上就要来了，你确定要跟我作对？”

“我孔家行得正，坐得端，何惧之有？”

孔玉书背着双手，风度翩翩。

随后他看向了苏起，脸上带着淡淡的微笑：“小兄弟看起来一表人才，怎么会想不开在缘生城内犯下如此重罪？”

即便面对仙君境强者，苏起还是格外的放松，他的腿依旧在晃，也不答话，一副置身事外的态度。

他实在是不想废话。

要说这件事没有孔家的默许他是不信的。

虽然不知道现在孔玉书为什么又跳出来了。

苏起决定先让子弹飞一会，看一看他们到底在演什么好戏。

“看来小兄弟有难言之隐。”

孔玉书背着双手，脸上笑容隐没：“不过缘生城不是法外之地，既然犯了罪那就要接受审判，跟我回去一趟吧，我会亲自审你。”

华锦急了。

这孔玉书横插一脚，这是想要抢他的机缘啊！

他连忙对着高斯年使眼色。

孔玉书身为缘生城的城主，不说其城主的身份，光是这仙君境的修为就不是他能够匹敌的。

高斯年的脸色也彻底冷了下去。

看来这孔玉书是要出尔反尔了，这是真觉得他是软柿子了？

你孔家那么多把柄在我手上，马上来的监察使也是我的熟人，竟敢跟我这么嚣张？

想到这里，高斯年淡淡说道：“孔城主，家有家法，城有城规，这小子杀的都是我高家的人，怎么说也应该是由我高家带回去吧？”

孔玉书看向高斯年，脸上笑容不减：“高斯年，小了，格局小了。”

“你高家不也是我缘生城的一员吗？这件事的起因我这边自然会去调查，若真的是这小兄弟滥杀无辜，我不会放过，若另有隐情，到时我也会在从中协商。”

“总之啊，你要相信我，也要相信仙庭啊。”

高斯年面部一阵抽搐，孔玉书的一手软太极，打的他难受无比。

坏就坏在这孔玉书有仙庭这一层关系在。

缘生城的大小事，理论上他都是有权干涉的。

现在是打也打不过，地位也比不过。

高斯年即便再愤怒也无济于事。

“也就是说孔城主一定要把这小子带回去审讯？”

高斯年冷冷说道：“我想我有必要提醒你一下，监察使还有不到一个时辰就要到了。”

“这我当然知道。”

孔玉书理所当然地点了点头：“监察使来了不正好吗？正好让他看看我缘生城这模范仙城的荣誉并非浪得虚名。”

高斯年嘴唇一阵蠕动，最后冷声说道：“好，好的很，你孔家做的那些事我会在监察使来之时尽数上报！”

“身正不怕影子斜，请便。”

孔玉书抬手，微微笑道。

随即他又朗声说道：“此次审讯透明、公正、公开！所有缘生城的居民都可来观看，地点就在仙衙！”

此话一出。

众仙又沸腾了。

“竟然公开审讯，看来这城主是要给那小子撑腰啊！说不定最后直接判个无罪！”

“本来就无罪，是这高家欺人太甚，经不起查的。”

“我倒不敢苟同，我觉得这是孔家和高家在扳手腕，争一争谁才是这缘生城的老大。”

“这有什么好争的，孔家一直都是第一，我倒是觉得高家应该拿住了孔家一些把柄，只不过孔家看起来有后手，所以并不惧怕。”

“我要去看看这审讯的结果。”

苏起看着对峙的三人。

华锦和高斯年明显已经十分愤怒了。

而孔玉书则是一脸的悠游自在，高下立见。

官大一级压死人，这可不是开玩笑的。

何况这是仙界，实力和官职都碾压的时候，那真是无可奈何。

“小兄弟，你放心，是非黑白我都会审的一清二楚，若你只是正当防卫，我保你无事，如何？”

孔玉书看向苏起，微笑道。

这倒是让苏起有些摸不着头脑了。

高家来查孔家酒楼，应该是孔家默许的，可现在怎么看起来两家又像是闹翻了的样子。

这孔玉书还表现出一副想要帮自己的样子。

想不通。

不过针对于想不通的事，苏起就懒得去想了。

反正那监察使也快到了，这几人闹掰了也好，自己这边还免得吃些苦头。

想到这里，苏起点头说道：“城主定夺就好了。”

……

仙衙。

跟凡间的衙门一样。

只不过那是审凡人的，这仙衙是审仙人的。

此时在仙衙外面已经聚集了许多的仙人，内部也有一些。

不过能进入内部近距离观看的一般都是有些小势力的仙人。

苏起站在下方。

上方是孔玉书，说是亲自审，果然就是亲自审。

华锦与高斯年也站在下方。

“高兄，现在怎么办？”

华锦给高斯年传音。

“华兄稍安勿躁，就让这孔玉书再嚣张片刻，等到监察使一来，有他哭的。”

高斯年淡淡说道。

“啪！”

随着惊堂木拍下，孔玉书高亢的声音响起：“升堂！”

第310章 欲加之罪，何患无辞

所有人精神一振。

皆看向孔玉书。

“你叫什么名字？”

孔玉书看向苏起问道。

“苏起。”

苏起回答。

“苏起，你今日为何在缘生城内暴起杀人？你可知这是死罪？”

孔玉书淡淡说道。

“为求自保罢了。”

苏起耸肩。

“好一个为求自保，那你有什么证据吗？”

孔玉书问道。

“我可以作证！”

就在这时候，门口传来一个声音。

苏起转身一看，竟然是陈凡一行人。

“我们都可以作证。”

陈凡笑着说道。

孔玉书看向陈凡：“你说。”

陈凡笑着拱手道：“孔城主，今日我们在孔家酒楼外，看到无数高家的恶仆冲进酒楼，肆意抓人，苏兄也是迫不得己才出手自保的，我觉得要查就要查高家，是谁给他们的权力，又是谁在暗中指使，让他们这么嚣张。”

“有这种事？”

孔玉书脸上不露半分，看向高斯年：“高斯年，刚才这位小兄弟说的你可认同？不如跟大家解释一下，你高家在搞什么？”

高斯年冷笑一声：“我高家家大业大，一些宵小之徒便喜欢往高家泼脏水，有什么好解释的？”

“那你是说，今日到孔家酒楼抓人的不是你们高家了？”

孔玉书笑着问道。

“当然不是。”

高斯年果断说道。

虽然所有人都知道那些人是高家的恶仆，但谁都没有证据。

这便是高斯年培养这批人的作用。

只要拿不出实质性的证据来，就算大家都知道这些人是高家指使的，但还是拿他没有办法。

“好。”

孔玉书点了点头，看向陈凡：“你们还有什么想说的？”

陈凡笑着说道：“孔城主，高家说不是就不是吗？我看这件事还需要调查一番。”

“查当然要查。”

孔玉书点点头：“你们先退下，我还有一些事需要跟苏起核实。”

陈凡等人退到了一旁。

在退下之时，陈凡还对苏起点了点头。

苏起也还以微笑。

能在这个时候还站出来维护他，确实是真朋友。

虽然两人仅仅只有一面之缘。

孔玉书又看向苏起：“苏起，我问你，你飞升多久了？”

“两年半。”

苏起回答。

“两年半…”

孔玉书手中拿出一本厚厚的书籍，以极快的速度翻阅完毕之后说道：“可是缘生城的档案里未曾有你的记录，你难道不知道长居缘生城都需要来登记的吗?”

“我只不过是一名刚飞升的修士，哪里懂这些。”

苏起摊手。

“你现在未曾登记在册便是黑户，还犯下杀人这等重罪，下场不会太好啊。”

孔玉书叹了口气说道：“可惜啊，年纪轻轻，你本还有大好前途。”

苏起面色未变。

华锦和高斯年却是面色一变。

听孔玉书这意思是不打算放过苏起。

这时候高斯年才回过味来。

孔玉书恐怕不只是单纯的和他作对，而是看中了苏起身上的机缘。

若在这里判刑了，收入监牢之内，那么孔玉书就有大把的时间来榨出他身上的秘密。

到时候他连一口汤都喝不上！

想到这里，高斯年有些急了。

而比高斯年更急的是华锦。

他好不容易才找到苏起，这眨眼之间又要让出去，这比杀了他还难受。

孔玉书见苏起不说话，便又说道：“你这是认罪了？暂且不说你杀人一事，光是黑户一事，你就要蹲千年大牢，你可知道？”

“欲加之罪何患无辞？”

苏起摊手，脸上却是满不在乎。

高斯年这时说话了：“孔玉书，身为一城之主，你比谁都清楚，新飞升的修士根本不需要登记在册，这便是你说的公正、公开？”

“说得好，身为一城之主，难道你比我更懂仙律？”

孔玉书脸上挂着淡淡的笑容：“况且每个城市都有属于自己的城规，我便定下了这条城规，你不服吗？”

“你这样乱来，等到监察使一来没你好果子吃。”

高斯年面色难看地说道。

“我严格按照仙律办事，谁来了，也挑不出理来。”

孔玉书淡淡说道。

说罢，他又看向苏起：“苏起，你还有第三罪，你可知道？”

“什么罪？”

苏起笑着说道。

“巨额财产来源不明罪！”

孔玉书猛地一拍惊堂木：“你一个刚飞升的修士，哪里来的如此之多的仙石住酒楼，除了偷盗抢我实在是想不出其他的手段了。”

“噗嗤。”

听到这里，苏起实在是忍不住笑了：“孔城主，您如果实在想不出其他的罪名了，也不要说这个吧，实在是惹人哂笑。”

“巨额财产来源不明罪？以前有这个罪吗？”

“没有吧，我都在缘生城几千年了，从来没有听过这个罪名。”

“我已经上万年了，也没有听说过。”

“我原本以为城主是要给这小子撑腰的，现在看来是恨不得置他于死地啊。”

“什么仇什么怨？”

台下众仙交头接耳起来。

孔玉书微微笑道：“我知道大家对于这一条有疑问，但实际上这条城规在上百年前我就已经制定好了。”

“综上所述，除了第一条杀人罪尚有疑问，其余两条罪证确凿，待我调查清楚第一条罪证以后，再做最终的判决。”

孔玉书笑着说道：“现在，犯人苏起暂时收监，大家对这个判决可满意？”

说完这话。

孔玉书仙君境的气息瞬间笼罩了整个仙衙。

被他目光掠过的众人纷纷点头，都是称颂孔玉书大公无私。

高斯年脸色难看的像是要滴出水来。

他现在没有任何办法。

华锦捏紧了拳头，苏起是他晋升仙君的资本，现在怎么忍心白白拱手让人？

陈凡一行人则面露遗憾。

他们虽有心帮助苏起，却力量有限。

敌人实在是太强大了，强大到让人绝望。

就在众人以为尘埃已经落定之时。

一阵优美的叮叮当当铃铛撞击的声音响彻了整个缘生城上空。

无数在室外的人抬头看去，一架精美的车辇在缘生城上空飞来。

就像是乘着彩虹而来。

高斯年面露激动之色。

孔玉书则微微皱起了眉头。

“仙庭，监察使到！”

第311章 此物，你可认得？

随着这声音传来。

孔玉书站了起来，快步走到了仙衙之外。

他虽贵为一城之主，但仙庭派来的监察使，就像是钦差大臣，他得给足了面子。

所有人都来到了室外。

看着那辆精美的车辇自空中缓缓落下。

这车辇由一头威猛的仙兽拉着，看起来像是麒麟，却又比麒麟还要威猛三分。

车辇径直落在了仙衙之外。

在众人的注目下，车辇的门打开，一名穿着黑袍的男人跨了出来。

这名男人穿着朴素，但那张脸透着一种不怒自威的气质，任谁第一眼看过去，也会被那犀利的目光看的浑身一震。

“贺兄！”

高斯年面露欣喜，急忙迎了上去。

孔玉书也对着这黑袍男人拱了拱手：“下官见过监察使大人。”

华锦眼中露出喜色，看高斯年和这监察使的熟络程度，自己并非没有希望啊。

黑袍男人对着孔玉书淡淡点了点头，算是打过了招呼。

“这人是谁啊？看起来来头很大的样子，竟然还有仙兽拉车！”

“他你都不知道？人称鬼见愁贺九州！或许仙庭里他不是最厉害的监察使，但绝对是最公正的监察使！”

“有印象了，我记得中天城城主就是被他亲自给办的吧？那可是仙王境的强者啊，拔出萝卜带出泥，仙庭也被牵扯出了一大批的官员。”

“哈哈，我也想起来了，那是三千多年前吧？整个仙界都被震惊了，贺九州鬼见愁的名字也是在那之后传出来的。”

“除了鬼见愁以外，冷面阎王，城主收割机也是他的外号。”

“就是不知道这次缘生城会不会大地震？”

“嘘，言多必失，孔家经营多年，没有那么容易倒下的，慎言！”

围观的那些仙人交头接耳，看向贺九州的表情皆充满敬畏之色。

高斯年来到了贺九州面前，脸上的笑容逐渐消失，充满惆怅地叹了口气：“贺兄，还好你来了，不然兄弟这委屈都没处诉说啊。”

孔玉书眉毛一挑，心中顿感不妙。

他事先知道有监察使要来，却并不清楚是哪一位，如果早知道是贺九州，他估计也不会如此嚣张。

这高斯年也是鸡贼，只说跟监察使是好兄弟，却没有说监察使是谁。

换做任何一个监察使来，孔玉书都不虚。

毕竟以前也不是没有监察使来过。

但贺九州可不一样，他是真敢把缘生城查个底朝天。

孔玉书内心竟升起了一丝后悔之意。

“高斯年，停那。”

岂料，这时候，贺九州冷冷说道。

高斯年愣了一下，随即讪讪一笑，停在了原地，却是不敢再往前一步。

看到这一幕。

孔玉书嘴角微微勾了起来，看来这两人的关系也没有高斯年说的那么铁啊，如此一来还有操作的空间。

“贺兄，好久不见了啊。”

高斯年尴尬地说道。

贺九州都没有看高斯年一眼，看向孔玉书说道：“孔城主，我方才在天上看到此处热闹，便临时降落在此处，这是有什么重犯要审吗？”

孔玉书连忙笑道：“多谢贺大人关心，确实是重犯，此子在缘生城内暴起杀人，造成了极其恶劣的影响，现在正要收监。”

“贺兄，我要举报！”

孔玉书话音刚落，高斯年立马大声喊道。

“举报什么？”

贺九州淡淡说道。

“举报孔玉书滥用自己的权力，杜撰一些并不存在的仙律，把我跟那个小子的私仇放大，好满足他内心的私欲！”

高斯年斩钉截铁地说道。

“我作证！”

华锦也站了出来。

“你是华生门的华锦吧？”

贺九州淡淡问道。

“大人慧眼如炬，在下正是华生门华锦。”

华锦连忙说道。

“孔城主，你怎么说？”

贺九州又看向了孔玉书。

“贺大人有所不知，我跟高家也有些私仇，所以他说的那些话皆不可信。”

孔玉书微微一笑：“至于说我杜撰仙律那更是无稽之谈！”

说到这里，孔玉书的手里出现了一本散发着威严气息的书本，他面色严肃地翻开了其中一页：“根据仙律第七十七条规定，各城情况不同，可因地制宜制订适合当地的城规，我说的那两条可都是缘生城的城规。”

说到这里，孔玉书又掏出了一本威严感稍弱的书，然后翻开其中一页说道：“贺大人你看，我是根据缘生城第八条规定和第十六条规定定得罪。”

贺九州接过城规，看了看后又递了回去，淡淡说道：“孔城主真是尽职尽责，连城规都修订的如此完善。”

“哈哈哈。”

孔玉书连忙笑道：“贺大人过奖了，遵守仙律是我们每一个仙人应尽的义务，身为一城之主，我更应该一马当先，以身作则才是。”

高斯年面色难看。

之前他还以为孔玉书都是胡诌，没想到真做了两手准备，果然奸诈。

贺九州没有答话，而是越过了孔玉书，朝着仙衙内看去。

此时的苏起就站在那里，脸上带着淡淡的笑容，那一身青衫把他的气质衬托的超然脱俗。

贺九州皱了皱眉，怎么也无法把他跟暴徒联系起来，这其中恐怕又有猫腻。

“贺大人，一个罪犯而已，没什么好看的，还是移步城主府吧，让我为您接风洗尘！”

孔玉书凑了上来，脸上带着笑容。

贺九州点了点头，转过身便要离开。

华锦和高斯年的脸色已经难看到了极致。

而陈凡等人更是扼腕叹息，本以为事情要有转机，可没想到天下乌鸦一般黑。

苏起，难了！

孔玉书扭头，对苏起意味深长的一笑，然后高声说道：“把犯人压入监牢，待我后续审讯！”

“是！”

几名仙卫龙行虎步朝着苏起走了过去。

“贺九州，你可识得此物？”

留在这时，苏起懒洋洋的声音响起。

所有人都看向了苏起，包括贺九州。

此时苏起手中那枚玉佩在阳光下煜煜生辉。

“大胆！竟敢直呼贺大人名…”

孔玉书暴喝一声。

但他话还没有说完，就看到贺九州浑身一震，一把推开他，快步朝着苏起走了过去！

“你是何人？！”

待看清楚那枚玉佩以后，贺九州瞪大了眼睛，失声道。

第312章 麻了

“吾师，陆长安。”

苏起淡淡说道。

“轰！”

这消息犹如惊雷在贺九州脑内炸响。

他倒吸了一口凉气，竟有些结巴了：“你……你就是苏……苏起？”

“贺大人认识我？”

苏起好奇道。

比贺九州还震惊的是围观的人。

高斯年直接大脑缺氧了，他何曾见过贺九州如此失态过？

这小子到底什么来头？

看样子他是一脚踢到钢板上了！

华锦麻了。

他还想抓苏起炼丹，可是看到眼前这一幕，他只想逃。

逃得远远的！

只是他抠破脑袋也想不到，为什么这个刚刚飞升的小子会拥有通天的背景？

就连仙庭最负盛名的监察使都表现的如此失态。

然而要数最后悔的还是孔玉书。

他都想抽自己两个大嘴巴子了。

自己要是不那么着急宣判，等到贺九州来了再见机行事，现在本应该是大好局面！

毕竟自己可是把苏起从高家手里救了下来。

悔！无比后悔！

但现在悔之晚矣！

孔玉书已经在思考着要如何挽回了。

“当然听过，陆师他都快把我们的耳朵念的起茧子了。”

贺九州笑着说道。

这是他来到这里后第一次笑，原本那张严肃的脸看起来也和蔼了不少。

“我师父他，现在在哪？”

苏起问道。

“陆师行踪不定，谁也说不清楚，说不定又去时间长河里矫正历史了。”

贺九州摇了摇头说道。

矫正历史？

时间长河？

这两个词组合在一起，让苏起产生了无尽的遐想。

“贺大人，你跟我师父是什么关系？”

苏起好奇道。

“严格意义上来说，陆师应该算是我的师尊，所以的话你可以叫我一声师兄。”

贺九州笑着说道。

连监察使都是师父的徒弟？！

苏起这一刻忽然觉得自己还是小瞧了陆长安。

他的能量比自己想象的还要大上许多啊。

“苏师弟，今日之事，不会就这么算了。”

贺九州先是和颜悦色地跟苏起说了一声。

随即他转过头看向孔玉书，脸色变得严肃而冰冷：“孔玉书，不如你再跟我详细说说，我师弟触犯了哪几条仙律，哪几条城规？”

孔玉书脸色一僵，连忙说道：“贺大人，我看这其中定有误会，我会好好调查一番，一定给到您一个满意的答复！”

“一刻钟，我只给你一刻钟。”

“有罪没罪，你都给我一个答案。”

贺九州淡淡说道。

随着他的话音落下，一股恐怖至极的威压从贺九州身体内狂涌而出。

这是属于仙君巅峰的气息！

那拉车的麒麟也咆哮了起来，散发出不逊色于高斯年的气息。

围观的仙人们已经麻了。

今天这场好戏还真是一波三折。

起起落落好不刺激！

孔玉书慌。

高斯年也慌。

毕竟他才是始作俑者，如果不是他为了让华锦欠自己一个人情，也不可能闹得这么大。

本以为只是小事一桩，可这小子竟然跟贺九州攀上了师兄弟的关系。

这找谁说理去？

想到这里。

高斯年率先站了出来，讪笑着说道：“贺兄，我有话要讲。”

“讲。”

贺九州冷冷瞟了高斯年一眼。

“我之前跟苏公子有一些误会，现在想来都是我不对，我先道个歉。”

高斯年对着苏起拱手说道：“这真是大水冲了龙王庙啊，以后若是有什么用得上我的地方，苏公子尽快开口，老夫一定给你办妥了！”

高斯年服软了！

围观的仙人们又沸腾了。

“我还是第一次看到高家服软。”

“哈哈哈，不服软不行啊，这小兄弟可是监察使的师弟。”

“没想到一个刚飞升的修士有这么大的背景。”

“山重水复疑无路，柳暗花明又一村。”

“从此以后，缘生城又出了一个绝对不能得罪的二代！”

面对高斯年的主动示好。

苏起却连应付都多余，直接便无视了高斯年。

如果他没有这样一层身份，可以想象现在的处境，被严刑拷打以后丢进丹炉都是轻的，就怕身上的零件也跟着少了。

高斯年有些尴尬，却也不敢抱怨。

现在人家的地位青云直上，一个不高兴，他们整个高家都会陷入万劫不复。

面对此等压迫，孔玉书心中腻歪，却也不敢耽搁，立马便叫人开始调查周围人群的口供。

结果大家的口供出奇的一致，就是高家先找茬，苏起迫不得已才进行的反击。

如此一来便是正当防卫了。

事实本就如此，只是先前的孔玉书并不在乎真相是怎么样，只想着在苏起身上榨出点东西来。

调查完毕以后。

孔玉书略显尴尬地对贺九州说道：“贺大人，这件事已经调查完了，苏公子属于正当防卫。”

贺九州冷着脸说道：“不是还触犯了两条城规吗？”

孔玉书抹了一把额角并不存在的冷汗：“这城规明显不合理，下官这便作废。”

“说制定就制定，说作废就作废，这缘生城大小事是不是你都可以一手遮天啊？”

贺九州的音调明显上扬。

“绝无此事！”

孔玉书连忙说道：“缘生城严格遵守仙律，数十万年以来从未有过逾越。”

“最好如此。”

贺九州皮笑肉不笑地说了一句。

说完以后，他转过头看向苏起，立马变得春风化雨：“苏师弟，走，师兄给你接风洗尘，庆祝你飞升！”

“好。”

苏起点了点头。

随后两人在众人的注视之下，大摇大摆地离开了。

“孔玉书啊孔玉书，你真牛。”

高斯年对孔玉书竖起了大拇指：“你们孔家的那些破事，捂不住了。”

他决定了，回去立马就把收集好的材料给到贺九州，然后再去求苏起的原谅，这张老脸不要了也得保下高家。

反正他又没有对苏起造成实质性的伤害，一切都还有挽回的空间。

孔玉书一言不发，脸色阴沉的像是要滴出水来。

……

一家路边小馆。

贺九州点了一桌菜，笑着对苏起说道：“苏师弟，你放心，这次我来缘生城就是要把这里查个底朝天，那孔家和高家一个也跑不了！”

第313章 桃花盛开的时候

听到贺九州这么说。

苏起感觉有些暗爽。

这就是朝中有人好办事吗？

这就是有靠山的感觉吗？

他忘不了之前那种无力的感觉，随着贺九州一来，方才嚣张无比的高家还有孔家立马就萎了。

“贺师兄，我师父他究竟是什么身份？”

苏起有些好奇。

“这个…”

贺九州沉吟了片刻后说道：“陆师的身份我现在还不能告诉你，整个仙界知道陆师身份，甚至知道他这个人的也就一小部分人。”

“不过陆师的身份你迟早会知道的，他千叮咛万嘱咐见到你以后，要督促你勤加修炼，这样才能早日与他相见。”

苏起翻了个白眼。

这么严防死守？

还真有陆长安的作风。

之前在长生观的时候也是这样，苏起还一直以为陆长安就是一个喜欢吹嘘自己的小老头，却没想到事实要比陆长安说的还要牛逼无数倍。

“对了。”

贺九州的手里出现了一本书，他递给了苏起：“苏师弟，这是陆师给我们的，说是见到你以后务必交给你。”

苏起接过这本书。

当看到封面的字以后，忍不住眉头一挑。

《三界最强筑基术》

师父啊师父，真有你的，欠我的筑基术竟然到了仙界才给我。

而且还是我有的！

想到这里，苏起翻开书看了看。

跟他的那本三界最强筑基术还真是一模一样。

“师父不会跟天道认识吧？”

苏起在心里猜测。

不然怎么会这么巧？

天道给自己的和师父给自己的竟然恰好一模一样？

“小师弟，我也不知道陆师是什么意思，你都飞升了竟然还给你一本筑基术，哈哈哈。”

贺九州在一旁忍不住笑道。

“迟来的礼物。”

苏起无奈地摇了摇头，然后把书给收了起来。

“等等。”

贺九州又说道。

“怎么了？”

苏起奇怪道。

“陆师说了，这本书的最后一页，你要仔细看看。”

贺九州提醒道。

苏起便又拿起了这本书，翻到了最后一页。

但这最后一页是空白的，什么也没有。

不过既然陆长安说了要仔细看，那肯定是有蹊跷的。

既然用肉眼看不见，那用仙识呢？

想到这，苏起用仙识探了过去。

“轰！”

他的仙识一阵震荡，紧接着眼前一黑，就来到了一处奇异的空间内。

在苏起身前有一条奔腾的大江，水流声轰隆作响。

这条大江很奇特，竟然是淡金带点土黄，携带着一种浓浓的规则气息。

苏起感觉有些熟悉，很快他便想起来了，这不是跟自己的岁月法则同出一源吗？

“时间长河！”

苏起脑子里瞬间蹦出了四个字。

想到这里，他举目四眺，难道说陆长安也在这里？

贺九州不是说陆长安在时间长河中矫正历史吗？

环顾了一圈以后，苏起身体一震，他看到了在长河对岸有一道穿着青衫的身影。

看到这袭青衫，苏起眼眶有些湿润了。

尽管隔着迷雾，看不真切，他一眼便认出来，这就是陆长安。

“师父！”

苏起扯着嗓子喊了一声。

只是河对面的那个身影像是没听到，自顾自地坐了下来。

然后苏起看到那个身影掏出了鱼竿，竟然抛进了时间长河中，似乎在垂钓什么。

在时间长河中垂钓？

闻所未闻！

苏起又喊了几声，可是那身影还是没有任何反应。

在时间长河的上方有一层土黄色的迷雾，正是这层迷雾隔绝了声音，隔绝了神识，隔绝了一切。

苏起试着把仙识探过去，仙识在接触到这迷雾以后，瞬间便消逝了。

一股浓郁的垂暮之气顺着仙识，涌入了苏起的体内。

这股垂暮之气在疯狂消耗着苏起的寿元！

但这对于苏起而言并没有任何用，他反倒从这垂暮之气中感受到了一丝时间法则的真意，让他的岁月法则又更精进了一步。

发现有这种好处以后。

苏起便开始用仙识疯狂去穿梭迷雾。

一道又一道恐怖的垂暮气息涌入苏起的体内，若换做其他的真仙，此时只怕早已经化作一具枯骨。

但苏起非但没有受到任何影响，眼睛还越来越亮，他的岁月法则在完善！

并且他感觉到自己这法则还衍生出了一点分支，似乎是在探索真正的时间法则！

于是苏起也不急了。

直接盘腿坐下，闭上眼睛一边感受着时间法则，另一边用仙识去疯狂作死。

从没有人或者仙能像他这么疯狂。

就算是仙帝来到此处也不敢如此张狂。

那些蕴含着时间法则的雾气，对于所有人都是致命的毒药，毕竟那可是能消耗寿元的。

不知过了多久。

时间长河上的雾气慢慢地散去了。

这原本是一个充满迷雾的空间，可是随着阳光降临，雾气在淡去。

等到雾气完全消失以后，苏起有些遗憾地睁开了眼睛，他的岁月法则基本上已经趋于完美，他正在探索真正的时间真义。

苏起有预感，若让自己掌握了这时间真义。

他应该也能像是师父一样在这时间长河上垂钓！

对了，师父！

既然迷雾散去了？！

苏起猛地睁开眼睛，看向了对岸。

终于看清楚了对岸的那道身影。

而那道身影也在看着他。

“师父！”

苏起激动地大喊了起来。

是陆长安！果然是陆长安！

对岸的陆长安看到苏起以后，笑了。

随着他的这一笑，对岸忽然飘起了桃花。

绝美的桃林在这一刻盛放！

苏起眼眶湿润了。

那一年，陆长安离开的时候说过一句。

来年桃花盛开的时候他便回来了。

苏起等了一年又一年。

可是啊，那道熟悉的身影再也没有回来。

苏起看到。

陆长安站了起来。

他发间的银丝似乎又多了几缕，身材比之当年又佝偻了几分。

“唰！”

陆长安起竿了。

鱼线绑着一枚玉简穿过了浩荡的时间长河，飞到了苏起的跟前。

苏起愣了一下，随即急忙取下了那枚玉简。

“轰隆隆！”

在他取下玉简以后，天地轰鸣，迷雾又至。

又一次盖住了陆长安的身影。

可那盛开的桃林，纷飞的桃花，无不在述说着一件事。

师父他，回来了。

第314章 大罗天玑图

只是迷雾遮挡着苏起，让他再无法和陆长安沟通。

他低下头，看起了手中的那枚玉简。

这枚玉简一看便是功法玉简，只是跟普通的功法玉简有所不同的是，这枚玉简蕴含着浓郁的时间法则气息。

苏起将仙识探了进去。

“大罗天玑图！”

一部堪称史诗的瑰丽画卷在苏起的脑海中延展开来。

这是一部功法。

惊天地泣鬼神的功法。

一部包罗万象，但以时间法则为脉络的功法。

这部功法练至圆满，甚至可以在时间长河中行走，穿梭过去，回到未来，没有任何问题。

苏起盘坐在原地。

时间一点点过去，他似乎从洪荒初开一路走到了现在。

当他再睁开眼睛的时候，一股浓厚的岁月气息从他的身体中弥漫而出，很快又消散于无形。

大罗天玑图共分三卷。

每一卷又分三境。

而他现在已然第一卷第一境入门了。

然而仅仅只是第一境他便已经初步摸索到了时间的真义。

由此可见这大罗天玑图究竟是一部多么变态的功法。

陆长安把这个功法给到苏起。

不由让他产生了许多的遐想。

应该是想让他也尽快修习这大罗天玑图，好早日帮上忙吧。

陆长安为什么在时间长河中垂钓，又在垂钓什么？

这一点苏起不得而知。

或许等到他修习到后面的境界以后，会得到这个答案。

这第一境算是基础中的基础。

目的就是为了让修炼者领悟到时间的浩瀚无情。

苏起领悟到了，他的岁月法则也终于圆满。

现在他的岁月法则可以笼罩千米。

千米之内，花开花落，缘生缘灭，皆由他一念之间！

苏起站了起来，看着对岸的那道身影，眼中露出恍然：“师父，我终于明白你为什么会老去了。”

照理来说，陆长安的修为高绝，那寿元也应当接近永恒。

可是在人界的时候，第一次离别，苏起便发现他的身材佝偻了几分，发间也多了几缕银丝。

当时他还想着一直未曾改变的只有自己。

后来得知陆长安飞升以后，苏起还想过那是不是陆长安故意演的。

可是直到今天，他得到了这大罗天玑图才明白，原来这是时间法则的副作用。

时间本就是不可掌控的，倘若强行掌控，每一次使用都会不可逆的消耗自身的寿元。

苏起无法想象，陆长安究竟消耗了多少寿元，他常年游走于时间长河，矫正着历史，修复着时间线。

这可是时间长河啊，莫说动用时间法则，即便是这大河上方飘荡着的迷雾，都能催人老去。

苏起产生了一种紧迫感。

他恨不得一步登天，由自己来接替陆长安的工作，就像是在长生观一样。

反正他拥有无限的寿命，这项工作由他来再合适不过了。

“轰隆隆！”

就在苏起思索之间，天地震荡起来。

紧接着，他眼前一黑，再次清醒过来之时已经回到了那座路边小馆。

“小师弟，小师弟！”

贺九州晃着手，一脸紧张地喊道。

苏起摇了摇头，感觉头还有些晕，只是脑中的《大罗天玑图》告诉他，这并不是在做梦。

“贺师兄，我见到师父了。”

苏起认真道。

“啊？！”

贺九州愣了一下：“师父常年在时间长河，你怎么见到他的？”

“因为它。”

苏起晃了晃那本《三界最强筑基术》。

他发现那张空白页已经遍布裂纹，再没了时间的气息。

贺九州脸上露出恍然之色：“难怪陆师要把这书交予你，时间长河长什么样？”

“贺师兄没去过吗？”

苏起问道。

“咳咳，时间长河在哪里我都不知道，更别提去了。”

贺九州面露尴尬：“听说只有掌握了时间法则的仙人才有机会跨入那片禁地。”

苏起点了点头。

时间长河确实可以称得上是禁地。

在掌握了大罗天玑图以后，他也明白了陆长安为什么要矫正历史，修复时间线。

简单来说，发生过的事是不可改变的。

就算掌握了时间法则的人回到过去，改变了历史，那也不会改变未来的走向。

而是衍生出一条新的时间线，这便是人们常说的平行时空。

平行时空会因为各种各样的事出现，但这并不是一件好事，会带来一系列难以预料的变化。

若分支的时间线因为某种力量相交，会造成前所未有的混乱。

苏起猜测仙界大寂灭的出现也与这混乱的时间线有关。

所以陆长安说的，他在做一件关乎整个仙界的大事，并非是夸大其词。

“小师弟，难怪陆师如此器重你，方才你闭眼的时候，我能在你身上感受到浓郁的时间法则。”

贺九州笑着说道。

“我也是运气好。”

苏起谦虚道。

“来，吃菜吃菜。”

贺九州连忙张罗。

可是他的眼中却闪过了一抹黯然。

恐怕，小师弟还不知道自己肩上肩负着怎样的重任吧？

掌握着时间的人，是幸运，也是诅咒。

苏起没有发现贺九州的异常，他还在思考着要如何快速提升自己的修为。

他在天仙阶段能够进入第一境已经殊为不易了，要掌握后面的境界，提升修为迫在眉睫。

只是他现在修炼的已经是仙界第一奇经，修炼速度堪称举世无双，还想快速提升修为，就要找点其他的门道了。

不过很快苏起就把这些问题抛之脑后。

因为这菜肴的确美味。

让他想起了姜月做的饭菜。

也不知道王南渤他们知不知道自己飞升了。

接着苏起又想到了邓忘雨还有初晓。

以自己这个修炼速度，只怕百年以后，等到他们飞升的时候，会吓一跳吧？

在纷飞的思绪中，苏起吃完了这顿饭。

贺九州此次本来是要住城主府的。

不过因为苏起的原因，他便直接更换了地方。

住进了一家名不见经传的酒楼。

但这酒楼对苏起来说可是无比的熟悉。

正是之前他住的那家。

有意思的是。

苏起看到关山又在看那本《春秋》，乍一眼看去还真像那么回事。

“关掌柜，又读春秋啊？”

苏起笑道。

第315章 请罪

有意思的是。

苏起和贺九州前脚刚住进去。

后脚高斯年就来了。

他没有带下属，一个人屁颠屁颠就跑来了。

“贺兄，贺兄，我来请罪了。”

高斯年腆着脸说道。

现在的他全然不见之前的运筹帷幄和目空一切。

那谄媚的笑容像极了皇上身边的太监。

贺九州自顾自地沏茶。

高斯年连忙跨了进去，三步并作两步走，就要亲自上手。

“慢。”

贺九州淡淡说道。

高斯年连忙停了下来，脸上的谄笑更浓。

“贺兄，你看这事闹的。”

说着，高斯年的手里出现了一叠材料：“贺兄，你看看，这都是我搜集的孔家的罪证，这样一来你的阻力就要小很多了。”

贺九州给自己倒上一杯茶，眼皮都没抬一下，慢悠悠地说道：“高斯年，你知道你闯了多大的祸吗？”

“我不知道苏公子是您的师弟，否则的话给我一百个胆子我也不敢啊！”

高斯年谄笑着掏出一枚戒指：“贺兄，这是我们高家赔给苏公子的，还请您海涵，这事的确是我办的不妥，但这也是有原因的啊。”

“都怪那华锦！如果不是他的话我根本不可能对苏公子出手。”

“您也知道，我跟那华锦关系不错，他厚着脸皮求到我的头上了，我总不能袖手旁观吧？您也知道我高斯年在整个东仙域都是出了名的讲义气！”

“当然，我也知道这不是借口，这事我的确办的荒唐，只要您能原谅我，要打要罚都随便！”

高斯年的诚意可以说是很足了。

他相信以自己和贺九州的关系，只要他的气消了，那么一切都还有商谈的余地。

“高斯年。”

贺九州抬起头，皮笑肉不笑地说道：“你好像搞错了一件事。”

“什么？”

高斯年愣了一下。

“你该道歉的人不是我，而是苏起。”

贺九州淡淡说道：“而我，也不需要你这个道歉。”

高斯年何止千年的狐狸，那是万年，十万年的狐狸。

当即便明白了贺九州话语里的意思，这说明什么？

苏起并不仅仅只是他的师弟，还有别的身份！而这才是最致命的。

想到这里，高斯年的面色变得严肃起来。

“贺兄，我和你认识上万年了吧，你小的时候我还抱过你…”

“慢。”

贺九州抬手打断了高斯年的话：“别再拿抱过我说事，那是你跟我父亲的友情，并不是跟我。”

高斯年苦笑道：“贺兄，看在我跟你父亲有过命的交情的份上，您就暗示我一下，一点点就行了，这位苏公子到底是什么身份？”

贺九州将茶一饮而尽，把茶杯砰的一声放到了桌上：“他是陆师的徒弟。”

“陆师？”

高斯年的脸上露出一丝疑惑之色：“陆师是谁？”

“在这仙界，又有谁能被我称一声陆师？”

贺九州淡淡说道。

“陆师…陆师…陆…！”

高斯年猛地瞪大了眼睛，看向贺九州的表情已经满是震惊之色。

他吓得嘴巴都合不拢了：“是那个陆师吗？”

贺九州没再说话，再次沏茶，自顾自喝了起来。

肉眼可见，高斯年汗如雨下，急忙抹了两把头顶的冷汗，然后对贺九州深深鞠了一躬：“贺兄，多谢提点之情！”

说罢，他把举报材料放下，匆匆朝着苏起的房间跑了过去。

贺九州将桌上的材料拿了起来。

随意翻看了几下之后，他的脸色逐渐变得严肃起来。

然后变得铁青。

“好，好一个孔家！”

贺九州啪的一声，将材料猛地甩在了桌上。

另外一边。

高斯年已经满脸谄笑地开始敲苏起的门。

“苏公子，我来赔罪了。”

高斯年的声音甚至有点发抖。

陆师啊！

这可是陆师的徒弟啊！

他罗天上仙在这缘生城很牛吧？

可是别说陆师了。

就光是贺九州都能随手碾压他。

若陆师随便提一句看他高家不爽，那明天他高家就能从这仙界灰飞烟灭。

这便是陆师的能量。

“吱呀。”

门打开了。

苏起看着高斯年，面无表情地说道：“怎么，高家主这是要把我抓回去炼丹？”

“误会！天大的误会！”

高斯年高呼，对着苏起弯下腰：“苏公子，这件事我是受了妖人蛊惑，否则的话绝不会来找您的麻烦！”

“误会？我看未必吧。”

苏起淡淡说道：“我记得在城墙边，你还对我出手来着。”

“啪！”

下一秒，高斯年直接一巴掌呼在了自己的脸上：“苏公子，我该死，我有眼不识泰山，您任打任罚，小高绝无半点怨言！”

说着，高斯年又往自己的脸上呼了几巴掌。

可以看得出这是真用力，脸都扇红了。

看一个老头在自己面前对自己扇巴掌，苏起还真觉得有些折寿。

于是他摆了摆手说道：“行了行了，我没功夫陪你闲扯，有话快说，有屁快放。”

高斯年连忙拿出两枚戒指，诚惶诚恐地说道：“苏公子，这是我们高家的赔礼，只要您能大人不记小人过，以后高家唯您马首是瞻！”

苏起接过了这两枚戒指。

然后摆了摆手：“知道了，走吧。”

他现在还真穷，既然有人送资源上门，不要白不要。

再说了，高斯年已经被吓破了胆，说不定以后还真有能用得上高家的地方，这次冲突他又没有吃亏。

怎么算都是他赚。

高斯年见苏起收下了自己的赔礼，这才松了口气。

如果苏起一口咬死不收的话，那他还真有点慌。

他打算回去在高府全家上下开展一次宣讲会，以后绝对不能得罪这位大爷。

……

城主府。

孔玉书面色阴沉地坐在椅子上。

周围安静的可怕。

他掏出了一枚通讯石，犹豫了片刻还是将仙识注入。

不一会，那边传来了一个苍老的声音：“什么事？”

“罗老，我碰到麻烦了，贺九州来了我的地盘。”

孔玉书说道。

“他来就来，你怕什么？你这些年没留下什么把柄吧？”

那边苍老的声音不悦道。

“那些我基本都处理干净了，但今天我跟他起了冲突，我怕他不肯善罢甘休！”

孔玉书咬牙道。

第316章 墙倒众人推

“你得罪他干什么？”

苍老的声音明显有些不满。

“我也是无心…”

孔玉书把前因后果说了一遍。

“他的师弟？”

苍老声音有些疑惑：“听你说这只是一名刚飞升的修士，怎么会是他的师弟，难道是他凡间的师弟？可是他都飞升十万年了。”

“我也不知道，刚开始他都没认出这小子来。”

孔玉书想了想然后说道：“然后那个小子掏出了一枚玉佩，那贺九州就跟失心疯了一样跑了过去，然后两人就相认了。”

“玉佩？什么样的玉佩？”

苍老的声音有些疑惑。

“我没有仔细看，应该就是很普通的玉佩吧。”

孔玉书说到这里，像是想起了什么：“哦对了，我依稀听到那贺九州说了两个字，好像是什么陆师？”

“陆师？！”

苍老的声音明显高了八度。

随之而来的还有声音摔碎的声音。

孔玉书眼皮一跳。

陆师究竟是谁，竟然让这位都如此失态？

“你确定听到的是陆师？”

过了好半晌，那边的声音才重新传来，这次充满了凝重。

“我也不太清楚，只依稀听到了这两个字，或许是别的什么字也说不定。”

孔玉书有些心虚地说道。

“你最好祈祷不是。”

苍老的声音带上了一丝愤怒：“如果真是陆师，老夫都要被你牵累！”

“大人，不至于吧？什么人能动摇您的位置？”

孔玉书吓了一跳。

“你赶紧查查屁股擦干净没有，我丑话说在前头，如果你真的被查出点什么来，老夫不会保你。”

苍老的声音严肃道。

说罢，孔玉书手中的通讯石黯淡了下去。

这是被挂断了。

孔玉书眼角抽搐，不联系还好，这一联系他反倒心神不宁了。

这陆师究竟是谁？

能够让那位大人都如此忌惮？

一个刚刚飞升的小子凭什么拥有这么大的能量？

……

陈凡的住处。

“凡哥，没想到苏兄弟竟然有这么大的背景，难怪他不肯加入我们。”

莫超有些羡慕地说道。

“我们交朋友不是看他有没有背景，而是对不对我们的胃口。”

陈凡摇头说道。

“不过苏起拥有这么强悍的背景，那件事或许我们可以找他帮忙啊？”

江启说道。

“这事牵扯太大…”

陈凡有些犹豫。

“凡哥，反正这次我们本来也是想要跟贺九州举报的，有苏起这一层关系在的话，或许更容易成功。”

苏大强说道：“而且我相信我们苏家人都是嫉恶如仇的，他肯定不会袖手旁观！”

“朵儿，你怎么看？”

陈凡看向一旁的陈朵儿。

“啊？”

陈朵儿原本正在咬自己的嘴唇，想事情，被点到以后回过神来点头说道：“我觉得可以。”

“既然你们都同意，那就找他去。”

陈凡下定了决心。

……

钱庄。

那名找过苏起卧底满春楼的老者，正跟一个青年说话。

“小七，这次是扳倒孔家的最好机会，你把我们这些年来收集的材料都给贺九州送过去。”

老头躺在躺椅上，摇摇晃晃，微眯着眼睛说道。

被唤作小七的青年正是那名迎接了苏起两次的青年。

他笑着说道：“掌柜，你说那小子有那么大的背景，为什么还要来卖仙运？”

老者微眯着眼睛，摇晃着手里的蒲扇：“之前我猜错了，我以为这小子是缺钱才来卖仙运的，现在看来怕是另有隐情。”

“我觉得他很有可能就是贺九州提前安插进这缘生城的棋子，目的就是为了扳倒这孔家。”

“孔家这些年作恶多端，是时候该倒下了。”

……

一场风暴正在缘生城酝酿。

所谓墙倒众人推。

身为缘生城第一世家的孔家也不例外。

无数黑料像是长了翅膀一样飞进了贺九州所在的酒楼，来到了他的桌上。

当他看到那些材料以后，面色阴沉的可以滴出水来。

在仙庭派自己来的时候便对孔家的所作所为略有耳闻，当真正看到这些材料的时候他还是感到触目惊心。

孔家，确实恶贯满盈了。

但不光是孔家，高家的举报材料也不少。

但这些恶行在孔家面前来说属于是小巫见大巫了。

最主要的还是针对于高志文的举报。

这些年以来高志文仗着自己高家的背景没少干坏事。

强抢民女都属于是他干的最不起眼的坏事了。

贺九州揉着自己的太阳穴，看来这一次是硬仗，危险程度很有可能仅次于他抓捕仙王的那次。

那一次他差点被人暗杀。

“就是不知道能不能钓出孔玉书身后的大鱼来。”

贺九州在心里想着。

……

“笃笃笃…”

苏起正在研究高斯年赔给自己的那些东西。

不得不说，高家确实下血本了。

光是仙石都有一千多万块。

那堆积成山的仙石看的苏起有些发晕，他想着这么多的仙石都够他去买两件仙器了。

除此之外，还有各种各样的药材和材料，都非常的值钱。

这些价值总共值个好几千万仙石。

苏起不由感慨这些大家族是真有钱。

这还只是一个边缘地区的缘生城，在那种稍微繁华一些的地区，可以想象那边家族多有钱。

不过想想仙人的漫长寿命便又不奇怪了。

一个家族的积攒可能有上百万年，能简单了？

听到这敲门声。

苏起把戒指收了起来。

心里还想着是不是又有人来赔礼道歉来了。

难道是孔玉书？

苏起打开房门以后，看到的是陈凡。

“苏兄，你瞒得我好苦啊。”

陈凡笑着说道。

“进来。”

苏起把陈凡迎了进来。

陈凡等人能在那种情况下站出来为自己仗义执言，苏起觉得这是一群能交的朋友。

进入屋内以后，陈凡便开门见山地说道：“苏兄，这次我来找你是想请你帮忙的。”

“你说吧，能帮得上忙的我一定帮。”

苏起说道。

“苏兄，你跟我交个底，贺大人这次来是不是想端掉孔家？”

陈凡看着苏起的眼睛说道。

“是。”

苏起点了点头。

“太好了。”

陈凡眼中露出激动之色，随即说道：“我们这里掌握着孔家犯罪的关键证据，我想给贺大人！”

第317章 米杰失踪

“他就在隔壁，你直接给他就行了啊。”

苏起有些奇怪。

“我这证据有些特殊。”

陈凡说道：“只能使用一次，所以我得在最关键的时候，给孔家致命一击。”

“什么证据这么特殊？”

苏起好奇。

“苏兄，不是我信不过你，这件事知道的人越少越好。”

陈凡郑重道：“所以请你帮我转告贺大人，若他能把孔家逼入绝境，那我的这个证据将会是压垮骆驼的最后一根稻草。”

“好。”

苏起点点头。

既然陈凡不愿意多说，那么他也就不去问了。

“孔家到底有多招人嫌，我发现你们都想扳倒他。”

苏起打趣道。

“孔家犯下的恶行，罄竹难书。”

陈凡笑着说道：“不过正因为如此我才更想扳倒他，这可是一笔天大的功德，若真能扳倒孔家，我说不定能够直接晋级金仙。”

想到陈凡修炼的功法。

苏起也终于明白了为什么他这么热心。

“当然，也不全是为了功德，还是为了复仇。”

陈凡的眼睛里有些许波动。

“行，那这事我会告诉贺师兄。”

苏起点头。

“那便麻烦你了，苏兄。”

说罢，陈凡起身：“我就先回去了，以后我们多走动啊，哈哈哈。”

“行。”

苏起应道。

陈凡走后，苏起便去了贺九州的房间。

此时的贺九州正对着一大堆的材料直皱眉头。

看到苏起来了。

贺九州的脸部舒展开来，笑道：“小师弟，你来干什么，是不是无聊了？”

“倒也不无聊。”

苏起摇了摇头，然后看向桌上的那些材料：“这些都是举报孔家的？”

“对。”

贺九州点了点头，面色沉重地说道：“孔家做过的这些事比我想象的还要可怕，不扳倒他们，这缘生城永远也逃不出黑暗。”

“我能看看吗？”

苏起问道。

“当然。”

贺九州点了点头。

苏起便走上前，拿起了那些材料，越看越心惊。

用恶贯满盈来形容孔家丝毫不为过。

贩卖人口，逼娘为娼，滥杀无辜。

一桩桩的血泪控诉无不在书写着孔家这些年来的罪行。

在所谓的文明外表下，实际上是让人窒息的黑暗。

看完这些材料以后，苏起久久无言。

他在人界的时候都没有见过这么丧心病狂的家族。

如果这些材料都属实，那孔家真是百死莫辞。

“感觉怎么样？”

贺九州问道。

“丧心病狂。”

苏起说道。

“没错，就是丧心病狂。”

贺九州叹了口气：“而我们监察使存在的意义就在于此。”

“总有一些难以想象的罪恶发生在仙庭管辖的范围之下，而我们要做的便是把阳光照进去。”

“但现在这些材料大多都没有实质性的证据，有证据的那些并不足以扳倒孔家。”

“这才是现在面临的最大难点。”

苏起回想了一下材料内容，以及近些年来听到的关于满春楼的传闻：“或许可以从满春楼着手调查？”

“查，当然得查。”

贺九州点点头：“但这孔玉书做事十分谨慎，恐怕不会留下什么实质性的罪证，不管怎么说，这是一场硬仗，小师弟你就不要掺和了，还是安心修炼吧。”

“贺师兄，我有一个朋友说他那里掌握了一些关键性的证据，若你能够把孔家逼入绝境，那么他就能充当那压垮骆驼的最后一根稻草。”

苏起说道。

“什么证据？”

贺九州眼睛一亮。

“目前还不清楚。”

苏起摇头。

“你这个朋友信得过吗？”

贺九州问道。

“信得过。”

苏起点头。

“好，我知道了。”

贺九州眼睛里闪烁着若有所思之色。

……

人界，长生观。

厨房内，燃起缕缕炊烟。

这香味可以让百米之内的人都食欲大动。

“姜月姐姐。”

优三走进了厨房。

此时姜月正在炒菜。

都说油烟会使人衰老，变成黄脸婆。

但对姜月来说明显是不可能的，因为油烟在还没靠近她的时候就绕道了。

“怎么了，小优？”

姜月抬起头，脸上露出恬静的笑容。

常年待在长生观，似乎连她眉宇间的英气都蒸发了几分。

“杰哥此次斩妖已经去了一个多月了，还没有回来…”

优三犹豫了片刻后说道。

听到这里，姜月蹙眉：“路途很遥远吗？”

“不远，也就五百多里。”

小优摇了摇头：“以往这个距离，杰哥最多不过三天便会回来，这次明显不正常。”

五百余里。

一月未归？

这的确不正常。

御剑的话一天可以好几个来回了。

难道说米杰遇到什么难缠的妖物了？

想到这里，姜月捏碎了通讯符。

这是她专门炼制的符箓，米杰身上也有一枚，万里之内都有效。

只是过了好半晌都没有反应。

这代表米杰那边没有捏碎符箓。

果然有情况。

姜月蹙眉。

随后她对优三说道：“小优，你去找凡溪算一卦，算算小米的凶吉。”

优三摇头说道：“姜月姐姐，已经算过了，没有任何反应，凡溪哥哥说要么是超出了他的能力，要么就是没有危险。”

“我知道了。”

姜月点了点头，然后说道：“你把地点告诉我，我一会便去看看。”

“就在西南边五百余里的枯树村。”

优三说道。

一刻钟以后。

姜月出发了。

本来想叫上王南渤的，可是这家伙又不知道跑到哪里鬼混去了。

无奈，姜月只好独自前往。

好在她现在已经化神巅峰，一般的妖物还真不惧。

“小米怎么会去了这枯树村？”

姜月一边飞行，一边在准备着后手。

清溪城已经是大宋的边境了。

而这枯树村其实已经不属于大宋地界。

属于巫国地界。

这巫国邪性的很，那里也有修士，只不过他们不是正统的修仙。

修的是禁术。

姜月曾千叮咛，万嘱咐，不让米杰踏入巫国地界。

却未曾想到还是出事了。

“自从苏前辈飞升以来，这世道好像变得格外混乱了。”

姜月面有忧色，看向了远方。

第318章 枯树村

仙界，缘生城，孔家。

“老爷，有什么吩咐？”

一名老仆走进房间内。

孔玉书正在房间内，面对着一张地图。

若仔细去看，这张地图标注的竟然是各大飞升台。

“刘管家，你跟着我多少年了？”

孔玉书转过身，目光灼灼地问道。

“三万余年。”

老仆低头说道。

“这次贺九州的到来，让我感觉不妙。”

孔玉书叹了口气说道：“你把慈儿送往下界吧，我已经找到合适的鼎炉。”

老仆抬起头：“老爷，事情已经糟糕到这一步了吗？”

“我的直觉没有错过，这次孔家只怕在劫难逃了。”

孔玉书的眼睛里逐渐遍布疯狂之色：“但我要让这些人知道，我孔家不是软柿子，就算孔家大厦将倾，我也要让这些人给我陪葬！”

“我知道了老爷。”

老仆低头：“将少爷送往下界以后，我会回来陪老爷一起面对狂风暴雨。”

孔玉书没有说话，点头算是回应。

他眼中的疯狂逐渐散去，点点黑气爬上了眼眶。

……

飞升台。

一名青年被老仆带到了这里。

若有缘生城的人在这里便会认识这名青年，缘生城第一纨绔孔慈。

“刘叔，您带我来这里做什么？”

孔慈有些不安。

“少爷，这是老爷安排的，你该前往下界历劫了。”

老仆脸上带着笑容：“等你重走一遍人间路再飞升之时，你的潜力将无可限量。”

“刘叔，别开玩笑了，我不想历劫，现在的生活多逍遥自在啊。”

孔慈连忙摆手说道：“一会儿我还要去跟他们喝酒玩姑娘呢，您就跟我爹说我不想历劫。”

老仆淡淡说道：“少爷，老爷决定的事，向来不会改变。”

“老爷已经给你找好了鼎炉，那人界更适合你逍遥自在。”

看到老仆的态度。

孔慈叹了口气：“好吧好吧，我知道了，爹给我找的那具身体怎么样啊？太丑了可不讨姑娘欢心啊。”

“等你下去便知道了。”

老仆说道。

“轰隆隆！”

就在这时，飞升台下方开始轰鸣，云海翻腾，一个黑色的通道出现。

“通道已经打开，去吧少爷。”

老仆说道。

“叫我爹保重身体。”

孔慈摆了摆手，直接跳进了通道里。

他的肉身在通道中瓦解，元神穿过通道以后，那黑色的通道消失了。

云海恢复正常，一切都如同没发生过一般。

老仆在原地站了片刻，随即转身离去。

……

枯树村。

这里以一棵枯树为标志。

跨过这棵枯树也就正式来到了巫国的地界。

而那枯树村便在枯树的后方。

不知为什么，姜月感觉巫国地界充斥着浓郁的黑暗，明明阳光普照，却仍然让她感觉有些压抑。

如果不是为了寻找米杰，她不会踏足巫国。

还好，她一路都在布置后手，若真碰到了危险可以随时传送离开。

跨过枯树，进入巫国地界以后。

姜月感受到了一种前所未有的压抑感。

她敏锐地察觉到，这里的灵气似乎都有些古怪，充斥着一种让人疯狂的因子。

“难怪巫国人都嗜杀好战。”

姜月喃喃说道。

巫国曾经三次来犯，但都被大宋碾压了，也正是因为这样才能换得和平。

枯树村。

是一个相对原始的村落。

巫国人大多都穿着兽皮，甚至还有部分人过着茹毛饮血的生活。

这枯树村算是比较大的一个村落。

姜月在空中，看到这枯树村甚至还有祭坛。

那里常年都坐着一些巫国人，不知是在祈祷还是在进行着某种神秘的仪式。

姜月的到来，引起了他们的注意。

只是这些巫国人一个个神情漠然，没有半点敬仙师的意思。

姜月的声音通过灵力传遍了枯树村的每一个角落：“一月前来斩妖的那名少年，在哪？”

没有人回答。

所有人都抬起头，一脸冷漠地看着姜月。

那种漠然的神情，带着对生命的漠视，无声的有些恐怖。

若换一个正常人来，只怕会被吓的头皮发麻。

“我说，那名少年，在哪？”

姜月淡淡说道。

随着她这句话音落下，恐怖的威压席卷而出。

天地元气在暴动！

姜月发现这带着邪性因子的灵气暴动，比之在大宋还要强上不少！

天地元气暴动之下，黑色的飓风吹起，整个村落都刮起了妖风，一些稍微瘦弱的巫国人差点被吹飞。

“*@！#￥”

“&@……#！”

然后姜月就看到那些巫国人说着她不懂的语言，纷纷举起了手中的武器。

更有甚者，拿起了弓箭想要射她。

看到这一幕，姜月有些头疼。

若找不到一个会说大宋语言的巫国人，她怎么交流？

若不是杀心不重，光是这些对她的挑衅行为，她就能随手把这村落给抹平。

就在这剑拔弩张之时。

一个清脆的声音传来：“姜月姐，你怎么来了？”

这是？

米杰的声音！

姜月看向声音传来的方向。

一袭白衣的米杰脸上带着笑容，正站在一众巫国人身边。

这些巫国人都对他敬畏有加。

米杰随手一招，这些人便放下了手中的武器。

“小米，你这是？”

姜月有些疑惑地问道。

“说来话长，姜月姐，我慢慢跟你讲吧。”

米杰笑着说道。

随即他踩着飞剑冲天而起，来到了姜月身旁。

“姜月姐，你怎么来了？”

米杰再次问道。

“小优说你一月未归，担心你的安全，我便来看看。”

姜月有些疑惑地说道：“你怎么跟这些巫国人混到一起了。”

“我一月前不是来斩妖吗？帮他们斩妖以后，这些人便对我奉若神明。”

米杰脸上带着点点迷醉地说道：“之所以没有立刻返回道观，是因为我发现这里修炼的特别迅速，我现在隐隐已经触摸到化神的门槛了。”

“姜月姐，要不你也留下来吧？在这里修炼我感觉事半功倍，这样一来不用多久我们就可以飞升仙界，跟观主团聚了。”

第319章 修复阵盘的打算

修炼的特别迅速？

听完米杰的话。

姜月面色一变。

难道是这灵气中的邪性因子影响到了米杰？

姜月尝试着吸收了一点这种灵气。

灵气入体以后，她感觉到了一丝修为加速的错觉，并且还有一种淡淡的快感。

之所以说是错觉。

姜月常年烹饪，心静如水，是真正的加速还是错觉她当然分得清。

这巫国果然有古怪！

光是空气中充斥着的这种灵气就充满了古怪。

如果这种灵气吸收多了，还不知道会发生什么变化。

“小米，你听我说。”

姜月蹙眉道：“你之所以会感觉修为加速，其实只是一种错觉，这里的灵气有些古怪，你先跟我回道观。”

但米杰却站在那里不动弹。

他摇了摇头，脸上带着认真说道：“姜月姐，你信我，这绝对不是错觉。”

“我刚开始也认为这是错觉，可是我吸收了一段时间以后，我发现修为真的在迅速提升。”

“而且这种灵气比之大宋地界的灵气要更具有破坏力，你看。”

说着，米杰随手一挥。

“轰隆隆！”

狂暴的灵力透体而出。

在他下方的地面寸寸崩裂，一直延续了数百米之远。

“看到了吗？姜月姐，这种破坏力，确实是增强了！”

米杰面露兴奋地说道。

“小米，你是元婴修士，造成这种动静很正常，你先跟我回去。”

姜月说道。

“不！我不回去！”

米杰坚定地摇了摇头：“姜月姐，为了早日见到观主，我一定要留在这里修炼。”

“那长生观呢？清溪城的居民呢？你不守护了吗？”

姜月蹙眉：“你忘记苏前辈跟你说过的那些话了吗？”

米杰愣住了。

他的脸上在挣扎。

姜月发现米杰的脸部有一抹黑气在窜动。

她心下一惊，一把抓住了米杰的手腕。

“姜月姐，你干嘛？”

米杰愣了一下。

“别说话。”

姜月把灵力渡入米杰的体内，在看到他的四肢百骸以后。

姜月脸色发白。

此时米杰的体内经脉已经全部染上了一层墨色，他吸收的那些所谓的更高级的灵气在加速他体内器官的老化！

这种东西果然有古怪！

米杰体内一大半的淡金色的灵力已经变成了黑色。

这种黑色灵力带着暴虐以及枯萎的气息，诡异异常！

姜月尝试了一下，发现自己的灵力对这种黑色灵力毫无办法，甚至还要被同化。

若真让米杰将这种黑色灵力完全转换完成，只怕就真的回天乏术了！

想到这里，姜月面色严肃地说道：“小米，你病了，你得跟我回去。”

米杰脸上闪过一抹挣扎。

他想留下来快速提升实力，他想早日飞升和观主团聚！

但是观主说过的那些话又在耳边回荡。

是啊，他也要守护好长生观，守护好清溪城的人民。

如果自己留在这里的话，不就食言了吗？

想到这里，米杰点了点头说道：“姜月姐，我跟你回去。”

“好。”

姜月松了口气。

她还真怕米杰一根筋，那样的话自己只有硬来了。

苏前辈飞升以后，这长生观自己也有义务守护。

姜月带着米杰离开了。

在他们刚走不久以后。

枯树村内，一处民居，一名穿着兽皮的少年走了出来。

而他的相貌跟米杰赫然一模一样！

兽皮少年看着两人的身影消失在天际，舔了舔自己有些干涩的嘴唇：“嘿嘿嘿…下界果然有意思，把这变成我的后花园，似乎也不错。”

……

仙界，缘生城。

时间一天天过去。

苏起的修为在稳步提升中。

对于调查孔家，他不想插手，也插不上手。

他现在想要做的就是尽快提升自己的实力，好早日去时间长河找到陆长安。

在时间阵盘和逝川真经的双重作用下。

花了两月的时间，他终于跨入了真仙之境。

这种修炼速度确实变态，这逝川真经完美契合了他的需求。

这两月的时间他也在疯狂钻研这大罗天玑图。

他的第一境也慢慢臻至圆满。

随着对时间法则的钻研越深，苏起的气质也变得越发的缥缈。

他发现了时间法则还有诸多的妙用。

虽然说他现在的岁月法则可以在千米范围内作用。

但他也可以让其缩小到一个极小的范围。

范围越小，这岁月法则的效果越强。

现在的他如果作用在一个伪仙的身上，一分钟可以抽掉对方上万年的寿元！

这是极其恐怖的。

相当于十分钟就可以让一名伪仙直接老死。

当然岁月法则也是有限制的。

他如果对修为高于自己的仙人使用，那效果就会大打折扣。

“该出关了。”

苏起收起了时间阵盘。

1:15的时间流速已经让他感到不满足了。

苏起打算去天器阁看看，有没有手段能够修复这时间阵盘。

破损都能1:15，如果真的修复了，有没有可能达到1:100的程度？

现在的苏起已经不用再戴罩袍了。

尽管他身上还有新飞升的修士气息，但是他现在已经真仙之境了。

就算是不靠贺九州的背景，也没有人敢轻易的动他了。

缘生城的真仙数量不算多。

更多的还是伪仙以及伪仙以下的修士。

走在大街上。

不知道是不是错觉，苏起总觉得比起两月之前，缘生城好像没有那么热闹了。

他轻车熟路地来到了天器阁。

来到这个地方他就想到了文德，还有文德告诉自己的那个故事。

想到这天器阁那老阁主道貌岸然的模样，苏起竟感觉有些犯恶心。

“如果可以的话，让贺师兄也调查调查这老阁主。”

苏起在心中说道。

天器阁还是一如既往的热闹。

苏起的到来引起了不少人的注意。

一方面是因为他的容貌俊美，另一方面则是因为他身上新飞升修士的气息。

不过两月之前发生的事，大部分都是知道的。

这位可是最近把缘生城搅的风起云涌的监察使大人的师弟！

没有人敢打苏起的主意。

“苏公子大驾光临，真是让我们蓬荜生辉啊！”

还没等苏起说话，就有一名满脸堆笑的男人走了上来，恭维道。

第320章 我还是喜欢你刚才桀骜不逊的样子

“你是？”

苏起看向这个男人。

“我是天器阁的掌柜叶福生。”

男人笑着自我介绍。

天器阁的掌柜不是那个老头吗？

虽然苏起心中有这个疑问，但没有问出来。

反正他这次来也不是找这个老掌柜的。

于是他说道：“不知道你们天器阁能不能修复仙器？”

“修复仙器？”

叶福生愣了一下，随即笑道：“当然可以，我们这天器阁的炼器师都是顶级的，修复个仙器还是很轻松的，不知道苏公子想要修复的是什么仙器？”

“借一步说话。”

苏起说道。

据他所知，时间阵盘这种东西即便是在整个仙界也是凤毛麟角的存在，人多眼杂，还是不要轻易在人前展示为好。

“这边请。”

叶福生点点头，一路把苏起请到了楼上。

楼上有一间会客室，叶福生把苏起带到了这里面。

进入房间以后苏起便闻到了一股淡淡的檀木香味，让人有些心旷神怡。

“苏公子喝茶。”

叶福生给苏起沏了一杯茶。

苏起端起喝了一口，微微眯起了眼睛，这茶叶绝不是普通茶叶，入口之后竟然有一股仙元涌入身体。

“好茶。”

苏起笑道。

“苏公子好品位，这茶叶极其稀少，一般只有贵客登门我才会泡它。”

叶福生笑着说道：“那我们谈正事，苏公子想要修复什么仙器？”

苏起将时间阵盘拿了出来：“这个，能修复吗？”

“这是？”

叶福生眼睛里露出三分疑惑，七分震惊之色，然后把时间阵盘拿了过来。

他本身也是一名七品仙器大师，对于各类的仙器都有研究。

所以只看了一眼便认出了这时间阵盘。

“竟然是时间阵盘！”

叶福生用手轻轻抚摸着这阵盘，就像捧着绝世珍宝一般。

“就是这破损太严重了。”

叶福生端倪了一阵以后皱眉说道。

“能修复吗？”

苏起眼睛里有希冀之色。

“修复时间阵盘并不是什么难事。”

叶福生沉吟了一会之后说道：“但难的是修复它所需要的材料！”

“需要什么材料？”

苏起问道。

“其他材料都还好说，但这九天陨铁还有时之沙可遇不可求。”

叶福生面露回忆之色：“这两个材料我平生只见过一次，当时在拍卖会上拍出了上百亿仙石的天价！”

听到这里。

苏起有些遗憾。

这什么九天陨铁还有时之沙他听都没听过。

不过苏起还是抱着最后一丝希望问道：“那这九天陨铁和时之沙在哪里可以找到？”

叶福生沉吟了一会后说道：“九天陨铁在无尽星空之中，那是一片神秘空间，可遇不可求。”

“而时之沙只有传言，来自于时间长河之中，但那地方更是只存在于传说之中。”

时间长河？

苏起愣了一下，这地方他去过啊，以后怕是也有机会再去。

只是等到他再去的时候，这时间阵盘不修复也罢，毕竟那时候他的修为都不知道多高了。

叶福生把时间阵盘还给了苏起：“苏公子，抱歉，巧妇难为无米之炊，恐怕你这仙器是修不了了。”

“多谢。”

苏起接过时间阵盘，虽然没有如愿以偿地修复这玩意，但是至少知道了要什么条件才能够修复。

“苏公子客气了，如果有什么需要，以后可以随时联系我。”

叶福生笑着说道。

“好。”

苏起起身打算离开。

可是在跨出门的那一刻，他听到了旁边的房间传来女人的呻吟声，还有男人的喘息声。

苏起面色古怪地看了杨福生一眼。

叶福生面露尴尬之色，然后说道：“苏公子勿怪，那是家父。”

苏起脑子里想起了那个老掌柜，果然是个不正经的老东西。

只是这种苏起也懒得管。

正打算离开之时。

“砰！”

旁边的房门被推开，一名衣衫不整的女人跑了出来，脸上还带着惊惶之色。

“嘿嘿，美人儿，哪里跑！”

一个苍老的声音传来，紧接着一名衣衫不整的老头也跑了出来。

场景属实有些辣目。

“公子救我！”

女子看到苏起以后，像是看到了救命稻草，匆忙跑了过来，躲在了苏起的身后。

老头这时才看到有人在。

不过他丝毫不在意，而是对叶福生说道：“把客人带下去，不要打搅我的兴致。”

“爹，注意一点形象。”

叶福生脸上露出尴尬之色。

“老子在自己家里注意什么形象？”

老头瞪了叶福生一眼，满不在乎地说道。

“公子救我，这叶良辰就是个禽兽，他把我姐姐内脏掏空吃尽了，现在还想要杀我。”

苏起身后的那名女子颤抖着说道。

“你胡说什么！”

叶福生脸色一变，随即对苏起说道：“苏公子别听她胡说，虽然家父玩的是花了点，但是绝不会做那等丧心病狂之事！”

“我没有胡说！”

女子颤抖着说道：“我姐姐的尸体还在房间里面。”

苏起看向叶良辰。

叶良辰也看向苏起，他慢慢收整好自己的衣衫，脸上露出淡淡的笑容：“好吧，既然你知道了这件事，那你小子也就别走了。”

“还有你这臭娘们，你以为这小子真能救你？你跑不掉的。”

“爹！”

叶福生连忙拦住了叶良辰。

叶良辰皱起眉头：“你干什么？滚开！”

叶福生不肯让开，而是低声说道：“爹，那是贺大人的师弟，你动不得。”

“贺大人？哪个贺大人？”

叶良辰皱起眉头：“这缘生城有姓贺的势力吗？”

“监察使，贺九州大人！”

叶福生低吼。

老爹怎么这么不懂事呢？

你平时的精明劲都去哪里了？

叶良辰的手悬在了半空中，脸色变幻好不精彩，就跟变色龙似的。

随即就看到他嚣张的脸庞忽然挂上了笑容，三步并作两步走，径直来到了苏起的跟前，然后90度的鞠躬：“这位公子，我承认我刚才说话有点大声，还望您大人不记小人过，多多包涵！”

肉眼可见，叶良辰的额头在冒汗，滴答滴答往下掉。

“我还是喜欢你刚才桀骜不驯的样子，麻烦你恢复一下。”

苏起淡淡说道。

第321章 坚持本心

叶良辰猛地抬起身。

故作严肃地整理了一下自己的衣服，然后笑道：“公子，这样满意吗？”

苏起嘴角一扯。

却没有说话。

而是径直朝着那房间走去。

“诶~”

叶良辰想拦，可是手伸到一半又停了下来，转而恶狠狠剜了那名女子一眼。

女子脸色一白，浑身一颤，也跟着苏起跑了过去。

现在她算是看明白了，现在苏起才是自己的保障。

只要有苏起在，这叶良辰就不敢把自己怎么样。

进到房间以后，苏起看到了血腥的一幕。

房间的床上有一名已经被掏空了内脏的女子，被开膛破肚，眼睛睁的大大的，看起来死不瞑目。

叶福生也跟了过来。

看到这一幕后，叹了口气，闭上了自己的眼睛。

现在他在想着要如何善后。

如果是一名普通的仙人发现了这一幕，他当然可以按照叶良辰的方法把人给留下来。

但这可是贺九州的师弟啊！

而且还有很多双眼睛看到他进了天器阁。

如果苏起在天器阁没有走出去，发生了什么三长两短。

叶福生估计明天叶家就会从缘生城消失，株连九族的那种。

“叶良辰。”

苏起转头看向那名老头。

老头脸色一白，然后嬉笑着凑了上来：“公子，这件事其实也不是什么大事，这两名女子都是我从奴隶市场买来的，有一名不太听话，我就给了她一点小小的教训。”

“其实这也算是家丑了，这样吧公子，我这边给您送两件仙器，您就当没有看到这件事怎么样？”

叶良辰相信苏起一定会同意的。

毕竟这种事在仙界比比皆是，虽然说有些违背仙律了，但本质上仙界还是一个强者为尊的世界。

并且自从大寂灭以来，仙人的心里多多少少都有些疾病，所以这种事并没有什么大惊小怪。

在叶良辰看来，不过是杀了一名金丹期的女子，瞬间吃了她的金丹罢了。

苏起淡淡看了一眼叶良辰，没有说话，转身便走。

“你，跟我一起走。”

苏起对那名女子说道。

实际上不用苏起说，她也连忙跟了上去。

毕竟留在这里的话只有死路一条。

看到苏起要离开，叶良辰急了，他连忙捅了捅叶福生：“你赶紧拦下他，给你爹我说说情！”

“爹，我早说了，你是一名仙人…唉算了。”

叶福生叹了口气，连忙追了上去。

叶良辰毕竟是他爹，他也不能真的不管了。

这件事如果捅出去，他老爹估计不死也要脱一层皮。

“苏公子，等等我。”

叶福生在天器阁门口拦下了苏起。

“怎么，这是要把我留下来吗？”

苏起语气冰冷，淡淡说道。

“怎么会！”

叶福生连忙笑道：“我们天器阁又不是黑店，只是今天这事我想请苏公子高抬贵手。”

说到这里，他看向苏起身后的那名女子，笑着说道：“这位姑娘，我知道你对痛失姐姐十分伤心，这的确是我爹的错，这样吧，我给你三百万仙石，再加一件下品仙器，你能不能不追究我爹的责任了？”

苏起身后的那名女子，明显露出了意动的神色。

只是还是没有说话。

叶福生何等人物？

看到女子的表情便知道有戏。

如果说这名女子一定要追究的话，那就很难办了。

但是看来姐妹俩的关系并没有那么深厚。

苏起则是冷眼旁观。

说到底这件事跟他一点关系没有，不管这女子追不追究天器阁的责任，他都会将此事如实告知贺九州。

这是出于良知。

“姑娘，如果你嫌少的话，你大可以开一个价，今天苏公子在这里，我绝对不会食言，你以后的安全也不会有任何问题！”

叶福生保证道。

女子看了看叶福生，又看了看苏起的表情。

她慢慢伸出了五根手指：“那…那我要五百万仙石，再加两件仙器。”

财帛动人心。

其实她所谓的姐姐也不过是萍水相逢，两人互相认的姐妹罢了。

能够借此发一笔横财，那自己以后的生活就有保障了。

有了资源自己的修炼之路也会格外的顺畅。

“成交！”

叶福生二话没说。

直接掏出了一枚戒指递给了女子：“姑娘，你看看，你要的东西一分不少！”

女子接过戒指，眼睛发光，那巨额的仙石让她有些头脑发昏。

“姑娘，我们修仙之人是要讲诚信的，还望你不要追究我爹的责任了。”

叶福生笑着说道。

“好，我知道了。”

女子如捣蒜似地点头。

“苏公子，你看，姑娘都不追究了，也请您高抬贵手。”

叶福生苦笑道：“家丑不可外扬，我以后一定会严加约束我爹的行为，这样，我给您三千万仙石再加三件仙器，如何？”

不得不说。

这是一笔巨额的财富。

而苏起需要做的仅仅是不去提这件事了。

换做大多数人都会选择接受。

但苏起没有。

“说完了吗？说完我就走了。”

苏起淡淡说道。

说罢，他直接转身离开了。

这一次没有再叫那名女子。

或许会有人说他傻。

或许会有人说他不懂做人。

这都无所谓。

坚持自己的本心，便是苏起最想做的事。

女子犹豫了一下，看了一眼叶福生还有苏起，这次没有跟上去，而是转身朝着另一个方向跑了。

反正她已经得到了巨额的补偿，已经说好不追究天器阁的责任了，自然不会再跟着苏起。

叶福生看着苏起离开的背影，皱着眉头。

他最讨厌的便是这种无欲无求的人，因为这种人是最不能收买的。

不过他也并无太多担心。

已经和受害者的家属达成了一致，就算事后追究起来，也不会给他天器阁造成什么实质性的影响。

最多就是名声更臭一点罢了。

但在这仙界，好名声重要吗？

一点也不。

实力才是根本。

“苏公子啊苏公子，你可真蠢，如果我有你这地位，他人的死活干我什么事？”

“逍遥快活就好了。”

“但我也敬佩你。”

“在这混乱的世道能够坚持本心，本就是一件魔幻的事。”

叶福生喃喃说着。

第322章 惊变

苏起回到旅店。

便去了一趟贺九州的房间。

却发现贺九州不在，想来应该是出门办事了。

于是苏起便回到自己的房间忙活起来。

高斯年给自己的那些东西。

苏起开始挨个挑了起来，最后挑出一些对他没有用的东西开始回收。

仙运加了不少。

苏起看了看自己的仙运。

【仙运：21】

看起来挺高，实则不然。

像是仙界现在的这种模式，那些拥有巨额财富的仙人一般也拥有庞大的仙运。

强取豪夺之下，能够守住自己仙运的仙人寥寥无几。

苏起估计若能够看到别人的仙运，在这缘生城应该也有不少人的仙运大于他。

戒指里还有一千多万的仙石，这些仙石可以换到更多的仙运。

苏起盘算着如何将利益最大化。

仙运这一块肯定是不嫌多的，越多越好。

苏起一直等到了傍晚时分，贺九州都还没有回来。

但是陈凡却来了。

“苏兄，出大事了。”

陈凡一进门就面色严肃地说道。

“什么大事？”

苏起问道。

“孔家要倒了！”

陈凡说道。

“这么快？”

苏起有些惊讶，前段时间还看到贺九州愁眉不展，没想到这才没过多久就传来了好消息。

“孔玉书应该是知道自己的屁股擦不干净，所以自曝了。”

陈凡话还没有说完。

“轰隆隆！”

天地轰鸣！

整座缘生城都剧烈颤抖了起来。

“什么情况？”

苏起面色一变。

他感觉到一股洪荒之气在苏醒！

于是他连忙来到窗边，却看到整个缘生城都被一层金色的光幕给笼罩了。

在这金色的光幕之上还镀着一层淡淡的黑芒。

“这是缘生城的护城大阵，开启以后进不来也出不去，这孔玉书是要鱼死网破了！”

陈凡眼中露出浓浓不安之色。

似乎是为了印证陈凡的话，下一秒，在缘生城的上空传来了一个浑厚的男声。

“缘生城的诸位，大家下午好啊。”

随着这道男声传来，一袭白衣的孔玉书已经飞到了城主府的上空，只要众人一抬头就能看见他。

“想必大家都认识我，我是孔家的家主，也是你们敬爱的城主，自我接掌缘生城以来，兢兢业业，励精图治。”

“正因为我无私的付出，缘生城才会像今天一样欣欣向荣，从一个穷乡僻壤之地变成了一座让无数人迷醉的城市。”

听到这里，不少人脸上都露出了嫌恶之色，尤其是缘生城本地的居民。

“孔城主今天是怎么了，失心疯了吗？”

“哈哈哈，估计是最近的压力太大了，所以真把自己当成什么好好城主了吧。”

“那些话他是怎么说出口的啊？反正我在缘生城就没有感受到过欣欣向荣，如果不是没本事我早就离开这里了。”

“他还开启了护城大阵，这是想干什么？”

围观的群众们都议论纷纷。

“但是！”

就在这时，孔玉书的声音忽然拔高。

“仙庭看不到我的努力，总以为我孔玉书贪赃枉法，欺凌百姓！我百般解释也是无用，尤其是这贺九州，因为一些私人恩怨，就想要把我置之死地！”

“我孔玉书一生光明磊落，行的端坐的正，本无惧流言蜚语……”

孔玉书的声音越来越大，神色也越来越激动。

“我去，这孔玉书真是老演员了啊，这种话都说得出口？”

“哈哈哈，别当真，当成笑话来看就行了。”

“我觉得仙庭真是明察秋毫，我还以为没人能管得了他孔家。”

“他今天表演这么一出到底什么意思？真是被贺大人逼到绝境了？”

“我觉得不太妙，他开启了护城大阵，进不来出不去的，肯定憋着什么坏水！”

“他翻不出什么浪花的，如果我是他的话就乖乖认罪得了。”

人群再次爆发出了阵阵议论声。

“哈哈哈…”

孔玉书大笑了起来，他的眼中露出玩味之色：“就是这种声音，你们全都在造谣我，众口铄金之下，我就是跳进天池也洗不清了。”

“但我相信历史终会给我正名，我孔玉书会被后人铭记，我是十万年难得一见的明主！”

“今日，孔玉书，以死明鉴！”

孔玉书的声音像是洪钟，传到了每一个人的耳中。

如果不是缘生城的众人都了解真相，还真会被感动，产生振聋发聩之感。

但是现在的他们只觉得好笑。

“哈哈哈，孔玉书这慷慨激昂的发言有点意思啊，这是排练了多久啊？”

“没听人家说要以死明鉴吗？我的意见是好死，好死！”

“他真要慷慨赴死？这孔玉书惜命的很，应该不会做这种事吧？”

“他这是想效仿前人，粉身碎骨浑不怕，要留清白在人间啊。”

“不知道为什么我感觉有点慌，总觉得事情不会这么简单。”

在酒楼内。

陈凡望着天空的孔玉书。

他对苏起说道：“苏兄，这孔玉书阴险狡诈的很，今日搞这么一出，恐怕是憋着什么惊天的坏水！”

苏起点了点头。

他也觉得孔玉书今天太反常了，若只是想要以死明鉴，何必开启什么护城大阵。

他这到底是想干嘛？

把所有人都关起来听他演讲？

好像也没有这个必要吧。

但就在下一秒，孔玉书的话给苏起解惑了。

“哈哈哈…”

孔玉书仰天长笑。

仙君境的气息如潮汐般喷涌而出，空气中出现了一圈圈的涟漪。

这是空气中的仙元在共鸣！

夕阳将天际的云霞染上一片赤红，形成了火烧云的壮丽奇观。

“轰隆隆！”

伴随着孔玉书的笑声越来越张狂，天地都在震动。

一股压抑至极的恐怖波动凭空出现！

接着，众人发现了这恐怖波动的由来！

是孔玉书！

孔玉书的身体在发光，在膨胀！

那耀眼的红光将整个缘生城都染上了一片血红。

与天际的火烧云交相辉映，形成了致命的美丽。

苏起只觉得一股凉气直冲天灵。

这一刻他醍醐灌顶。

终于知道孔玉书为什么要开启护城大阵。

他要自爆！

拉上一城的人给他陪葬！

终于，孔玉书的笑声停了，他的脸一半血红，一半白皙，双眸之中满是笑意。

那嘴角噙着的微笑如同恶魔般狰狞：

“还请诸君，与我，共赴黄泉！”

第323章 一线生机

随着这句话音落下。

整座城都沸腾了。

“草！孔玉书要我们给他陪葬！他要自爆！”

“他疯了吗？！”

“现在怎么办？谁能拦住他？”

“谁能拦他，他是仙君境的强者啊！”

“贺大人呢？我记得贺大人也是仙君境的强者！”

“我今天看到贺大人好像出城去了，这么一想不会是孔玉书把唯一能够阻止他的人给支走了吧，草！”

整座缘生城都乱了。

无数人哭天抢地，有骂孔玉生的，有开始疯狂打砸抢的，就是没有上前阻止孔玉书的。

因为他们知道，一个仙君铁了心要自爆，以他们的能力根本阻挡不了。

“没有人能够救你们。”

“贺九州已经被我支走了，现在缘生城内没有任何人能够阻止我。”

“等到你们都死去，关于我所有的流言都会消失，我孔家不会背负骂名。”

“相反，因为我事先释放的舆论，我孔玉书将会名垂青史，我孔家将成为英烈世家。”

“为了我们共同的美好愿景，诸君，安息吧。”

孔玉书不再说话。

缓缓闭上了眼睛。

他的身体膨胀的越来越大，体内的红光就像是要透体而出似的。

恐怖的湮灭之气四溢而出。

最多再有一分钟，他就会爆开。

届时，整座缘生城都会湮灭。

问仙君自爆有多恐怖？

恐怕比一千颗核弹同时爆炸的威力还要巨大。

并且因为这护城大阵开启的原因，所有的威力都会在缘生城内爆开。

届时，整座缘生城会在瞬息之间灰飞烟灭。

“完了。”

陈凡面色苍白，无力地坐在地上。

苏起也坐了下来，这一刻他反倒无比的平静。

因为他知道现在这种情况，再怎么焦急也是徒劳。

“苏兄，都怪我。”

陈凡叹了口气。

“怪你什么？”

苏起奇怪道。

“怪我话太多，我应该一来就带着你跑的。”

陈凡有些懊恼：“其实我今天下午的时候已经察觉到不对了，我就把我妹他们都遣散出城了，然后突然想起你还在城内，于是我又回来了。”

“原来是这样。”

苏起点了点头，心里有些感动：“那不应该是你跟我道歉，应该是我跟你道谢才是。”

“都是兄弟。”

陈凡先是拍了拍胸口，然后又苦笑着说道：“其实还有部分原因是因为我救了你会得到一笔很大的功德。”

“亏了，这次赔了夫人又折兵。”

陈凡的坦率让苏起心生好感。

跟坦率的人做朋友总是能让人感到心安。

“苏兄，不过这样也好，等到黄泉路咱俩不孤单，正好做个伴。”

陈凡又笑道。

他双手枕在脑后，靠在窗台：“其实有时候想想我这一生过得也足够精彩，够本了。”

苏起一边听着，一边还在思考有没有什么办法。

就在这时，他看到了戒指里的小世界。

上次他尝试过，没有打开。

鬼使神差的，苏起取出了小世界，尝试打开了一下。

结果还真开了。

陈凡还在喋喋不休地说着。

苏起却看向了那具棺材。

那具棺材是他在下界的时候带上来的，当时怎么尝试都打不开。

一个电光火石的念头如闪电划过苏起的脑海。

“如果光是躲进小世界，以仙君自爆的威力，很有可能连小世界也会破碎，还是跑不掉。”

“但如果用这棺材做缓冲，只要它够硬，说不定还能逃过一劫！”

想到这里，苏起的眼睛越来越亮。

不管怎么说都要试试才行，总不能坐以待毙吧？

看到苏起噌的一下站起来，陈凡吓了一跳：“苏兄，你这是要干嘛？”

“跟我来，我有办法了。”

苏起说道。

“啥办法？”

陈凡愣了一下。

不过苏起没有时间解释，他直接从窗户跳了下去。

陈凡也跟着跳了下去。

下去以后，苏起拿起困龙剑一剑接一剑斩在地上，很快就刨出了一个大坑。

“苏兄，你这是给自己找了个好墓地，要把自己埋起来？”

陈凡愣在原地，随即竖起大拇指：“该说不说，这想法还是不错的，是个讲究人。”

“轰隆隆！”

此时天空中的毁灭气息已经化作实质。

一道道涟漪四溢而出，所过之处，人和物都消弭于无形。

“别废话，帮忙！”

两人很快就挖出了上百米深的洞。

其实跟他们干一样事的人也不在少数，只是挖到最后会发现地底也被阵法笼罩，让人心生绝望。

“苏兄，原来你是想打洞逃走？行不通的。”

陈凡苦笑道。

苏起没有理会他，转而一尊棺材出现。

“轰隆！”

棺材压在了大阵之上。

造成了阵阵涟漪。

“我靠，苏兄，你连给自己的棺材都准备好了？”

陈凡有些目瞪口呆：“体面，实在是太体面了，以后我也要这样干，在劫难逃埋自己，志得意满埋敌人！”

苏起翻了个白眼。

随后打了个响指。

岁月法则汹涌而出。

刚刚被破坏的地面刹那间复原，将两人深埋进了地下。

就连那具棺材也漂浮了起来。

还没等陈凡来得及惊讶，苏起抓着他的肩膀，两人瞬间消失在了原地。

紧接着。

“轰隆！”

一粒尘埃飘进了棺材底部，棺材落地，被棺材牢牢压在了下面。

小世界内部。

陈凡东张西望，随即惊讶道：“我靠，竟然是小世界，苏兄，你还真是财大气粗。”

“不过这小世界应该抵挡不住仙君爆炸的威力，到时候我们还是难逃一死。”

苏起的仙识观察着外界，说道：“现在只能赌一赌。”

外界。

“轰隆隆！”

孔玉书的身体膨胀到了极致。

他猛地睁开了眼睛，眼里露出了疯狂之色。

“吉时已到！”

“轰隆！”

孔玉书的身体炸开了。

毁灭的能量如潮汐涌向了四面八方！

一朵蘑菇云出现了。

几乎是在一瞬之间，整座缘生城就消失了。

第324章 劫后余生

犹如末世一般的场景。

原本血红的天空因为这狂暴的能量眨眼之间变得一片漆黑。

这蘑菇云慢慢升腾而起，其中蕴含的恐怖能量让空气都变得扭曲。

护城大阵在剧烈地颤抖。

出现了条条裂纹。

尽管如此，它还是没破。

即便是一名仙君自爆的力量也没有把它打破。

但带来的后果就是，被大阵包裹的内部，被这毁灭能量来回肆虐，一些等级较低的仙人直接就融化了。

一些等级较高的仙人也没有好到哪里去，苦苦支撑了一阵以后也融化了。

在死之前。

无数人大骂着孔玉书的全家。

只是这都无济于事。

毁灭的能量犹如潮汐一波接着一波。

一直持续了足足半个时辰。

那些较为幸运的，在缘生城外面的那些人看着眼前的这一幕，都难掩震撼与悲痛。

陈朵儿双腿一软，直接跌坐在地上：“完了，我哥他没有出来…”

“凡哥吉人自有天相，他不会有事的。”

苏大强喃喃说着。

只是他们都知道，在这种恐怖的大爆炸之下，没有逃出来的人生还的可能性微乎其微。

甚至还有些人不知道发生了什么事。

“天啊，究竟是发生了什么？缘生城被仙帝袭击了吗？”

“不可能是仙帝袭击，这护城大阵都没有被打破，很有可能是妖族的阴谋！”

“完了，我家里还藏了好多宝物，这下全完了！”

“那种毁灭气息简直太可怕了，我刚刚隔了这么远都感觉灵魂在颤抖。”

“从此以后，缘生城消失在历史的长河中了。”

……

一场雨开始下。

仿佛永远也不会停。

眨眼之间便过去了三天的时间。

缘生城已经变成了一片废墟。

这些天没有人敢踏足这里。

因为还有残留的湮灭气息，以及庞大的怨气。

更为重要的是缘生城湮灭以后，仙庭会派下专人来调查原因，谁也不愿意惹得一身骚。

贺九州回来过一次。

然后便匆匆回仙庭复命了。

这次事件属于他的严重失职，如果他待在城内的话，这孔玉生本来没有机会自爆的。

但更为重要的是这次事件牵扯到了苏起。

那可是陆师真正的弟子！

贺九州必须将此事上报仙庭。

……

“轰隆！”

一周以后。

缘生城内的一处地面传来轰鸣，然后便塌陷了，露出了一个深坑。

在深坑之中一具黝黑的棺材静静躺在那里。

若有人发现了这尊棺材一定会惊的下巴都掉了。

孔玉生自爆缘生城内几乎所有事物都变成了齑粉，而这棺材竟然能完好无损地保留下来，足以见得其有多么的坚硬。

随后这棺材凭空消失了，原地出现了两道人影。

正是苏起和陈凡。

之所以等了这么久才出来。

是因为当时苏起用仙识观察外界，结果爆炸来的太过迅猛，他的识海受到震荡，直接昏睡了过去。

直到今天才醒来。

“苏兄，没想到我们真的活下来了，你那棺材到底是什么材质打造的，竟然这么屌！”

陈凡打量着四周，有些激动地说道。

苏起的脑袋还有些晕，他摇了摇头：“我们出去看看。”

两人从坑洞里飞了上去。

此时缘生城的大阵能量都已经消耗完了，所以不再具有限制作用。

两人飞上半空以后，看到眼前的场景倒吸了一口凉气。

入目之处一片荒芜，几乎就没有一件完好的东西。

偌大的缘生城此时就像是一个堆满了垃圾的废墟，看起来充满破败之气。

“这孔玉书真是好狠毒的心思。”

陈凡说道：“要不是苏兄你机敏，我们俩都要跟着陪葬了。”

天空中还在下着淅沥的小雨。

苏起深吸了一口气，已经想好了之后的计划。

他不会再去这种修仙城市了，他决定找一个世外桃源好好安顿下来，然后专心提升修为。

若再碰到像孔玉生这种疯子，他能不能活下来就是一个问号了。

“我联系一下我妹妹他们。”

陈凡拿出了通讯石。

过了好一会，那边传来了陈朵儿不太确定的声音：“哥？”

“朵儿，你们现在在哪呢？你哥我回来了！”

陈凡高兴地说道。

“哥，真的是你！”

陈朵儿难以置信地说道：“我们还以为你…”

“以为我死了是吧？你哥我福大命大，怎么会那么轻易的死去。”

陈凡笑着说道：“哈哈哈，这次我可是积攒了好大一笔功德，我感觉我随时都能够突破到天仙了！”

陈凡和陈朵儿闲聊了一会，约定了见面的地方。

随后陈凡对苏起说道：“苏兄，你跟我一起走吗？”

眼睛中还带着点希冀之色。

“我就不去了，后会有期。”

苏起摇了摇头。

他现在只想找一个人烟罕至的地方好好安顿下来。

“好吧，我相信我们以后会再见面的。”

陈凡掏出了一个通讯石递给苏起：“苏兄，若以后有什么需要我们的地方，随时联系我，无论相隔多远，我都会来助阵。”

“好。”

苏起收起了通讯石。

两人告别以后，苏起便一路朝着东方飞去。

一路上他除了在想缘生城的事以外，还在想那棺材到底是什么东西。

一个仙君境自爆的力量竟然都没有影响到这棺材。

这棺材到底是什么材质打造的？

在这棺材内部躺的又是谁？

想来应该是一个顶级牛逼的人物。

那么这棺材内陪葬的东西又是什么？

会不会是顶级的仙器什么的？

这些苏起都不得而知。

但是他现在知道了这棺材的妙用。

以后碰到那些自己无法应付的攻击，直接把棺材拿出来当挡箭牌用。

不知道飞行了多久以后。

苏起来到了一处大山。

他直接飞到了大山的山顶处。

海拔并不算高。

但风景还不错。

苏起四处转了转以后，还算是比较满意，便开辟了一座洞府住了进去。

简单设置了一个阵法以后，苏起便开始了闭关生活。

……

人界。

长生观。

这段时间米杰的行为都很怪异。

姜月发现自从被她带回来以后，米杰时常精神恍惚，精神状态也在一天天变差。

颇有种茶不思饭不想的意思。

这日。

米杰又找到了姜月。

“姜月姐，我要回枯树村。”

第325章 药王谷故人

姜月正在厨房烧菜做饭。

听到米杰的话。

她眉头紧蹙：“小米，你不能回去。”

米杰脸色很差，他摇着头说道：“姜月姐，我必须要回去。”

“我已经给你联系了药王谷的前辈，很快便可以治愈你的经脉，以及驱散你体内的黑色灵力。”

姜月走到米杰面前，认真说道：“小米，我知道你渴望变得更强，但这都是一个循序渐进的过程，要戒骄戒躁才行。”

米杰盯着姜月的眼睛，清澈而又倔强：“姜月姐，你总说我这黑色灵力不祥，会损害我的身体，但我并没有这种感觉。”

“我觉得这黑色灵力在提供给我源源不断的力量，若我能把体内的黑色灵力全部转换完成，我的实力一定会飙升。”

“到时我也能更好地守护道观不是吗？”

姜月叹了口气。

然后说道：“小米，你都没有发现你最近的精气神十分的差吗？这便是那黑色灵力带给你的损害。”

说着，姜月掏出了一面镜子。

米杰看向镜中的自己。

虽然依旧非常俊秀，但肉眼可见的有种虚弱感。

就像是三天三夜没睡觉的人一样。

“不，姜月姐，这都是假的，是不是这面镜子有问题？”

米杰也被自己的状态吓了一跳，随即连忙说道。

“你看我有像你这样吗？”

姜月把镜子对着自己。

镜子中的她唇红齿白，气色红润，完全不像米杰。

“不，这都不是真的。”

米杰满脸的不信：“我感觉我现在浑身上下充满了力量。”

“不信你看！”

说着，米杰就要动用灵力。

“噗！”

结果，下一秒，他一口黑血喷了出来。

接着，米杰身体一软，直接跪倒在了地上。

姜月吓了一跳，连忙把米杰扶了起来。

“小米，你没事吧？”

姜月双眸之中充满了担忧。

“我没事…我没事…”

米杰喃喃说着。

他盯着地上那摊触目惊心的黑血。

刚刚他要动用灵力便感觉喉头一甜，根本压制不住这口黑血。

到底是怎么回事？

米杰抬起自己的双手，可他明明能感觉到自己的身体充满了力量。

但为何会吐血？

为什么看起来如此的憔悴？

米杰扭头跑出了厨房。

姜月连忙跟了上去。

只见米杰在空地上，又要动用灵力，似乎想要施展法术。

可是一口又一口的黑血喷出，他根本施展不出法术来！

米杰浑身都在颤抖，他不知道自己这是怎么了。

难道说自己的身体真的出问题了？

那种充盈的力量感又到底是怎么回事？

米杰不信，他还要施展法术！

“小米，停下！”

姜月喝道。

随着姜月这喝声。

米杰停下了手中的动作。

他迷茫地看向姜月，喃喃说着：“姜月姐，我是不是…是不是要死了？”

说罢，他眼前一黑就晕了过去。

姜月连忙走了过来，把米杰横抱了起来。

她看了看地上那几滩黑色的血液，不知是不是错觉，她感觉有黑气在蒸腾。

很快，她将米杰送回了房间。

看着米杰那张虚弱的脸。

姜月眼中露出心疼之色。

米杰可是她看着长大的孩子。

想到之前意气风发的样子，与现在的这个样子形成了鲜明的对比。

姜月便越发觉得巫国这个地方充满了邪性。

“小米，等到药王谷的神医来了，你的病一定能够治好的。”

姜月轻声说了一句，随即转身走出了房间。

“小姜月！”

就在这时，一道爽朗的男声传来。

正是王南渤回来了。

如今王南渤已经拥有炼虚境的实力，如果不开口的话，整个人倒还真有一种仙风道骨的感觉。

只是他一开口，配上他那标志性贱贱的笑容，瞬间什么气质都没有了。

“药王谷的神医找来了吗？”

姜月问道。

王南渤得意道：“那是必须的，也不看看谁出马，药王谷的人明天便到。”

“米杰怎么样了？”

姜月面带忧色，把刚才的那个情况说了一下。

王南渤听得也直皱眉头：“以前没有听说过这种情况啊，这巫国真有那么邪门吗？你说米杰会不会是被人下蛊了？”

“不像是下蛊。”

姜月摇了摇头说道：“下蛊没有这么厉害，我怀疑是巫国那边的灵气有问题。”

“不管怎么说也不要太过担心，等明天药王谷的人到了，米杰是什么病就很清楚了。”

王南渤安慰道。

“也只能这样了。”

姜月叹了口气。

……

第二日。

长生观迎来了药王谷的人。

一老二少组合。

二少是一男一女。

男的稍微普通一些，女的则十分漂亮。

若苏起还在，那一眼便能够认出来。

药王谷长老林天药，还有他的两个徒弟，胡莱和胡青儿。

“药王谷长老林天药驾到，还不出来接驾？！”

胡莱大声喊道。

胡青儿踢了胡莱一脚：“胡莱，你给我小声点，客气一点！”

胡莱脸上露出委屈之色：“不是吧师姐，这都多少年了，你不会还没有忘记那个小子吧？”

“那小子就是个忘恩负义的家伙，当初受了师父的熔天焰还有丹炉，结果一次都没来看过你和师父。”

“他不值得你喜欢啊，师姐！”

胡青儿翻了个白眼：“我喜欢谁跟你没有关系。”

“师父。”

胡莱有些委屈地看向林天药。

林天药笑眯眯地摸着自己的胡须说道：“胡莱，我之所以送苏小友火焰和丹炉并非为了求得什么，只是单纯地欣赏他的天赋罢了。”

“可是…”

胡莱还想说些什么。

就在这时，道观门吱呀一声打开了。

姜月和王南渤走了出来。

“林长老，您来了，快请进快请进！”

王南渤一脸笑容地迎了上去。

胡青儿看到出来的不是苏起，明显有些失望。

胡莱哼了一声说道：“你们观主呢？怎么不见他出来接客啊？面子这么大吗？”

“胡莱！”

胡青儿又瞪了他一眼。

姜月脸上露出温和的笑容：“你们认得苏前辈？”

“有过一面之缘。”

林天药笑着说道：“是个惊才绝艳的年轻人。”

第326章 药王针

“当时我师父还送了他一个丹炉和一枚火焰。”

胡莱冷哼了一声说道：“结果这么久也没见他来看过我师父还有师姐。”

说着胡莱还用手肘顶了顶胡青儿：“是吧，师姐。”

“胡莱！”

胡青儿的声音又高了八个度。

胡莱脖子一缩，嘴巴嚅嗫着似乎还想说些什么，但是终究没有说出口。

胡青儿抱歉地笑了笑：“不好意思，我这师弟就是欠收拾，一会我会好好教训他的。”

“没事，我就当童言无忌了。”

姜月笑眯眯地说道。

只是这句话把胡莱挤兑的一阵脸红。

童言无忌？

这是什么意思？

说他是个小孩子？

还是说他是一个长不大的智障儿童？

这一瞬间，胡莱产生了许多的想法。

最后化作满腔的怒火：

“叫你们观主出来接客啊！”

“苏前辈他已经飞升了。”

姜月笑着说道。

“飞升？！”

胡莱瞪大了眼睛，嘴巴都有点瓢了：“你…你说的飞升是什么意思？”

“字面意思啊，苏起他已经飞升成仙了。”

王南渤补充道。

胡莱脸色一白。

顿时不敢再嚣张了。

之前他一直以为苏起不过是一个小小道观的观主，只是有点炼丹天赋罢了，所以他才如此嚣张。

可是当他知道对方是一个飞升大佬以后，他现在无比的庆幸。

还好这大佬没有跟他一般见识，不然的话就是师父也保不住他啊！

林天药却并没有露出意外的神色，而是笑着点头说道：“早就知道苏小友不是一般人，如今看来确实不一般，前阵子传的沸沸扬扬的飞升修士，难道就是他？”

“正是。”

姜月点了点头。

“难怪…难怪啊。”

林天药看着道观，连连点头。

难怪这座道观香火如此旺盛，站在这里就能感觉到神清气爽。

之前他便猜测过苏起应该不一般，却没有想到这么的不一般。

这么说来长生观是一个拥有飞升传承的道观。

如果不是人比较少的话，林天药相信长生观也会是一个一流势力。

“你们说的那个身中奇毒的患者呢？我去看看。”

林天药回到了正题上。

“前辈请跟我来。”

姜月客气地说道。

随后她带着三人朝着米杰的房间走去。

走在路上。

胡莱还一脸的不可思议，嘴里一直在念叨着：“怎么可能…”，“我不相信…”，“这世界疯了吗…”之类难懂的话。

胡青儿在一旁听得有些好笑。

她虽然也对苏起的飞升感到十分意外，但并没有太过震惊。

在她的眼里，苏起就是那个能把不可能变成可能的人。

毕竟这个男人可是能用凡火就炼制出五品丹药啊！

很快。

众人来到了米杰的房间。

推门而入以后。

正好看到米杰坐在床头发呆，双眼之中仿佛没有焦距似的。

“小米。”

姜月轻唤了一声。

米杰木讷地转过了头，现在他的这个神情就像是一个活死人一样。

一点也不复当初的意气风发。

“姜月姐。”

米杰木讷地说道。

“小米，药王谷的前辈来了，你的病有救了。”

姜月微笑着说道。

听到这话，米杰原本犹如一潭死水的眼神有了些许变化。

那是希望。

米杰的目光越过姜月，看向了她身后的林天药。

“前辈，求求您救救我。”

米杰眼眶忽然红了。

长生观的众人都知道米杰修炼有多刻苦。

对于他来说，不能修炼，体内的力量不能动用，那比杀了他还难受。

“年轻人，不要激动，老夫来帮你看看。”

林天药走了过来。

在看到米杰的面色以后，他的脸色已经有些沉重。

照理来说一个元婴修士，就算连续一个月不睡觉也不可能变成这样。

“把手伸过来。”

林天药说道。

米杰配合着把手伸了过去，随即林天药为他把脉。

把脉了一阵以后。

林天药的眉头皱的更深了。

脉象平稳有力，不像是中毒了，相反，从脉象来看米杰的身体应该健康无比才是。

可是从他的脸色来看明显不像是一个健康的人。

到底是怎么回事？

林天药的脑中在思考。

随即他收回了手。

“前辈，我的身体到底怎么了？”

米杰满是希冀地问道。

最怕的就是不知道自己生了什么病，只要知道都还有拯救的可能性。

林天药摇了摇头：“不急，你这病有些奇怪，我还需要多看看。”

米杰有些失望。

如果连享誉修仙界的药王谷神医都没有办法治疗他，那他这病怕是真的无解了。

只是林天药没有一口说死，所以他内心仍然抱着希望。

随即林天药的手中出现了一根银针。

这是药王谷的不传绝学——药王针。

无论什么疑难杂症，只要将此针送入百会穴，那么一探便知。

林天药很少动用药王针。

因为这玩意很耗费精力。

不过今天他是真想搞清楚米杰到底是患了什么病症。

“会有点疼，你忍一忍。”

林天药叮嘱了一句。

“前辈放心，只要能够恢复正常，无论什么苦我都吃得。”

米杰坚定道。

林天药对着银针弹了三下，银针开始剧烈震颤起来。

随之而来的还有喷涌而出的灵力。

肉眼可见，这根银针被绿色的灵力包裹，散发出一种生机。

这磅礴的生机让人有些心旷神怡。

一旁的王南渤和姜月对视了一眼，皆是点了点头。

药王谷不愧是药王谷。

光是从这一手就可以看得出其高超之处。

虽然银针震颤的很剧烈，甚至都出现残影了，但是林天药的手很稳。

他的神情始终淡然，一只手按住了米杰的头，一股温暖的灵力渡入米杰的体内。

让米杰原本有些紧张的内心变得安定。

随即。

林天药以迅雷不及掩耳之势将银针送进了米杰的百会穴。

震颤的银针在送进去的那一刻，爆发出惊天的生机，随之停止了震颤。

肉眼可见，磅礴的生机从米杰的百会穴涌入，然后开始向着四肢百骸蔓延。

这绿光甚至穿透了肌肤，让旁人看得清清楚楚！

第327章 二师姐去哪了

这神奇的一幕。

让姜月和王南渤看的屏气凝神。

论修炼他们是专业的。

但是论医术这一块，可能连胡莱这个最菜的都比不过。

胡莱看着这一针，忍不住对胡青儿说道：“师父这也太卖力了吧？竟然连药王针都用出来了。”

“你不懂。”

胡青儿白了胡莱一眼。

“每次都是你不懂，你不懂，我又不是小孩子，我有什么不懂的？”

胡莱不服气地说道。

“人情世故这一块你是一点都不懂，你以为药王谷发展到现在靠的是什么？”

胡青儿淡淡说道。

“靠的是什么，靠的不是我们举世无双的医术和炼丹术吗？”

胡莱说道。

“对对对，你说得都对，别说话了，还是专心看师父操作吧。”

胡青儿翻了个白眼。

此时那股绿色的生机在米杰体内四处乱窜，米杰的脸色涌现出阵阵的红润。

将他那股虚弱之气如数驱散。

但是林天药面色未变，依旧紧紧盯着米杰体内的那股生机，如果真有什么病症，那这股生机一定会遇到阻拦。

果不其然。

在生机经过米杰丹田的时候，一股黑芒突兀地出现，与这绿色的生机对抗了起来。

“找到了！”

林天药眼睛一亮。

只要病灶找到了就很好办了。

看来是米杰的丹田出现了异变，导致了现在的这情况。

至于究竟是什么力量导致丹田异变？

这不重要。

重要的是把这病灶祛除！

绿色的生机与这黑芒开始对抗。

绿色生机一寸寸把黑芒往下压，这黑芒看起来就像是在负隅顽抗。

众人屏气凝神，比林天药本人还紧张。

就在绿色生机要取得压倒性的胜利之时，忽然黑芒爆发了。

数不尽的黑芒从米杰的丹田涌出，很快就把这绿色的生机打的节节败退。

米杰的脸色也从红润变得苍白，看起来又要重新变得虚弱。

林天药面色一变。

双手飞快掐诀，然后猛地弹在了药王针上。

“会有点疼，忍住！”

林天药喝了一声。

米杰咬着牙点了点头。

药王针又开始剧烈震颤了起来，随着它的震颤，源源不断的生机开始涌入，与这庞大的黑芒形成了对峙。

两者不分伯仲，在米杰的体内疯狂冲撞。

可以看到。

米杰牙关紧咬，双眸疯狂震颤起来，他的额头上开始遍布汗珠。

这些汗珠顺着他的脸颊滑落。

米杰只觉得头像是爆炸似的疼痛。

体内的经脉也像是痉挛似的，阵阵难言的疼痛一波波冲击着他的意志。

米杰想要张嘴嘶吼。

但想到可能会影响治疗的效果，便硬是挺了下来。

比起不能修炼的痛，这点痛根本算不得什么！

米杰在心里如是告诉自己。

林天药并不是弹了一下就不弹了，他的左手一边掐诀，右手一边连弹。

“铮铮铮…”

药王针震颤着，发出清脆的声音。

林天药的额角也开始涌现汗珠。

如此施展药王针对于他的身体也有莫大的负担。

好在功夫不负有心人，在如此高强度的连弹之下，生机渐渐压过了黑芒。

……

枯树村。

一处豪华的居室内。

这里盘坐着一个少年。

此时他的脸上正绿一阵黑一阵。

这个少年赫然长着跟米杰一样的脸。

而米杰在接受治疗的时候他的身体也跟着出现了变化。

随着生机越来越浓。

这名少年的嘴角溢出了一丝鲜血。

只是他的鲜血竟然不是红色的，而是金色的。

少年猛地睁开眼睛，双眸充满厉色：“到底是谁？！竟然敢坏我的好事，被我逮到定要将你碎尸万段！”

“噗！”

下一秒，他一口鲜血喷出。

房间内染上了一滩金色的血液。

这血液竟然还发着淡淡的金光。

“一介凡人也妄图与我扳手腕？！”

少年猛地咬破了自己的舌尖。

他的双眸瞬间被黑芒填满。

紧接着无尽的黑芒瞬间将体内充满，将那绿色生机赶了出去。

……

长生观。

米杰的房间内。

“咻！”

米杰头顶的银针瞬间飞了出去，黑芒将他的全身包裹了起来。

此时的他看起来像是在墨里滚了一圈。

随后米杰就昏迷了过去，而他体内的那些黑芒像是打了胜仗的士兵，在耀武扬威的四处乱窜，似乎在嘲讽林天药。

林天药皱着眉头，招了招手。

那飞出去的银针又回到了他的手中。

“前辈，小米他的身体…”

姜月欲言又止。

林天药紧皱的眉头没有舒展开，叹了口气说道:“看来如你所说，这小子沾染了什么邪性的东西，这东西还拥有自己的意识，药王针都没能奈何的了它。”

“现在怎么办？”

王南渤有些头疼。

如果连林天药都没有办法，那么米杰可能真就没救了。

“我是奈何不了这东西了，但是这病，我找到治疗的办法了。”

林天药说道。

“前辈请讲。”

姜月连忙说道。

“我的药王针奈何不了这东西，那是因为我的药王针还不够火候，若你们能找到我失踪的二师姐，或许这小子还有机会。”

林天药抚摸着自己的胡须。

“前辈的二师姐在什么地方？”

姜月忙问道。

“我二师姐她失踪上千年了。”

林天药苦笑着说道：“所以这才是难点啊。”

王南渤翻了个白眼：“那这不等于白说吗？”

“不白说。”

林天药抬手，随后看向了王南渤，似笑非笑地说道：“说来我这二师姐的失踪跟你九天剑宗还有一定的关系。”

“跟我九天剑宗有什么关系？”

王南渤摸不着头脑。

“我二师姐叫林雪，当初就是为了救你们宗主失踪的。”

林天药眼中露出追忆之色：“要说谁最接近甚至能够超越第一任谷主，那非我二师姐莫属，若你真想救这小子，可以回去问问你们宗主，到底把我师姐藏去哪里了。”

“林前辈，你这话说的就有些难听了，我相信我师父不会做这么龌龊的事。”

王南渤斩钉截铁说道。

“就算不是他藏起来了，他也一定知道我二师姐去哪里了。”

林天药说道。

第328章 仙罚

见林天药说的如此笃定。

王南渤皱起了眉头。

从情理上来讲他不想相信林天药说的话。

但是从理性上来讲，这件事不是没有可能。

“也就是说如果能够找到你的二师姐，米杰的病就能够治好？”

王南渤问道。

“百分之九十的可能性。”

林天药露出追忆之色：“上千年前我二师姐的医术就已经远高于现在的我了。”

“那现在有没有办法确定米杰到底染上的是什么怪病？”

王南渤又问道。

“没办法，只能确定他体内的那种黑气是有意识的，说不定是人为操控的。”

林天药面露沉重之色。

“人为操控，那岂不是跟蛊虫类似的东西？”

王南渤皱眉。

“准确来说，比蛊虫霸道多了，若只是蛊虫的话在我药王针下会直接被融化掉，这黑气太过邪性和诡异，老夫以前闻所未闻。”

林天药摸着自己胡须说道。

“我知道了，那我这便回宗去找师父。”

说罢，王南渤推开房门，随后化作一道流光消失在了天际。

可以看得出他是真为米杰操心。

“林前辈，喝茶。”

姜月端上来一杯茶：“你刚刚施展药王针应该消耗很大吧？这是灵茶，可以安神还可以补充灵力。”

“多谢。”

林天药脸上露出笑容。

刚刚药王针对他的消耗的确有些大。

姜月这一举动让他十分欣赏，内心想着还是跟懂事的人相处舒服。

如果换成自己弟子胡莱…

算了，不想了。

自己怎么会收了这么个逼玩意。

可怜的胡莱完全不知道自己已经被师父嫌弃了。

还在一旁跟胡青儿聊天。

……

王南渤一路紧赶慢赶，不到半天的时间就赶回了九天剑宗。

然后找到了正在闭关的聂雪峰。

还好聂雪峰闭的不是什么死关，所以王南渤顺利地见到了。

“师父，我想问你一个问题。”

王南渤单刀直入。

聂雪峰盘坐着，眼睛都没有睁开，淡淡说道：“你说吧，这么火急火燎的回来是有什么要紧的事吗？”

“师父，您认不认识林雪？”

王南渤盯着聂雪峰的脸，直接问道。

下一秒。

聂雪峰猛地睁开了眼睛，眼睛里闪过一丝精光：“你说的哪个林雪。”

“药王谷，林天药的二师姐，林雪！”

王南渤重复道。

“认识。”

聂雪峰沉吟了片刻之后方才说道。

“师父，这个林雪现在在哪？”

王南渤忙问道。

“你问这个干什么？”

聂雪峰皱了皱眉：“药王谷的人叫你来问的？”

“是这样的。”

王南渤便把米杰碰到的事说了一遍。

听完王南渤的话以后，聂雪峰皱的眉头更深了：“怎么这么像是仙罚？”

“仙罚？什么是仙罚？”

王南渤愣了一下。

“顾名思义，仙人降下的惩罚。”

聂雪峰的双目之中露出追忆之色：“在四千多年前，青云门的一名弟子就出现过这种情况。”

“后来呢？”

王南渤忙问道。

“后来？后来这名弟子的修为一日千里，没多久就成为了有史以来飞升最快的修士。”

聂雪峰说道。

“那这叫什么仙罚？这难道不是奖励吗？”

王南渤有些懵。

这加速修为的事怎么能算仙罚呢？如果这也算是的话，那给他也罚几下好不好？

“刚开始的确有人称这种情况为仙眷。”

聂雪峰淡淡说道：“可是后来大家发现了一个恐怖的事实。”

“那就是到了后面那名青云门的弟子已经不是他了。”

“不是他了？这是什么意思？”

“字面意思，就像是被人夺舍了一样，性情大变，跟以前完全不是一个人。”

“有没有可能是真被夺舍了？”

“没有可能，若真是被夺舍的话总会露出蛛丝马迹，但那名弟子除了性情大变，修为加快以外，没有任何的异常出现。”

“也就是说所有的手段都无法确定他被夺舍了？”

“是的，但是这个也没有多少人在意，只当是实力提升以后，性情也发生了变化。”

“直到后来，这名弟子在飞升之时，将青云门搅了个天翻地覆，死伤一片，众人才把这所谓的仙眷改成了仙罚。”

“听你说的那个叫做米杰的少年很有可能就是碰到了这种情况。”

听完聂雪峰的话。

王南渤眉头皱的更深了：“也就是说有人在仙界对人界出手？是不是苏起在仙界碰到什么麻烦了，或者闯祸了，所以殃及了他道观的弟子？”

“不像。”

聂雪峰摇了摇头：“听你说那米杰是去了巫国才变成这样的，源头多半就在巫国，很有可能是他刚好撞上了。”

“如此一来的话，只要把源头找出来掐断，米杰是不是就能恢复正常了？”

王南渤眼睛一亮。

“谁也不知道源头到底是什么，毕竟仙人的手段我们都没有见识过。”

聂雪峰摇了摇头，随后又补充道：“那林天药说林雪的药王针造诣在他之上，这是真的，但是她会不会出手，这个连我也无法保证。”

“师父，您老人家果然金屋藏娇了？！”

王南渤先是震惊，然后变成了一脸的暧昧。

聂雪峰面无表情地看了王南渤一眼，后者顿时脖子一缩。

随后聂雪峰淡淡说道：“当初林雪说厌倦了药王谷的生活，救我的条件便是我帮她隐藏起来，让药王谷的人再也找不到她。”

“这些年来药王谷的人虽然一直在怀疑我，但我根本无所谓。”

“只是此事涉及到了苏起，苏起对我九天剑宗有大恩，所以林雪的事我可以告诉你。”

“但你且记住，若林雪不肯出手，你也不要强求。”

王南渤点头说道：“师父，您老人家就放心吧，我肯定说动这位林前辈的。”

“呵呵。”

聂雪峰皮笑肉不笑地说道：“不要拿你那套对付寻常女人的手段对她，否则的话你就不是掉层皮那么简单了。”

“师父，您老人家老实跟我说，您是不是喜欢那位林雪前辈？”

王南渤神色暧昧。

“砰！”

下一秒，王南渤从房间飞了出去。

第329章 杀猪的

“喜欢就喜欢嘛，被人揭穿了还打人。”

王南渤一边嘀咕着一边朝着山下走去。

聂雪峰虽然把他给轰飞了，但是还是用神识给王南渤传递了林雪所在的位置。

就在九天剑宗山下。

剑镇。

因为靠近九天剑宗的原因。

剑镇的普通人也眼界开阔，关于修仙比寻常的百姓要知道很多。

剑镇也经常有仙师住宿或是路过。

大部分都是九天剑宗的弟子。

当然，偶尔也有其他宗门的人前来，要去拜访九天剑宗之前，大多会选择在剑镇暂歇。

因此。

剑镇的发展也还算比较好。

王南渤已经很久没来过剑镇了。

他心想药王谷的这些人还真是灯下黑，居然没有想到林雪就藏在剑镇之中。

按照聂雪峰的说法。

林雪开了一家猪肉馆。

王南渤很难想象，一个娇滴滴的美人卖猪肉会是什么样。

猪肉西施？

如果真是这样的话，王南渤不可能没有听说过。

所以他否定了自己的想法。

既然林雪能够隐藏这么多年，想必应该是有了不得的易容术。

不过这对于九天剑宗来说并不是什么太过麻烦的事。

剑镇虽然发展的还行。

但是面积并不大。

所以王南渤很快就找到了聂雪峰说的猪肉馆。

“木木猪肉。”

看到这个招牌。

王南渤有点想笑，木木不就是林吗？

于是他直接走了进去。

“啪！”

刚一走进去，他就看到有一名男人在切猪肉。

一刀下去，这猪肉被斩成了两段。

王南渤在一旁观摩了一会。

这卖猪肉的刀法还不错，想来是熟能生巧。

“你看了半天了，买猪肉不？”

那名男人看了王南渤一眼，问道。

“买啊。”

王南渤点了点头：“你这猪肉怎么卖的？”

“120文一斤。”

男人淡淡说道。

“行，那你这里的猪肉我全要了！”

王南渤财大气粗地说道。

“全要了？”

男人狐疑地看了王南渤半天：“你小子不会是来捣乱的吧？”

“捣什么乱，我全要了！”

王南渤随手丢出一张一千两的银票，这是他随身携带的面值最小的银票。

男人看到面额以后，吓了一跳：“这么大我可找不起。”

他没敢说这银票是假的，上面的官戳证明这是官票，没人敢假冒！也因为其特殊的工艺和材料，根本没人能仿制。

“不用找了。”

王南渤笑眯眯地说道。

“不用找了？”

男人又警惕起来，他上下打量了王南渤一阵以后，猛地将双手捂住自己的胸口：“小子，我卖猪肉不卖身的，而且我也不喜欢男人，你不要打我的主意。”

王南渤脸上的笑容僵住了。

拜托，你五大三粗的哪里值得我打主意了？

再说了，本公子风流倜傥，英俊潇洒，看起来像是搞基的人吗？

深吸了一口气，王南渤强自压下了暴打这男人一顿的冲动，然后说道：“不要瞎想，我可没那方面的癖好。”

“是吗？”

男人松了口气，松开了自己的双手，然后上下打量了王南渤一阵以后：“无事献殷勤，非奸即盗，说吧，给我这么多银子，是不是醉翁之意不在酒？”

“莫非，你犯下了什么重罪，想让我给你去顶罪？”

“咱俩非亲非故的，就算你给我这么多的银子我也不可能给你顶罪的，依我看啊，你还是早点自首为好。”

男人喋喋不休地说着。

那张嘴就没有停下来过。

王南渤第一次发现居然有比自己还话痨的人。

没有办法，王南渤只好打断了男人的话：“我来找林雪。”

“什么雪？”

男人愣了一下。

“林雪！”

王南渤又重复了一遍。

“林雪…”

男人沉吟了片刻后说道：“你要找林雪那你就去找啊，你找我干什么？”

“……”

一时之间，王南渤竟然有些无言以对。

他只好再次说道：“因为她就在你这猪肉铺，这店除了你以外应该还有一名女人在经营吧？”

“我这猪肉铺没有叫林雪的女人啊。”

男人茫然道。

“你否管有没有，你就告诉我这猪肉铺除了你以外还有别人吗？”

王南渤扶额叹息。

“有啊。”

男人点了点头。

“那你去把她找来，这一千两银票就归你了。”

王南渤说道。

“就这么简单？”

男人狐疑道。

“就这么简单。”

王南渤肯定道。

男人看了看手中的银票，又看了看王南渤，脸上一阵挣扎，然后把银票还给了王南渤：“不行，我不能够出卖朋友，她是不是欠你钱了？如果真是的话，我这还有点，你看够不够，不够我再想办法。”

说着，男人掏出了一些碎银子。

大多都是铜板。

王南渤有些哭笑不得，这家伙倒还真是讲义气，于是他只好又说道：“你放心吧，不是寻仇也不是要钱，就是有些忙需要她帮一下。”

“那你先跟我说说什么忙。”

男人警惕道。

“就是需要她救一个人，也只有她能救。”

王南渤说道。

“救人？我们杀猪的怎么救人？小子你果然在骗我！”

男人忽然笑了。

“跟你解释不清了。”

王南渤头疼地说道：“算了，我就在这等就行了。”

“那你等吧，反正你等不来的。”

男人笑着说道。

“大牛。”

只是他话才刚说完，一个女声就传来了。

被叫大牛的男人面色一变，刚要做点什么，就看到店门口走进来一个女人。

这个女人长相十分的普通，甚至脸色还有些蜡黄，看起来跟那些普通的中年妇人没什么两样。

但是王南渤知道，这就是自己要找的人了。

一个人再怎么隐藏，但是她的眼神是无法隐藏的。

“林前辈，我是九天剑宗的王南渤。”

王南渤连忙说道。

这名女人愣了一下，然后看了看男人又看了看王南渤：“你在叫谁？”

“你还九天剑宗？我看你是狗屁，快走快走。”

男人连忙赶人。

只是下一秒他就定住了。

因为他看到王南渤掏出了身份令牌。

接着王南渤看向女人：“我知道是您，林雪前辈。”

第330章 王南渤的嘴

“我不是林雪。”

女人摇头。

王南渤叹了口气说道：“林雪前辈，您的事，我师父已经告诉我了，这次想让您出手，的确是没有办法了。”

“我真不是你要找的人。”

女人继续摇头。

“就是，都跟你说了这里没有林雪，这是我妻子牛芳。”

男人连忙说道：“就算你是九天剑宗的仙师，你也不能指鹿为马吧？”

“妻子？”

王南渤愣住了。

这一刻他也开始怀疑自己的判断了，如果真是林雪的话，会找一个杀猪匠做丈夫吗？

想来应该是不会的。

难道自己真的搞错了？

王南渤又盯着那个女人看了一会。

发现对方除了眼神犀利一些以外，似乎就没有其他特征了。

在自己先入为主的情况之下，自然而然地就把她当成林雪了。

“抱歉，可能真是我认错人了。”

王南渤又问道：“那这间猪肉铺，现在是你们在经营，没有其他人了吗？”

男人摇头说道：“没有了，就我们两个人。”

王南渤皱眉。

照理来说，师父是不会骗自己的。

这时，牛芳忽然说道：“仙师，你可能要找的是这间猪肉铺的前主人吧，我记得她当时把这间铺子转让给我的时候，在签协议的时候写的名字就是林雪。”

“那你知道她现在在哪里吗？”

王南渤忙问道。

“知道。”

女人点了点头，然后说道：“就在镇东面五里种地呢，我前段时间还见过。”

“多谢。”

王南渤冲天而起，消失在了此地。

“真是仙师啊。”

男人有些咂舌：“还好这位仙师没有什么脾气，不然刚才可能我就嘎了。”

“你干什么了？”

女人有些狐疑地看了男人两眼。

“我…”

男人有些脸红地挠了挠自己的头。

他居然误会仙师有龙阳之好，简直是大不敬之罪啊！

……

剑镇以东五里。

绿油油的一片。

一大片麦田看上去极其的治愈。

而在这麦田的后方有一间茅草屋，在阳光下很有意境。

王南渤径直落到了茅草屋前，就要上前叩门。

“吱呀。”

但就在这时，房门打开了。

王南渤看到从屋里出来了一个女人。

一个看起来五大三粗的女人。

女人看到王南渤以后，那粗犷的脸上露出了一丝疑惑：“你找谁？”

“林…林雪前辈？”

王南渤试着问了一句。

“你认识我？”

没想到，女人直接就应了下来。

王南渤又上下看了女人一阵。

不得不说，这体态的确丰腴。

之前他还以为林雪肯定是个娇滴滴的大美人，现在看来草率了，是自己先入为主了。

“前辈您好，我是九天剑宗王南渤，我的师父是聂雪峰。”

王南渤一来就自报家门。

“聂雪峰的弟子。”

林雪看了王南渤一阵以后笑着说道：“我知道你，九天剑宗第二天骄王南渤。”

“能被前辈认识实在是三生有幸。”

王南渤连忙吹捧道。

“呵呵，你小子果然跟传闻一样油嘴滑舌。”

林雪忍不住笑了笑，然后说道：“说吧，找我什么事？”

林雪一边说着，一边坐到了茅草屋前的躺椅上，开始舒服地晒起了太阳。

“林雪前辈，听家师说您是药王谷的第一医术天才。”

王南渤先是吹捧了一句。

“哟呵，他聂雪峰能说出这种话？我看怕不是你小子编的吧。”

林雪乐了。

“真的，除此之外，家师还说林前辈您是药王谷的第一美人，今日一见，果然名不虚传！”

王南渤竖起大拇指。

千穿万穿，马屁不穿。

先把人给拍舒服了，待会求人办事才更好说话一些。

“哟呵，这要是聂雪峰能说出来的话，我直接把这麦田都给吃咯。”

林雪虽这么说，但是嘴角还是止不住地扬起。

“有戏！”

王南渤眼睛一亮。

同时他在心里默默对聂雪峰说了句抱歉。

师父啊，您老人家就委屈一下，可以看得出来林阿姨还是很喜欢你的。

救人一命胜造七级浮屠，您老人家应该不会怪我吧？

“真的，林雪前辈，我师父他老人家在说起你的时候嘴角止不住地上扬，还说当年如果不是你的话他不可能有今天，您就是他的大恩人啊！”

王南渤彻底放飞自我了，各种漂亮话张口就来。

在他的描述之中，把聂雪峰塑造成了一个单相思的形象，一直对林雪念念不忘，但是又碍于面子和身份，不敢轻易表达自己这份喜欢。

聂雪峰俨然就成为了深情的代名词。

“林前辈，您也知道家师到现在为止都没有找过道侣，正是因为心中有您啊！这九天剑宗第一深情的名号不是白叫的。”

王南渤甚至把自己说感动了，眼角带着泪花。

林雪目露震撼，还有丝丝的感动。

一开始她是不信的。

但是王南渤太能说了，把那些画面说的栩栩如生，再配合上他天衣无缝的表演，林雪想不信都难。

虽然心中还有几分疑虑，但是已经信了七八分。

“你师父他真的这么喜欢我？”

林雪有些期期艾艾地说道。

“当然是真的，虽然有些冒昧，但请允许我叫您一声师娘。”

王南渤顺杆往上爬。

“你…您别乱叫，我跟你师父八字还没一撇呢。”

林雪那张粗狂的脸露出了一抹红润，竟然有些娇羞。

“那林前辈喜欢家师吗？”

王南渤问道。

“我…我也不知道。”

林雪的脸又红了，变得更加娇羞。

王南渤身为情场老手，哪里还不知道林雪这表现意味着什么？

于是立马说道：“看来林前辈心里也是有家师的，那这一句师娘还不是迟早的事吗？不管别人怎么看，以后我就叫您师娘了！”

“那随便你吧。”

林雪故作淡定地说道。

只是脸颊的那抹红润，还有微微翘起的嘴角都出卖了她内心的想法。

“师娘，如果，我是说如果。”

王南渤咳嗽了一声说道。

“如果什么？”

林雪问道。

“如果我碰到了一点麻烦，有事求您的话，您会同意吗？”

王南渤期待道。

“既然你都叫我师娘了，你这忙我帮了。”

林雪想也没想就说道。

第331章 这也算到了？

王南渤嘴角露出笑容。

什么叫专业？

这就叫专业！

自己果然是个天才！

只是王南渤脸上没有表现出来，而是一脸嗟叹：“是这样的，师娘，我有一位故友的弟子，如今身患重症，命不久矣，可能只有您能救他了。”

“你故友的弟子，关你什么事？”

林雪似笑非笑地问道。

“您也知道，我师父那么重情义的人，身为弟子的我自然也是这样。”

王南渤叹了口气说道：“而且那位故友在飞升之前曾托我照顾好他的道观，他的弟子有难，我自然不能撒手不管。”

“所以你是想让我用医术来救他？”

林雪笑着问道。

“师娘，您果然是冰雪聪明！”

王南渤立马拍马屁。

“虽然你叫我一声师娘让我很开心，但是这个忙我不能帮。”

林雪摇头说道。

“师娘，您也不想见死不救吧？”

王南渤有些着急。

“人各有命，这世上向来就没有十全十美的事。”

林雪淡淡说道：“再说了，我已经发过誓，弃医从农，现在的我只想当一名采菊东篱下，悠然见南山的田野人。”

“师娘，佛说救人一命胜造七级浮屠，您有这个本事可以造好多好多浮屠了。”

王南渤劝说道。

“哈哈哈，医术学的再好，也治不了人心。”

林雪似乎是想起了什么不愉快的往事，摆了摆手说道：“好了，小渤，你就回去吧，不用再劝了。”

王南渤本以为自己已经搞定了。

结果峰回路转，事情一下子迎来了大转折。

但王南渤不想就此放弃。

于是他又继续说道：“师娘，这个人对我真的很重要，您能不能看在我师父的面子上救他一命？”

林雪奇怪道：“不是你故友的弟子吗？跟你师父又扯上什么关系了。”

“因为我这位故友曾经有恩于整个九天剑宗！可以说是救九天剑宗于水火之中，而且他也在大争之年为我们世界打下了赫赫排名！我相信您也能感受到世界等级的提升，这几乎全是他一个人的功劳！”

王南渤说道。

“你的故友是天命之子？”

林雪的眼神忽然变了。

“对。”

王南渤点头说道。

“他叫什么名字？”

林雪又问道。

“苏起。”

王南渤说道。

话音刚落，就见林雪噌的一下从躺椅上站了起来，神色激动道：“你说他叫什么？”

“苏起。”

王南渤又说了一遍。

心想难道林前辈跟苏起有什么渊源？看起来很激动的样子。

“长生观，苏起？”

林雪神色激动，强调了一遍。

“对，师娘认识？”

王南渤好奇道。

心想莫非又要峰回路转了？

这心情跌宕起伏的，心脏不好的人还真受不了。

“清溪镇，长生观，他的师父是不是陆长安，陆前辈？”

林雪双眼发光。

“对。”

王南渤又点了点头。

心想怎么又扯上苏起的师父了?

莫非这林前辈还喜欢苏起的师父？

那她在知道自己师父喜欢她的时候，为什么表现的这么欣喜？

难道林前辈竟然是…海王？

想到这里，王南渤看向林雪的眼神都有些变了。

以为是纯情妇女，没有想到竟是海王！

只是林雪还沉溺在自己激动的情绪之中，并没有看到王南渤的眼神。

否则的话可能会忍不住揍他。

“太好了，太好了。”

林雪猛地抬起头：“现在带我去长生观，我帮你救人！”

“啊？”

王南渤愣住了。

一提到陆长安这林前辈就答应了。

果然，林前辈更喜欢苏起的师父一点啊。

王南渤不由在心里为自己的师父默哀。

不过很快他想到这都是自己编造的以后，心情忽然就开朗了。

否管林前辈喜欢谁，目的达到了就好！

“啊什么啊。”

林雪白了王南渤一样：“带路！”

“师娘你变脸怎么如此之快，你老实告诉我是不是喜欢陆前辈？”

王南渤忍不住说道。

“你想什么呢？”

林雪剜了王南渤一眼：“陆前辈对我有恩，曾告诉过我，若有朝一日有人为了救人而来，并提到了苏起还有长生观，那我需出手一次。”

这次换王南渤张大了嘴巴。

啥？

难道这一切苏起的师父早就算到了？

难怪是飞升大佬。

难怪有苏起这样的徒弟。

这算卦之术简直恐怖如斯啊！

王南渤相信就算是青云门的卜挂之术也不能相提并论。

“还愣着干什么，带路啊。”

林雪催促道。

“哦哦，好。”

王南渤回过神来，随后冲天而起：“林前辈跟上我。”

林雪随后也跟着飞了起来，两人化作两道流光，朝着长生观激射而去。

……

半日以后。

王南渤带着林雪回到了长生观。

然后就直奔米杰的房间而去。

此时胡莱还有胡青儿正站在房间门口。

看到王南渤带着一名女人匆匆而来。

胡莱连忙伸手阻拦：“诶~你等等，我师父正在施针，你不要打扰到他老人家。”

“林前辈他不是失败了吗？”

王南渤愣了一下。

“我师父救人心切，不顾我们的阻拦，执意要再试一次。”

胡莱哼了一声说道：“你们长生观面子可真大。”

“吱呀。”

就在这时，房门打开了。

一脸疲惫的林天药走了出来，叹气道：“唉，又失败了。”

“师父，你没事吧，早说了让您不要尝试了，您这身体怎么吃得消哦。”

胡莱连忙迎了上去。

“林天药。”

就在这时，林雪开口了。

林天药浑身一震，匆忙抬头看向了林雪。

“二…二师姐…！”

林天药的老脸上露出震惊之色：“真…真的是您！”

与林天药的激动不同，林雪则是面无表情，嗤笑道：“你这医术还真是一点长进也没有啊，施展药王针了吧？”

“二师姐教训的是，我的医术还远远没到位。”

林天药有些惭愧。

胡莱傻眼了。

他还是第一次见林天药如此态度。

而且他竟然叫这女人二师姐？？

那么，这女人就是师父口中的林雪了？！

林雪往前走了几步，然后抓住了林天药的手腕。

一股精纯的生机涌入林天药的体内，肉眼可见他脸上的疲惫之色尽褪！

第332章 轻松

好厉害！

这是王南渤的第一想法。

不愧是被林天药吹上天的师姐，的确有点东西。

林天药的脸色恢复以后，有些激动地说道：“二师姐，你这些年究竟去哪里了？是不是九天剑宗的那些人把你藏起来了？”

林雪淡淡说道：“跟九天剑宗没关系，我不过是厌倦了治病救人的生活。”

“可是…”

林天药完全没有想到得到的是这个答案，他张大了嘴巴想要说些什么。

但是被林雪打断了。

“好了，我来这里不是为了跟你叙旧的，我是来救人的。”

说罢，林雪粗暴地推开了林天药，走进了房间。

林天药被扒拉到一旁，丝毫不敢有怨言，反而是一脸的激动。

他相信二师姐肯定能把这个少年治好。

让这黑气的操控者也尝尝反噬的滋味！

“师父，那个就是师姑吗？”

胡莱忙问道。

“是。”

林天药点头说道。

“我感觉她好凶的样子…”

胡莱说道。

“那叫有个性，你懂个屁？”

林天药瞪了胡莱一眼。

胡莱脖子一缩，顿时不敢说什么了。

接着，他们也跟着走进了房间。

此时林雪已经来到了米杰的身前。

此时米杰身体里的黑芒还在四处乱窜，导致他现在还处于一个昏迷的状态。

林雪皱了皱眉，她看向林天药：“你是施展了药王针以后，这黑气越发猖獗导致这少年昏迷的吗？”

“对对对。”

林天药连忙点头。

“这黑气的确有些诡异，以你那三脚猫的功夫不能应付很正常。”

林雪一边说着，一边掏出了一根银针。

只是她这银针看起来跟林天药的不太一样。

林雪的银针顶部带着点点绿芒，充斥着浓郁的生机。

“二师姐，您的药王针竟然已经淬炼到这种程度了吗？”

林天药双目痴痴看着林雪手中的那根银针，喃喃自语。

随后，林雪单手托起了米杰，然后没有丝毫犹豫直接将药王针送入了百会穴。

“师父，师姑她怎么不跟你一样先弹几下？”

胡莱天真地问道。

林天药老脸一红，狠狠瞪了胡莱一眼：“少说多看！”

他能说什么？

难道说自己的药王针没那么厉害吗？

为师还要不要面子了？

胡莱心想难道自己说错什么话了？

不过他也不再多说，专心看林雪操作。

林雪的药王针送入米杰的百会穴以后，一股庞大至极的生机就如同洪流一般涌入了他的四肢百骸。

这夸张的生机看得王南渤瞪大了眼睛。

然后忍不住看了看林天药。

如果说林天药的生机是涓涓细流，那林雪的就是汪洋大海啊。

“轰！”

三十秒不到的时间，米杰整个人就已经被生机给填满了。

肉眼可见，他体内原本肆虐的黑芒尽数被驱散，只剩下丹田部分还有部分黑芒在负隅顽抗。

太强了！

王南渤忍不住想着。

这林天药拼尽全力也奈何不得的黑芒，林雪一来就给逼入了绝境！

……

枯树村。

一处民居内。

长相跟米杰一模一样的那名少年。

此时浑身上下都冒着绿光，痛苦的在地上打滚。

“谁！究竟是谁！”

这名少年面部狰狞，汗水像是水一样往下淌。

地面不一会就被打湿了。

“我跟你拼了！”

这名少年咬破了自己的舌尖，体内的黑芒又开始大爆发。

只是这一次根本掀不起浪花来，那庞大至极的黑芒在无边无际的绿芒冲击之下，甚至连夺回失守的阵地都不行。

相反，连仅剩的那些黑芒也有被同化驱散的趋势！

这名少年终于害怕了。

他慌了。

他没有想到对面的人会这么难缠。

自己这可是仙界带下来的魔功啊！

究竟是什么人竟然可以做到这种地步？

只是这庞大的生机没有给少年过多思考的机会，很快他就被湮没在了痛苦的海洋里。

一刻钟以后。

这名少年虚脱了，像一具干尸趴在地上一动不动，汗水已经浸湿了地面。

就像是躺在一滩水上。

此时的他浑身上下已经被生机填满，再也没有了丝毫黑芒。

随后，这具身体干瘪了下去。

然后一个黑影从身体里钻了出来。

这黑影只有眼睛十分清晰，此时眼睛里正透着滔天的恨意。

“很好，很好，不要让我逮到你！”

说罢，这黑影冲天而起，眨眼间消失在了原地。

就连房屋也都形同虚设。

……

长生观。

米杰已经睁开了眼睛。

他的脸色已经恢复了正常，属于元婴修士的气色已经回来了。

再不像刚开始看上去那样虚弱还有憔悴。

“感觉怎么样？”

林雪看着米杰。

“您是？”

米杰盯着林雪，有些茫然。

“小米，这位是林雪前辈，刚刚就是她帮你治好了你体内的顽疾。”

王南渤在后面说道。

“我好了？”

米杰双目之中露出惊喜之色，随即他猛地站了起来。

试着运转了一下体内的灵力，发现再没有半分阻碍。

“我真的好了！”

米杰脸上抑制不住的开心。

“谢谢，谢谢林雪前辈！”

米杰疯狂道谢。

林雪摆了摆手说道：“没什么好谢的，我这是还人情罢了。”

说完，林雪转身便走。

林天药连忙跟了上去。

“二师姐，你去哪？”

林天药追了上去。

“别跟着我。”

林雪斜楞了林天药一眼。

林天药愣了一下，然后又说道：“二师姐，你跟我回药王谷吧，你已经上千年没有回去过了，现在我们很需要你。”

“没了我上千年不也好好的吗？”

林雪脸上露出淡淡的笑容：“林天药，你算是药王谷里面我唯一还能正眼看几眼的人，好好努力吧，不要让我失望。”

说罢，林雪冲天而起，眨眼之间消失在了原地。

林天药愣愣看着林雪离去的背影。

不是他不想去追，而是根本就追不上，林雪的修为要远高于他。

“二师姐，所以你藏起来的原因还是因为放不下吗…”

林天药喃喃说着，嘴角露出一丝苦涩。

他知道，如果是因为这个原因的话，那林雪永远也不会回药王谷了。

永远不会。

第333章 无尽星野

此时在道观内。

所有人都还跟做梦一样。

明明前一秒看着米杰都快不行了，没想到下一秒就已经可以活蹦乱跳了。

这种医术，简直闻所未闻。

王南渤甚至想着要不师父就委屈一下，说什么也要把林雪这宝藏娶回家啊。

那以后家里人有什么疑难杂症，那还不是手到擒来？

等到姜月得到消息，姗姗来迟的时候。

米杰已经在院里疯狂练功了。

或许只有这样才能够宣泄他喜悦的心情。

证明自己是真的已经恢复了。

“王南渤，那林雪前辈是怎样的一个人？”

姜月好奇地问道。

“彪悍的女人。”

王南渤想也没想就说道。

“哪有你这样形容女人的？我看你是欠揍。”

姜月作势要打。

王南渤摊了摊手，表示自己很无辜。

用彪悍来形容林雪确实很贴切啊，他又没有造谣抹黑。

“小米，你过来一下。”

怼完王南渤，姜月对米杰招了招手。

“姜月姐，什么事？”

米杰一脸开心地跑了过来。

“你以后不要再去巫国，不要再去枯树村了，知道吗？”

姜月一脸严肃地叮嘱。

“知道了。”

米杰挠着自己的头，不好意思地说道。

他体内的那些黑芒被驱散以后。

他现在完全没有了再去枯树村加速修炼的念头。

失而复得的修为让他懂得了什么叫做珍贵。

……

仙界。

时光如梭。

苏起已经失去了时间的概念，他沉溺在修炼的世界中难以自拔。

每一天，他都能清晰地感觉到自己在变强。

等到他再次清醒的时候。

已经来到了真仙六重。

这个修炼速度堪称恐怖。

而苏起之所以醒来，是因为听到有人在谈论九天陨铁。

现在他的耳朵何其灵敏？

方圆千米之内的动静都可以听得清清楚楚。

谈论的两人就位于他的正上方，大概在山顶的位置。

“听说了吗？无尽星野的入口又出现了，好多人都去寻宝了，要不我们也去吧？”

“我们俩这修为过去不就是送死的吗？听说在无尽星野里面有很多恐怖的虚空生物。”

“怕什么，富贵险中求，如果我们运气够好碰到了那传说中的九天陨铁，带回来我们就发达了！”

“还九天陨铁，你可真敢想，那东西可遇不可求。”

“所以说看运气嘛，如果我们不去，那可能就是0，如果我们去了，那至少还有一些可能性。”

“再说了，除了九天陨铁，这无尽星野里面还有很多草药，炼器材料之类的，也都十分值钱，我们俩现在这逼样，说不定下一次大寂灭都挺不过去了，还是去吧。”

“艹！你说得对，人死鸟朝天，不死万万年，我们走！”

两人只是落魄的散修。

如今也才堪堪修炼到天仙境界。

而且两人的气运都已经低到了临界值，若等到大寂灭来临，没有足够的气运去扣，两人就要嗝屁了。

就在两人要从山顶离开的时候。

眼前忽然一花，一名穿着青衫的道士忽然挡在了二人跟前。

两人吓了一跳，十分警惕地看向苏起说道：“阁下是何人？为何在这荒郊野岭拦我二人？”

“抱歉，你们刚才说的无尽星野在哪里？”

苏起笑着问道。

他在意的是这九天陨铁。

若能拿到这玩意，那他修复阵盘的大计可就完成一半了。

“飞仙渡。”

其中一名修士说道。

“这飞仙渡位于何处？”

苏起又接着问道。

“从这里往东南方向八百里就到了。”

这名修士也接着说道。

“多谢。”

苏起道完谢就准备离开。

“前辈等等！”

这名修士又抬手说道。

“怎么了？”

苏起扭头问道。

“不如我们结伴同行吧？也好有一个照应。”

这名修士笑着说道。

刚刚他已经感受到了苏起身上的气息，这可是真仙啊！

虽然依旧处于仙界下游，但至少比他们两个天仙好多了。

“不用了，我一个人独来独往惯了。”

说罢，苏起消失在了天际。

“你挽留他干什么？还好这小子没有留下来，否则的话我们真发财了还有分他一份。”

另外一名修士撇了撇嘴，有些不满。

“你懂什么？他可是真仙境的强者，关键时候说不定能救我俩一命。”

这名修士白了另一名修士一眼。

“哈哈哈，真仙在那等秘境之中也是如同蝼蚁一般，你就别想了，我们也赶紧去吧。”

……

苏起一路朝着东南方向赶去。

路上也碰到了好几个也往这个方向赶得仙人。

修为有高有低。

高的有金仙境修为，低的则只有伪仙的修为。

看样子应该都是去飞仙渡，为了那传说中的无尽星野。

苏起也很好奇，这无尽星野到底是一个什么样的地方，竟然还能生产九天陨铁？

他甚至在想象，这地方是不是就跟宇宙差不多，有无数闪烁的星星，除此之外就是一片漆黑。

八百里。

在全速飞行之下，没一会就赶到了。

此时这飞仙渡已经人山人海，这还是苏起飞升以来第一次看到这么多的仙人。

这里甚至没有一个伪仙境以下的修士。

而这飞仙渡也是一个绝美的地方。

水面波光粼粼，在阳光下极其的好看，一望无际，跟海一样。

苏起降落以后就听到许多人在找队友。

“组队，组队，队伍里金仙境大佬带队，收益按劳分配！”

“老司机带队，去过无尽星野三次，跟着我吃香的喝辣的！”

“收购星野内各种天材地宝，价格公道，童叟无欺！”

“这位仙友，要不要加入我们的队伍？我们队伍可是有很多漂亮的仙女哦。”

苏起一路走过去，有无数双眼睛都看向了他。

还有部分想要招揽他。

真仙境在这里虽然算不上什么高手，但也绝对不低了。

苏起有些奇怪为什么没有仙君境或者更高境界的仙人前来，难道对他们而言，这无尽星野没什么吸引力？

不过很快他就搞明白了。

原来这无尽星野最高限制大罗金仙境的仙人，再高便会被法则阻拦。

第334章 超勇的少女

“这位仙友，要不要加入我们的队伍？”

又有人来邀请苏起加入队伍。

只是这一次有点不一样，是三四个人一起。

脸上还带着不怀好意的笑容。

“不用了，谢谢。”

苏起回应道。

“仙友，里面很危险的，别看你有真仙的实力，但若是碰到危险照样无法应对，很有可能身死道消。”

为首的那名男人笑着说道。

这名男人长得倒也还算英俊，只是那双眼睛很狭长，配上他嘴角的笑容，给人一种很阴险的感觉。

“那加入了你们，碰到危险就能应对了？”

苏起淡淡问道。

“虽然说不能百分百保证不碰到危险，但总是会减少碰到危险的可能性啊，你说对吧？”

男人微微笑道：“而且你以为在这无尽星野之中最危险的是虚空生物？并不是，而是那些觊觎你手中财富的同类。”

“你一个人就算得到了宝物，那也守不住，加入我们可以保证宝物的安全还有生命的安全，何乐而不为？”

“你说的很有道理。”

苏起点头：“但我还是不想加入你们。”

“哈哈哈。”

男人大笑了几声：“既然如此我们也不勉强了，只是你到时候若出了点什么意外，可不要求到我们的头上。”

说到最后，男人的眼睛微微眯起，已经充满了浓浓的威胁之意。

“多谢关心，你们还是顾好自己吧。”

苏起作别了几人。

几人看着苏起离开的背影，议论起来。

“老大，这家伙看起来很嚣张啊？不过就是一个真仙罢了，居然这么拽。”

“怎么说，办不办他？”

“出来混要讲背景，要讲势力，这小子看起来什么都没有，简直就是个傻叉。”

几人你一言我一语地说着。

“给我盯住他，等进入无尽星野后，就把他做掉。”

方才威胁苏起的那名男人淡淡说道。

此时的苏起已经走远了。

他并没有把几人的威胁放在心上，这几个人最高的修为也不过才真仙八重。

如今在真仙境中他可以称无敌。

金仙境还没有交手过不太清楚。

但按照自己现在的实力，就算打不过，跑是没有问题的。

这无尽星野最高也就限制大罗金仙境的仙人。

自己唯一需要注意的就是大罗金仙境的那些仙人，可能不太好跑。

飞仙渡的开启在整个仙界都属于大事件。

所以来的宗门也非常的多。

甚至就连仙庭也派了人来。

不过仙庭的人不参与争夺，只是来维持秩序的。

所以在这里还算是比较安全的，没有仙人敢在仙庭的眼皮子底下公然杀仙夺宝。

苏起跟着人群，来到了飞仙渡口。

然后他就看到在飞仙渡上停着许多的船只。

这些仙人都需要缴纳船费，然后才能够上船。

而负责收取船费的都是仙庭的仙兵，那身上标志性的仙兵服，给人一种威风凛凛的感觉。

“必须要坐船吗？”

这时候苏起听到旁边有人议论。

“当然要坐船，你知道这飞仙渡是什么地方吗？”

“什么地方？不就是一个普通的大一点的湖吗？”

“白痴，这湖里的都是弱水！连羽毛都浮不起来，你要是掉进去否管修为多高，就等死吧。”

“那我直接飞过去不就好了？”

“飞？这湖上有法则之力，连一只蚊子都没法在湖上飞行，前几天就有一个不信邪的家伙打算飞过去，结果才飞出几米就掉进湖里面再没有起来。”

“这么恐怖？那为什么仙庭的船能够浮起来？”

“呵呵，仙庭的这些船都是有大阵加持的，也是目前仙界唯一能够在弱水上航行的船。”

这两人的对话让苏起解惑了。

其实他刚才也在想为什么这飞仙渡上看不到仙人飞行，反而都跑到这里坐船。

“那船费需要多少仙石啊？”

“八万八千八仙石。”

“这么贵？”

“呵呵，这点仙石都没有就别想着去无尽星野了，毕竟仙庭也不是做慈善的，如果是私人势力掌握这船，恐怕都不会让我们去坐，他们自己独揽无尽星野这个资源点不好吗？”

“你说得倒也是，不过这确实有些贵。”

“你想想，如果你在这秘境之中随便找到点什么天材地宝，带出来一卖都不止这个数。”

“这么一说倒也是。”

苏起就默默听着两人的对话，然后老老实实的排队。

这队伍很长。

看得出来有很多人是想去发一笔横财的。

现在仙界大寂灭的背景下，其实有很多普通的仙人都快要破产了。

能够拥有这样一个机会，自然要把握住，用前仆后继来形容再合适不过了。

苏起排队排到一半。

忽然后方骚动了起来。

他扭头一看，就看到有几名仙兵粗暴地推搡着那些仙人，要他们让出一条道来。

“都让一让！”

“不要挡路！”

这些仙兵冷着一张脸，对于挡道的仙人直接扒拉开。

没有人敢有怨言。

毕竟他们还要乘坐仙庭的船才能去无尽星野。

苏起看到，在这些仙兵后方有一名穿着华贵的青年，这些仙兵就是为了他而开道。

很快，仙兵就来到了苏起这边。

苏起为了不被扒拉提前退到了一边。

仙兵很快从他旁边走了过去。

但是那名青年在路过苏起的时候，却扭头看了他一眼。

很寻常的一眼，没有什么特别的表情，随即又扭头继续向前。

但没走几步，仙兵们停了下来。

不是他们想要停下来，而是被一名少女拦住了。

“谁教你们这么霸道的？”

那名少女双眼在冒火。

原来是刚刚她没有退到一旁，被推搡了一下，转而怒怼这些仙兵。

无数双眼睛都看了过去。

心里纷纷在想着这少女真勇，竟然敢公然质疑仙兵。

“霸道又如何？”

为首的那名仙兵冷着脸说道：“再不滚开，以你妨碍公务罪直接扣押！”

“啪！”

下一秒，在无数人目瞪口呆之下。

这名少女竟然抬手一巴掌甩在了仙兵的脸上。

仙兵的头盔应声而飞，露出了他那张写满了错愕的脸。

第335章 你配吗

静！

嘈杂的现场忽然变得无比寂静。

落针可闻。

谁都没有想到这名少女会突然动手。

这一刻，少女的形象在无数人的眼中变得高大了起来。

但也有部分人充满了怜悯。

公然打仙兵的巴掌，这少女不会有好果子吃了。

“你敢打我？！”

仙兵终于反应过来。

那张充满错愕的脸上已经写满了愤怒。

自从他成为仙兵以来还没有碰到过这么嚣张的仙人。

竟然无视了他的身份，说动手就动手！

“老娘打的就是你，听你刚才的意思你是要滥用职权，是吗？”

少女盯着仙兵。

虽然身高比他矮了一个头，但那种压迫感却略胜亿筹。

“谁要滥用职权了，你莫要胡说！”

仙兵眼中闪过一丝紧张，随后恶狠狠地对少女说道：“你现在犯罪事实确凿，相信我，我会让你在仙牢里好好改造一下，知道什么叫做天高地厚。”

“把她给我拿下！”

仙兵大吼一声。

另外的几名仙兵便迎了上来，看起来他还是一个小头目。

“我看谁敢？”

少女却丝毫不慌，而是背着手，淡淡说道。

看到少女如此淡然，几名仙兵也有些拿捏不准了，纷纷看向刚才被打的那名仙兵。

这少女该不是有什么背景吧？

否则的话凭什么这么嚣张？

只是被打的那名仙兵此时十分愤怒，大庭广众之下丢了面子，比杀了他还难受。

冷声说道：“看什么看，我让你们把她拿下！”

几名仙兵不再犹豫，凶神恶煞地朝着少女逼了过去。

周围的人纷纷退到一旁，生怕殃及池鱼。

但下一秒。

戏剧性的一幕出现了。

随着少女拿出一个令牌，那几名原本凶神恶煞的仙兵，脸上的煞气烟消云散。

然后纷纷跪在地上，满是惶恐之色：“参见大人！”

方才被打的那名仙兵，也看到了少女手中的令牌。

顿时浑身一软，双膝也跟着跪了下去，直接来了个五体投地：“不知大人身份，小人罪该万死！”

这戏剧性的一幕。

引爆了围观群众。

“啊？”

“啊？”

“啊？”

无数仙人都是这个表情。

“什么情况？谁能告诉我发生了什么？”

“卧槽，看他们的表现，这少女的身份不简单啊，卧槽卧槽，太精彩了，以后我吹牛逼有资本了。”

“我刚才还站在这少女的旁边，感觉她乖巧可爱，还想着认识一下，结果这么屌？”

“后悔了吧，我要是你的话现在已经找块豆腐撞死得了，你要是在别人没暴露身份之前搭讪成功，那得少走多少万年的弯路啊？”

“得了吧，这种大人物，就算是隐瞒自己的身份也不会看上你们这些渣渣的，只有我的英俊帅气才能配得上。”

另外有一些仙人已经开始发起了花痴。

而有眼尖的一些仙人看到了少女手中的令牌。

上方赫然写着：“第三十三仙将，杨涵！”

无数仙人倒抽了一口凉气。

仙界也有官职之分。

官至九品。

而仙将则属于六品仙官！

六品仙官看似不大。

但对于这些连官职都没有的仙兵而言，已经是天上的大人物！

五体投地的那名仙兵已经在浑身颤抖。

刚刚就属他最嚣张，还推搡了杨涵，若对方计较的话，这属于以下犯上！

轻则逐出仙兵队伍，从此沦为普通仙人。

重则抽去仙根，发配凡间历劫，若死在凡间那也就真死了！

杨涵收起了令牌。

脸上满是冷漠之色：“你是谁手底下的人？”

“回大人，小人是张傲大人的兵。”

仙兵惶恐道。

张傲也是三十六仙将之一。

听到张傲的名字，杨涵脸上露出讥讽之色：“张傲的兵，果然跟他一样不守规矩，废物一个。”

仙兵颤抖着不敢搭话。

若寻常听到有人辱骂大人，他早冲上去拼命，以表忠心了。

他也终于想起了这三十三仙将的传说。

第三十三仙将，杨涵！

自上一次仙魔大战立下赫赫战功，从一名普通的仙兵破格提升到了仙将的位置。

而她手底下的全是女仙兵！

这也让其他的仙将拼命跟她搞好关系。

毕竟这可是关乎手底下那些兄弟们终身大事的事情。

而他的主子张傲，听说是想要把杨涵收入后宫，而惹恼了对方。

曾被这生猛的女人当众打了一百多个耳光。

愣是没有还手。

不是不想，而是还不了手，这女人的实力强到发指。

大罗金仙圆满的强者！

而张傲不过是大罗金仙初期。

“大人，我知道错了，请您大人不记小人过，把我当屁一样放了吧。”

仙兵不敢抬头，五体投地的求着饶。

“杨大人，此事看在我的面子上就算了吧。”

这时，那名穿着华贵的青年面带微笑地说道。

“你的面子？”

杨涵嘴角一咧：“我认识你吗？就给你面子？”

青年脸色一变，有些不悦地说道：“杨大人，家父方龙阳，你应该认识吧？”

方龙阳！

此名一出。

人群又骚动了起来。

“难怪这小子有仙兵开道，原来是因为他爹。”

“方龙阳？！不会是我知道的那个方龙阳吧？”

“那还有哪个方龙阳？白虎监兵神君方龙阳！”

“四品仙官！这真是天大的人物。”

众人看向青年的眼神都变了，充满了敬畏以及惧怕。

这可是真正的二代！

“方大人我确实认识。”

杨涵点了点头。

青年脸上露出笑容：“既然知道，那这件事就看在我的面子上，算了如何？毕竟这些兵也是为了给我开道。”

“我还是那句话，我认识你吗？我为什么要给你面子？”

杨涵淡淡说道。

青年脸上的笑容隐没，眼神变得阴沉：“杨大人这是非要跟我作对了？”

“噗嗤。”

岂料，这时候杨涵却笑出了声。

“杨大人你笑什么？”

青年满是不悦之色。

“笑你。”

杨涵看向青年：“跟你作对？你是什么东西，你配吗？”

“杨大人，今日之事我必将一五一十告知家父！”

青年终于怒了：“我方源，从小到大从未受过此等屈辱！”

第336章 进入秘境

“随你便。”

杨涵丝毫不在意方源的威胁。

方源的脸色彻底阴沉了下去，这杨涵如此不卖自己的面子。

他在心里面已经彻底记恨上了这家伙。

自己爹可是四品仙官，你一个小小的六品仙官竟然也敢在我面前嚣张。

到时候不要跪在我面前求我原谅！

方源已经在心里把杨涵骂了千百遍。

“你叫什么名字？”

这时，杨涵看向了地上的那名仙兵。

“回大人，小人名叫优乐美。”

仙兵颤抖着说道。

“你自己动手还是我动手？”

杨涵淡淡说道。

仙兵浑身发颤，他抬起头来，可以看到嘴唇都在发颤。

他想要求饶，可是在看到杨涵那双冷漠的眼睛以后就没有勇气了。

“小人自己动手。”

仙兵一巴掌就甩在了自己脸上。

“啪！”

“啪！”

“啪！”

一巴掌接着一巴掌，仙兵狠狠抽在自己脸上。

顶撞上级，掌嘴一百。

是一条不成文的规定。

他知道如果自己不抽的实诚一点，杨涵是不会放过自己的。

打到后面。

众人都没眼看了。

只见他的脸部高高地肿起，就是亲妈来了估计也认不出了。

打完最后一巴掌。

这名仙兵的模样看上去极其的滑稽。

脸肿的像是猪头，嘴角还有鼻子都流出血丝。

杨涵这才作罢，扭过身继续排队。

只是这一次竟然没人敢站在她的前面了，或许在大家看来给大佬让路是一件理所当然的事。

见没人挡自己的路，杨涵什么也没说，径直走上了船。

只是在上船之前竟还缴了船费，那收船费的仙兵连连鞠躬，那叫一个客气。

杨涵上的船就她一个人，接下来竟然没人敢跟她同一艘船了。

或许是因为她的气场太过强大的原因。

很快，轮到苏起了。

苏起给了船费以后，径直走上了杨涵的那艘船。

然后坐在了她的对面。

“那小子很勇啊，竟然敢坐杨大人对面！”

“不得不说胆子是真的大，我估计一会就会被踢下来。”

“那小子真是没有眼力见，如果是我的话我肯定不会上那艘船的。”

“哈哈哈，不知道这小子会不会被掌掴啊？”

许多仙人都有些幸灾乐祸地看着苏起。

想看看杨涵会是什么反应。

而苏起倒是没有什么特别的想法。

他之所以上这艘船是因为其他船已经坐满了。

那些人交过船费以后宁肯等下一趟也不肯上船。

这在苏起看起来有些不可理喻。

这杨涵又不是吃人的老虎，从她肯低调排队这一点就可以看得出来，这个女人并非那种蛮不讲理的人。

果然，跟苏起料想的差不多。

当他坐下以后，杨涵甚至都没有抬头看他一眼，而是望着湖面出神，不知道在想些什么。

这一幕，让许多仙人都不淡定了。

看到苏起坐了半晌杨涵都没有什么反应，有一些仙人也想要上船。

只不过没有把想法付诸实践。

他们都没有这个胆。

掌船的仙兵也很无奈。

吆喝了几次没人上船以后，终于还是启动了这只船。

如果不是因为杨涵在船上，当然不会搞特殊。

船只启动以后，苏起也跟着看起了湖面。

这传说中的弱水看起来跟普通的水也没什么区别。

只是随着不断深入，那湖面开始由蓝变黑，那黑洞洞的湖面给人一种毛骨悚然的感觉。

就像是深海。

给人一种窒息感。

若是深海恐惧症的人来了这里，恐怕真就晕过去了。

“你不怕我？”

就在这时，苏起的耳边传来了女声。

苏起回过头，看到杨涵此时已经收回了目光，转而饶有兴致地看向了他。

“不怕。”

苏起摇了摇头。

“为什么？”

杨涵问道。

“你是个好人。”

苏起淡淡说道。

“好人？”

杨涵噗嗤一声笑了出来：“那你可错的太离谱了，我是一个不折不扣的恶人，人人都惧怕的那种。”

“你说是就是吧。”

苏起也不反驳。

“别看湖面了，看我。”

杨涵径直站了起来，走到了苏起的面前。

然后俯下身子，与他对视。

两人几乎快要脸贴脸了。

只是两人的心跳都没有改变过，依然平稳有力。

“你这小家伙真是有意思。”

杨涵站直了身体：“若我再年轻个几万岁说不定真会对你有些兴趣。”

说罢，她又回到了自己的座位上，这一次不再搭理苏起。

苏起也没回话，继续看向湖面，那种让人窒息的黑，再过了一刻钟以后消失了，水面开始变得五彩斑斓起来。

这艳丽的颜色把湖面衬托的像是宝石一般徇烂。

苏起心想这种美景即便是在仙界也属于比较少见的。

又过了一刻钟，船终于靠岸了。

靠岸的地方是一片沙滩，此时在沙滩上正聚集着一群仙人。

在前方则是一个黑漆漆的入口。

这入口看上去就像是一个能吞没所有光源的黑洞，竟还在旋转着，看上去有点渗人。

而这里便是无尽星野的入口了。

苏起跟着杨涵下船了。

无数双的眼睛朝着他们俩看了过来。

尤其是往苏起的脸上多看了几眼。

谁都没有想到，苏起竟然毫发无损地从船上下来了。

这杨大人看起来也没有传说中的那么凶残嘛。

这些聚集在沙滩上的仙人也是刚到，暂时还没有人敢走进那黑洞之中。

不过杨涵倒是没有犹豫，直接便走了进去，然后消失在了这片沙滩之上。

见杨涵都进去了，其余人也不再犹豫，前仆后继地冲了进去。

苏起在原地驻足了片刻，随后也走进了黑洞之中。

在他刚进入不久之后，又有一艘船靠岸了，从船上下来了不少人。

其中就有之前威胁苏起的那个男人。

“那小子呢？已经进去了？”

“应该已经进去了，总不能被杨大人丢到弱水里面喂鱼了吧？哈哈哈。”

“快进去吧，别被那小子跑了。”

在男人的带领之下，这一只足足有十来个人的小队也冲进了黑洞之中。

第337章 飞跃天堑

苏起进入黑洞以后。

短暂的失去了意识。

等到他再次反应过来之时，已经站在一块破碎的土地上了。

之所以说是破碎的土地，是因为他脚下的这块地仅仅只够站一个人。

而在他前方，还有许多这种破碎的土地漂浮在半空之中。

各种形态，各种大小的都有。

小的比苏起站的这地还小。

而大的则几乎看不到尽头。

苏起举目四眺，看不到其他人的人影，只有这种漂浮在半空中的破碎土地。

“这是什么情况？”

苏起喃喃自语。

随后他看向脚下。

除了漂浮的土地以外，脚下则是一片漆黑，看起来深不见底。

苏起有种预感，如果掉下去的话，下场应该不会太好。

“难道说这些漂浮的土地才是可以立足的地方，掉下去就直接嘎掉了？”

苏起脑子里浮现出一个想法。

“那在这破地方能飞吗？”

苏起尝试着飞了一下。

发现果然不行。

这里的压制力甚至比之缘生城还要强。

强大的禁空力让他根本无法漂浮。

不过这对于苏起来说并没有太多的影响。

他强大的肉身力量，让他足以在这些漂浮的土地碎片之上随意横跳。

“啪！”

苏起蹬了一脚地面，随即便落到了另一块稍大的土地碎片之上。

“咔嚓！”

只是他才刚一落地，一条黑色的触手忽然破土而出，一下子缠在了苏起的脚上。

缠上之后，这黑色触须疯狂缩紧，可以看到在这黑色触须之上竟然还有倒刺。

这些倒刺都十分的尖锐，想要刺进苏起的皮肤里。

只是他的肉身何其强大？

这些倒刺根本刺不进去，反之竟然被折断了。

折断之后，这条触须竟然开始疯狂蠕动起来，看起来好像是吃痛了。

苏起一把抓住了这触须，然后猛地一拉。

“啪！”

结果直接扯断了。

这触须脆弱地像是一张纸一样。

“就这？”

苏起拿着这触须看了半天。

没有看出来这是个什么物种的东西。

“难道这就是传说中的虚空生物？”

苏起端倪了半天以后，将这黑色触须丢到了下方的黑暗之中。

“咔嚓！”

然后他就听到了嘎嘣脆的声音。

就跟炒豆子似的。

“在下方的黑暗之中有怪物。”

苏起面色一变。

听起来还是那种喜欢咀嚼的怪物。

这谁要是掉进去了，恐怕下场不会太好。

苏起看向了下一块土地碎片。

这块碎片看起来只有巴掌大小，堪堪能够站下一只脚。

“这玩意不会一踩就碎了，然后人掉下去了吧？”

苏起打量了那块土地碎片半天。

觉得很有可能。

因为这块碎片已经有条条裂缝了。

这还没完。

在这块土地碎片前方还有许多这种就巴掌大小的碎片。

看起来像是要啊他一个个踩过去。

于是他看向了更远的土地碎片。

上百米外有一块土地碎片，还算是比较大，不过需要先从那些巴掌大的碎片上挨个跳过去才行。

苏起往后退了几步。

然后来了一个助跑。

“轰！”

下一秒，苏起在土地碎片边缘猛地一蹬地面，随后整个人像是炮弹一样飞了出去。

他要越过这些陷阱碎片，直接落到百米之外的碎片之上！

这对于其他仙人来说是不敢想象的。

他们在这里能够跳三米远都是极限了。

强大的阻力在拉扯着苏起，想要将他从空中扯下去。

但他浑身金光如虹，灵力如海潮奔涌，将这些阻力尽数撞碎！

“轰！”

最后，苏起猛然落在了那块碎片之上。

凶猛的力量将地面都踩出了一块坑洞，不过还好没有直接踩碎，让他掉下去。

“果然可以。”

苏起眼睛一亮。

证明了自己的肉身力量在这里可以肆无忌惮以后。

苏起便开始了一跨百米的骚操作。

那些看起来很脆弱的碎片他根本不去踩，而是像一个飞人一般，在空中一跃百米远，落在最结实的碎片之上。

仅仅一刻钟以后，苏起就已经来到了土地碎片的尽头。

那里有一个平台。

此时上面已经站了不少人。

这平台距离苏起大概三百米的距离。

但这三百米的距离竟然完全没有碎片了！

这一幕让苏起愣了一下。

没有碎片的话这些人是怎么上去的？难道都能一跃300米？

这苏起是不大相信的。

不过很快就有人给苏起解惑了。

只见平台上有人在对他吆喝。

“喂，新来的，想上来的话先交二十万仙石，否则的话就在那杵着吧，哈哈哈…”

说着，那吆喝的人还在张狂地大笑。

二十万仙石？

这苏起倒是有。

只是他并不想交。

苏起默默在心中计算了一下距离，再看了看自己所在的这个地面。

如果全力助跑跳跃的话，这三百米的距离并非不可能。

“新来的，没有20万仙石的话，还有一个法子，只要你肯答应，我们依然可以把你接过来，怎么样？”

这时候，上面的那个人见苏起迟迟没有答复，转而笑道。

苏起没有搭理他，而是在认真思考奔跑跳跃的可能性。

“哟呵，这新来的有点拽啊，他不会以为这里还有碎片能给他踩吧？”

“哈哈哈，新来的都这样，等他发现没有碎片再出现，他就急了。”

“到时候就不是20万仙石这么简单了，怎么也得50万仙石。”

“仙石不重要，我们现在最需要的就是炮灰了，这样的话那件宝物才有希望拿到手里面。”

平台上不止一个人。

五六个人站在一堆，对着300米开外的苏起指指点点。

其实路上本来是有碎片的。

不过被他们全都搞掉了，目的就是为了坐地收钱。

他们这个平台是必经之路，否管从哪个方向过来，最后都得到平台上才能到下一个地方。

“新来的，最后给你一次机会，20万仙石，给不给？卧槽…”

台上的人又开始吆喝。

然后眼睛猛地瞪大，连忙对周围的人喊道：“这小子疯了！你们看他想跳过来！”

所有人都朝着苏起看了过去。

只见他像猎豹一样开始助跑，就像是一道闪电，刹那间冲到了碎片的尽头。

“轰！”

然后他猛地一蹬地面。

脚下的那块土地碎片刹那间崩碎成两半！

然后他的身体犹如离弦之箭。

在众人痴呆的目光之中，飞过了300米的天堑，重重地砸在了平台之上。

“轰！”

第338章 口嗨的代价

“诶？”

这些人木然地转过头。

还有点没有反应过来。

苏起默默看了他们一眼，然后开始打量四周的环境。

看起来这块平台处于中心处，四面八方都有像他刚刚经过的那些土地碎片。

情况的话都一样。

到平台三百米之内的碎片都已经消失了。

而在这中心平台处还有一扇门，这扇门现在是紧闭的一个状态，看起来像是通往下一个地方的关键。

“你…”

这时有个男人朝着苏起走了过来。

他欲言又止的模样，似乎是在忌惮些什么。

“怎么了？”

苏起看了这男人一眼。

“没事…”

男人连忙摇了摇头。

他已经感受到了，苏起是一名真仙。

虽然他也是真仙，但是明显跟人的真仙不能比啊。

他跳三米都困难，可是这个变态一下子跳了300米？

周围的人看苏起也有些忌惮，不过并无惧怕。

毕竟他们人多。

“这门怎么打开？”

苏起随口问道。

“等到人齐了，这个门自然会打开。”

男人说道。

他本来是不想搭理苏起的，但是一想到对方那恐怖的实力，想想还是多一事不如少一事。

“你们在这里收取过路费，怎么帮那些人安全度过这300米的距离？”

苏起问道。

“一会有人来了你就知道了。”

男人说道。

于是苏起也懒得再问了。

等了大概半个时辰，终于又有其他方向来人了。

平台上的人又开始吆喝。

“喂！新来的，想要过来先交20万仙石，否则的话就留在原地吧，哈哈哈…”

“哟，这次来的还是个娘们，没有仙石也行，给我们跳个脱衣舞吧。”

“啧啧，这姿色和身段还可以啊，这屁股真他娘的翘，翘起来给大爷们跳一个。”

苏起朝着下方看了一眼。

然后便收回了目光，默默地走到了一旁。

这些人已经完蛋了。

来的这个女人正是杨涵。

杨涵的眼睛微微眯起。

脸上带着笑容说道：“我刚刚没听清，不如你们再说一遍？”

“我说，给大爷们跳个脱衣舞，要跳的骚一点，不然的话可不给你过来哦~”

一名男人色眯眯地说着。

一边说着还一边去脱自己的衣服：“看到了吗，就像我这样，骚一…”

话还没说完。

这男人忽然像是着了魔似的。

“我是畜生！我不是人！”

“我是畜生！我不是人！”

……

一连大喊了十遍，然后在众人错愕的目光之下，径直跳进了深渊之中。

直到他跳下去了周围的人才反应过来。

纷纷面色一变，想要拉住这个男人，但是已经晚了。

黑暗之中传来了惨叫以及咀嚼的声音。

众人看向杨涵的眼神已经大变。

刚刚有一个一跃300米的猛人，这怎么又来了一个更恐怖的女魔头？

竟然隔空就能让人发疯，然后自杀！

“还有谁想看我跳脱衣舞啊？”

杨涵笑嘻嘻地问道。

“咕咚。”

刚才那些口嗨过的男人皆都吞了口唾沫，朝后缩了缩身子。

“啪！”

下一秒，众人就看到杨涵手中出现了一根鞭子。

这鞭子竟然越过了三百米的距离，缠住了一名刚才口嗨的男人。

“唰！”

下一秒，狠狠一拽。

这名男人发出一声惨叫，整个身子朝着杨涵飞了过去。

杨涵也顺势飞了起来。

两人在半空相遇，然后杨涵踩着他的身体，身轻如燕地飞上了平台。

而这名男人已经惨叫着跌入了无边黑暗之中。

不一会又传来了惨叫声和咀嚼声。

杨涵上到平台以后。

大罗金仙境的实力展露无遗。

刚才还有一名口嗨过的男人已经面色苍白，汗珠顺着脸颊不停滴落。

“你，过来。”

杨涵对着这男人勾了勾手指头。

他无助地看向了周围的自己人。

可是这些所谓的自己人已经挪开了目光，压根不敢去看他。

大罗金仙境强者啊！

这可是秘境内食物链的顶端！

男人哭丧着脸说道：“前辈，我知错了，我上有老下有小，您放我一马吧。”

“我又不是放马的。”

杨涵笑眯眯地说道：“我让你过来。”

男人慢吞吞地走到了杨涵的面前，他嚅嗫着嘴唇，还想要求饶。

下一秒，杨涵一只手抓住了他的头颅。

然后狠狠掼在了地上！

“轰！”

地面出现了一个坑洞。

男人的身体软绵绵的已经失去了知觉。

紧接着杨涵随手将这男人的身体抛进了黑暗之中。

众人都麻了。

特别是跟这三个男人一伙的。

此时都恨不得身后那扇门赶紧打开，他们好逃进去。

只是在解决了这三人以后，杨涵并没有再出手的意思。

而是饶有兴致地走到了苏起的旁边。

“你居然比我还快。”

杨涵看着苏起说道：“你好像有点出乎我的意料哦。”

“运气好。”

苏起不动声色地说道。

同时心里已经警惕了起来。

这女人果然不是善茬。

从毫不犹豫解决那三人就可以看出来。

“放心，每个人都有秘密，我对你的秘密没有兴趣。”

杨涵笑着说道：“现在是不是觉得我是个坏人了？”

“你说是就是。”

苏起还是那句话。

“很聪明的一句话。”

杨涵点了点头，随后便开始了默默等待。

“前…前辈，我们还能继续收过路费吗？”

这时候，那伙人又派来了一个代表。

只是这代表胆子好像不怎么大，从他颤抖着的双腿就可以看得出来。

“关我什么事？”

杨涵淡淡回了一句。

“前辈，若收到过路费我们一九分！您九我们一。”

这人又连忙说道。

“我说了，关我什么事？再废话把你丢进去喂鱼信不信？”

杨涵露齿一笑，只是这个笑怎么都让人觉得有点浑身发冷。

“知道了，知道了。”

男人连忙走远。

不过他们也摸清楚了杨涵的态度。

那就是事不关己高高挂起。

只是这伙人吃了教训以后，再也不敢随意口花花了，就只要钱，其他一律不多说。

否则的话又碰到像杨涵这种猛人，哭都没地哭去。

第339章 意料之外的邀请

接下来就顺畅了许多。

没再碰到苏起和杨涵这种能靠自己就上平台的猛人。

大部分人都老老实实交了仙石，然后被送上了平台。

苏起也终于见识到这些人的工具。

其实很简单，就是一根绳子。

然后把人拉过来。

这绳子不是普通的绳子，而是那种可以随意伸长收紧的法宝。

够不上仙器，连中品法宝都算不上，但在这种地方确实挺有用的。

不大一会，平台上聚集的人越来越多。

就这一会儿的功夫，站在这里收过路费的这些人已经赚的盆满钵满了。

苏起看的有点眼红。

这个钱未免也太好赚了。

不过也不是每一个仙人这些人都会收取过路费的，像是一些势力大点的仙人，这些人就会免费给人拉上来。

就比如方源。

这方源不过真仙的实力，但是竟然带来了好几个金仙实力的仙兵保镖。

这些仙兵应该是他爹的私兵。

看到这些仙兵，那些收过路费的哪里敢造次？

毕竟是金仙境界的仙兵。

在这秘境中的地位，仅次于大罗金仙。

方源来到平台上以后，看到了杨涵。

他没有去招惹杨涵，虽然两人有点矛盾，但他不是傻子。

在这秘境之中去招惹一个大罗金仙？

那真是嫌命长了。

他就算要对付杨涵那也是从秘境之中出去以后了。

等到平台上的人越来越多，那扇门终于也开启了。

“轰隆隆……”

门打开以后，露出了门口的场景。

那里才像是星空。

苏起可以看到漫天的星星，凑成了一条星河，在星河四周还有许多漂浮的星球。

真就跟他看到过的宇宙图片差不多。

“大门已经开启，诸位请便。”

那些收过路费的人摊开手说道。

然后又指着一部分人说道：“你们没有交过路费，需要跟我们去办件事，之后才能离开。”

这些没钱交过路费的基本上都是一些处于底层的仙人，大多只有天仙甚至伪仙的修为。

这些看守平台的人大多都是真仙境的实力，所以这些人也别想赖账。

苏起跟着大部队进入了门内。

而这次还有几人尾随他。

这尾随他的人就是在飞仙渡盯上他的那批人。

穿过这条门以后。

苏起感觉自己恢复飞行的能力了。

现在所有人都恢复了飞行的能力，就像是置身于太空之中。

看到这一幕苏起有些震撼，甚至在想着自己能不能在这个地方找到那颗蓝色星球。

因为这跟书上看过的宇宙实在是太像了，只不过这里的星球看起来灰扑扑的，就像是失去了生命。

“我们现在去哪里？”

“去阿尔法星吧，听说那里出了一个遗迹，有很多了不得的宝物！”

“呵呵，这种遗迹的消息都是别有用心的人放出来的，你们想想，有好东西别人为什么要把这个消息告诉你们？依我看还是自己去探索比较好。”

“好像也有点道理啊，所以我选择去阿尔法星。”

一部分仙人朝着一个方向飞走了。

而杨涵则掏出了一个飞行法宝，她的这个飞行法宝是一艘流线型的飞梭。

看起来非常的漂亮，就像是用宝石打造的一般，表面的那种光泽和光晕给人一种高级感。

“那是高级飞梭吗？”

“最顶级的那种！有了这玩意根本就不用担心仙元的损耗，而且速度那叫一个快，几秒钟就可以把你甩的影子都见不到。”

“可惜这种飞梭的价格太高昂了，还有价无市，像是那种炼器店里面卖的飞梭，品质不怎么样，但都要卖到数千万仙石！这种高级的我估计十个亿都拿不下来。”

“要是我也有一个这样的飞梭就好了。”

“别想了，晚上睡觉的时候枕头垫高一点，说不定你能梦到。”

周围的仙人都投去了羡慕的目光。

就连方源也是如此。

他掏出了他的飞梭，看起来跟杨涵的就不是一个级别的。

“一个区区六品仙官哪里来的这么多仙石？一看就是贪赃枉法之辈，等我回去一定让我爹好好查查你！”

方源心中很是吃味，甚至可以说是嫉妒。

在他看来，六品的仙官根本不可能拥有这种财力。

“小家伙，要不要我带你一程？”

这时，在众人错愕的目光之下，杨涵忽然对苏起展颜一笑。

这一幕，让众人都愣住了。

尤其是准备找苏起麻烦的那几个人，更是呆在了原地。

如果苏起抱上这样的大腿，他们哪里还敢造次？

跪舔都来不及。

“多谢，不用了。”

更出乎意料的是，苏起拒绝了。

这让众人再次呆住了。

这是什么神仙剧情？

一个大罗金仙邀请你同乘顶级飞梭，还是一个大美人，你竟然拒绝？？

让开，让我来！

我来抱这个大腿啊。

无数男性的目光已经充满了嫉妒和愤怒。

这小子简直就是不识好歹的典范啊。

“好吧，看样子对你有敌意的人还蛮多的，祝你好运。”

杨涵说完，便上了飞梭，眨眼间消失在了原地。

现场的气氛顿时变得有些微妙。

无数双眼睛看着苏起。

如果没有刚刚的这一幕，没有多少人会注意到他。

但现在众人都在思考一件事。

那就是苏起跟杨大人究竟是什么关系？

莫非是杨大人想要包养这小子，但是被这小子拒绝了？

看这小子的长相也不是没有这个可能啊。

只是他为什么要拒绝呢？

这是很多人都搞不懂的一个地方。

杨大人不丑，甚至算是一个大美人。

而且实力还那么强悍。

还拥有仙庭的官职。

简直就是典型的金山。

可是这小子竟然不抓紧，究竟在想些什么？

苏起不知道众人的心里已经开始yy起了他跟杨涵的恩怨情仇。

然后他自己选择了一个方向飞走了。

他拒绝杨涵的邀请很简单。

无事献殷勤，非奸即盗，两人并没有什么太深的交集。

对方邀请自己指不定是什么目的。

对于这种极其聪明的女人，苏起觉得还是敬而远之为好。

他离开以后。

那几名想找他麻烦的人在原地踌躇了好一会，还是跟了上去。

第340章 奇怪的宫殿

或许是对于蓝色星球有太深的执念。

所以苏起去往的那颗星球也是蓝色的。

只不过这颗蓝色星球很小。

看起来像是一分钟能绕好几圈的那种。

至于身后跟的那几人？

苏起当然察觉到了，不过他并不在意，这些人只不过是真仙一二重的一些仙人。

若没有歹意也就罢了，真要是有，随手就可以解决掉。

苏起飞进了这颗蓝色的星球。

不过进入以后他才知道为什么这里蓝的这么纯粹，因为整颗星球都是海洋。

蔚蓝色的海洋。

照理来说如果没有光照的话，海水不应该呈现这种颜色。

而这里的海水就像是本身就会发光一般。

一望无际的蔚蓝色海面，很美，给人一种心旷神怡的感觉。

若不是没有落脚的地方，苏起甚至想找个地方坐一坐，静静欣赏一会这里的美景。

不过很快他的这种心情就被破坏了。

刚刚那几个跟着他的人终于也来到了此处。

“小子，我跟你说过，不加入我们会很危险，没想到我们又见面了吧？”

为首的那名男子狞笑着说道。

苏起连头都没有回，淡淡说道：“你们破坏了我看海的心情。”

“还看海？哈哈哈…”

男子狞笑起来：“等我将你挫骨扬灰，把你丢进这海里如何？”

“我们好像也没有什么深仇大恨吧？”

苏起转过头，神色淡漠：“为什么仅仅是拒绝了你，你就一副不肯善罢甘休的模样？”

他不是很能理解这些仙人的脑回路。

仅仅只是拒绝就能凶狠到这种程度吗？

“问得好。”

男人狞笑着：“深仇大恨算不上，只是单纯地看你不爽，杀掉你我心情愉悦，还能抽干你体内的气运，这还不足够吗？”

跟着他的那几名仙人也嬉笑了起来。

“这小子现在应该是后悔了吧？”

“哈哈哈，早干什么去了，现在才知道后悔。”

“一会杀慢一点，我想看他痛苦的表情。”

苏起摇了摇头。

没有想到这些仙人竟丧心病狂到如此程度。

即便是在人界，修士也不会如此残暴。

仙界却养出这样一群仙人。

所以成仙对于这些人而言到底意味着什么？

只不过那些人没有给苏起太多思考的时间。

已经朝着他攻了过来。

这颗星球原本平静无波的海水开始汹涌澎湃了起来。

是狂暴的仙元影响了海水的流动。

只不过仅仅持续了片刻的时间。

这海水就恢复了平静。

【仙运+3】

苏起默默地观赏着平静的海面。

方才那些嚣张的仙人已经消失了。

就连一具尸身也没有留下。

眺望着这辽阔的海面。

苏起忽然来了兴致。

“春江潮水连海平，海上明月共潮生。”

“茫茫东海波连天，天边月光大团圆。”

他随口便念了两句诗。

但又觉得眼前的场景不太应景。

于是他随手一挥。

一轮由仙元变幻的明月出现在了天际。

瞬间便有那种感觉了。

“嗯，顺眼多了。”

苏起嘴角微微一翘。

就在这时。

他看到平静的海面忽然泛起了阵阵涟漪，似乎有什么东西要涌出海面来。

苏起看向海面。

“哗啦！”

水花破开，一只脑袋探了出来。

这玩意的脑袋挺大的，两只大眼睛滴溜溜地看着苏起。

一人一鱼就这么直愣愣地对视。

“噗嗤！”

忽然，这鱼头的嘴张开，一道水箭朝着苏起射了过来。

这水箭威力极大，连空气都被割破了。

“轰！”

但下一秒，苏起屈指一弹。

这水箭瞬间倒射回去，携带着恐怖的仙元洞穿了鱼头，并且将方圆十里的海面都砸出了一个大坑。

这坑足足有百米深。

而那刚才射水箭的怪鱼已经连碎片都不剩了。

“我最讨厌乱吐口水的人……鱼了。”

苏起喃喃说了一句。

随即跳进了坑里。

他想去看看这海底到底有什么东西。

是不是还存在这种怪鱼。

最重要的是这种怪鱼能不能换仙运？

“方才太冲动了，下次出手尽量轻一些。”

苏起在心中默默说了一句。

被仙元力包裹的他，就像是带着避水珠似的，海水自动分开，给苏起露出了一条通道。

不大一会他便到了海底。

这种奇异的海水会发光，所以即便是八千多米的深海他依然能看得清清楚楚。

什么也没有。

别说怪鱼了，就是一株草也没有看见。

苏起便在这海底快速移动了起来。

结果绕了一整圈什么也没有发现。

“所以刚刚那只怪鱼是这海洋里唯一的生物？”

苏起升起了一个不太合理的想法。

下一秒。

他的仙识将整颗星球都笼罩了。

确实什么都没有了，除了海水以外还是海水。

如果要形象一点来形容，那就是这里就像是一个游泳池，除了水还是水。

苏起摇了摇头，正准备离开。

可是他的仙识却忽然捕捉到了不寻常的波动。

那是生命气息！

然后苏起就看到一只怪鱼出现了，从一处毫无异样的海水中凭空出现。

“有古怪！”

苏起很快便赶到了刚才怪鱼出现的那处海水。

肉眼看上去和仙识看上去都没有什么异样，可是这怪鱼就是从这里出来的。

苏起朝前走了几步。

“轰！”

忽然，一股强大的吸力传来，只不过这种吸力苏起可以抵挡。

若他不配合的话，这吸力根本无法奈何他。

不过为了探明这里的古怪，苏起放弃了抵抗。

然后他就出现在了一个奇怪的宫殿内。

这宫殿通体用纯金打造，无数金银财宝像是垃圾一样随意堆砌，形成了一座小山。

苏起压根没有去看这些亮闪闪的金银之物，而是看向了躺在金山上的一坨肉乎乎的东西。

根据他的身体起伏来看，这东西竟然还有呼吸。

什么东西？

苏起脑子里冒出了一个疑问。

他随意从地上捡起了一枚金币，然后朝着那坨肉弹了过去。

“啪！”

金币直接将那坨肉弹飞了。

然后那坨肉发出一声痛呼，紧接着在空中舒展开身体，变成了一个庞大无比的粉红色巨人。

第341章 虚空之神

“轰！”

这粉红色巨人掉落在地上。

将无数金银财宝都踩扁了。

“谁！谁偷袭本大爷！”

粉红色巨人发出一声怒吼，它的声音十分的空灵，听起来就像是自带混响一般。

“我。”

苏起举了举手。

粉红色巨人把目光调转，看到了犹如蝼蚁般大小的苏起。

他的眼睛露出兴奋之色。

“轰轰轰…”

粉红色巨人三两步跑到了苏起的面前。

指着苏起兴奋地说道：“恭喜你唤醒了本大爷，现在你需要实现本大爷三个愿望！”

“？”

苏起终于想起这东西像什么了。

这不就是粉红版的灯神吗？

只是自己需要实现他三个愿望是什么鬼？

“为什么？”

苏起不解。

“什么为什么，没有为什么，你乖乖听话就是了，否则的话本大爷就把你踩扁！”

粉红色巨人嚣张地说道。

“哦。”

苏起打了个响指。

顿时整座宫殿内的金银之物都飞了起来，像是海潮一样朝着巨人拍打了过去。

“轰！”

几乎是一瞬间，粉红色巨人就被淹没了。

那些金银之物掉落在地，又变成了不会动的死物。

过了片刻，地面一阵蠕动，一只粉红色的肉团子钻了出来。

体型很小，看起来就跟一只猫差不多大小。

它的体表是茸毛，看起来就十分柔软的样子。

“你不讲武德，偷袭！”

这团子竟然还会说话，这一次的声音变得很细腻，就像是女人的声音。

“你到底是什么东西？”

苏起挑了挑眉说道。

“愚蠢的家伙，本大爷是伟大的虚空之神——巫鱼大人！还不速速下跪，祈求本大爷的原谅！”

团子开始叫嚣。

“诶，有话好好说，不要那么粗暴行不行？！”

不过，当他看到苏起又抬手的时候，顿时就怂了。

自己这不是怂，这是从心！

团子在心里对自己说。

“你就是虚空生物？”

苏起好奇地看着团子。

不是都说虚空生物很厉害很恐怖的吗？怎么这玩意看上去那么弱，而且挺可爱的样子？

“我是虚空之神，不是虚空生物，注意你的措辞，可恶的家伙。”

团子不满道。

“好吧。”

说着苏起又抬起了手：“既然如此我只能将你抹去了，毕竟听说虚空生物都挺坏的。”

团子瞬间炸毛了。

他连忙尖叫道：“住手！住手！我是一个善良的神，你不能这样对我。”

“善良？你刚刚可是要踩扁我来着。”

苏起双指轻轻扬起，恐怖的仙元力汹涌而出，这片地界的金银之物又飞了起来，

团子慌了：“我那是吓唬你的，我从小到大一只鱼都没有杀过，我真是一个善良的神！”

“你说你是神，那你有什么特别的地方，能让我留下你？”

苏起微笑着说道。

“我…我可以让其他人实现我的愿望！”

团子想了想，弱弱地说道。

“……”

苏起沉默了片刻后：“听起来好像没什么作用。”

“当然有作用！”

团子为了保住自己的命，开始疯狂吹嘘着自己：“我现在还是幼年期的神，我可以与你签订契约！你就会拥有我的能力，你可以让修为低于你的人实现你的愿望！是不是很实用？”

听到这里。

漫天的金银之物掉落在地，传来一阵哗啦啦的声音。

若是这样的话的确还有点作用。

苏起都可以想象的到那种场景。

自己随便在路边找到个人，然后严肃地对他说：“你需要实现我三个愿望。”

路人肯定是一脸懵的。

“如果他拒绝呢？”

苏起问道。

“他不会拒绝的，这是规则的力量。”

团子有些得意地说道：“作为一名虚空之神，我生来就掌握着规则之力。”

“那为什么你跟我说的时候，我完全没有受到影响？”

苏起问道。

“那是因为你这家伙的实力在我之上。”

团子有些羞愤。

原本以为终于来了个好玩的人类，结果反倒把自己给契约出去了。

“怎么契约？”

苏起问道。

“你将手指咬破，我需要你的一滴精血。”

团子眼睛滴溜溜一转说道。

“轰！”

下一秒，漫天的金银又飞舞了起来。

“看来你并不是诚心想被我契约，那就再见吧。”

苏起淡淡说道。

“我错了，我错了，大仙饶命！”

团子连忙求饶。

心想这家伙还真是不好忽悠。

然后慌不择路地在空中绘制。

很快，一个星图出现了。

在这星图中还绘制着团子的个人肖像。

“您直接与我的本命星图契约就可以了。”

团子垂头丧气地说道。

苏起抬手抓住了本命星图，然后心中就浮现出了是否需要契约的提示。

心念一动之下。

苏起便感觉到冥冥之中自己与这团子契约成功了。

紧接着一个系统提示就弹了出来。

【成功契约虚空之神（幼年期），领悟强制许愿术（初级）。】

【强制许愿术（初级）：给别人摸一摸你的奖杯，他/她就需要实现你一个愿望。（每人限制使用一次）】

“什么奖杯？”

苏起脑子里冒出了一个疑问。

“尊敬的主人。”

留在这时，团子垂头丧气地蹦跶了过来，递上了一个黄金打造的小奖杯。

“这是什么？”

苏起奇怪道。

“这是许愿奖杯。”

团子解释道：“只要别人摸过这个奖杯，那他就需要实现你一个愿望，等我成长起来以后，这许愿的次数也会变多。”

苏起懂了。

这玩意跟阿拉丁神灯差不多。

只不过阿拉丁神灯是实现你的愿望，这玩意需要你实现它的愿望。

总的来说，这一趟收获还是不错的。

苏起决定出去以后就找一个路人试试这个奖杯。

“你就维持着这个样子？”

苏起看着团子有点嫌弃。

“喂！我这样不萌不可爱吗？”

团子气愤道。

“你一个大男人能不能不要这么变态？”

苏起挑眉说道：“有点阳刚之气好不好，要不变成一只老虎或者狮子吧？”

“谁跟你说我是男人了！”

团子尖叫道：“我是虚空一族，最萌最可爱的女神！”

苏起看着团子，过了好一会：“tui。”

第342章 陨铁彩虹

“……”

团子愣了半晌。

方才尖叫道：“啊啊啊，你这可恶的家伙竟然吐口水！”

伤害性不强但侮辱性极大！

“你都本大爷本大爷的称呼了，还说自己是个萌妹子，真不害臊啊。”

苏起淡淡说道。

“谁跟你说本大爷就不能是萌妹了。”

团子气鼓鼓地瞪了苏起一眼。

“不管你是不是萌妹，现在怎么出去？”

苏起看了看宫殿四周，似乎没有出口。

“你能不能把我这里的东西全带上？”

团子眼里露出祈求。

他在这里居住了这么些年，早就有感情了。

苏起随手一挥，整座宫殿里的东西都消失了。

全部被他收进了小世界里。

“谢谢你。”

团子由衷地感激。

随后他也被苏起给收进了小世界里面。

团子进入小世界以后，四处张望，眼中露出迷茫之色：“这是哪里？”

随即苏起的声音在他的耳边传来：“我想了想，你还是待在小世界里面吧。”

团子不满道：“我已经被关够久了，我想要出去看看！你把我放出去。”

“对了，既然你是虚空之神，那你知道那什么九天陨铁在哪里可以找到吗？或者说，你知道这无尽星野之中，有什么宝物吗？”

苏起问道。

“这我当然知道，你把我放出去，我给你带路。”

团子连忙说道：“我可以带你去找陨铁，也可以带你去找这虚空之中的宝物，我不想再被关着了。”

下一秒。

他被苏起从小世界放了出来。

然后团子带着苏起找到了出口，很快他们就出现在了海底。

“本大爷终于又出来了！”

团子脸上带着笑，浑身的毛发都在摆动，看起来很是开心的样子。

“走吧，带我去找陨铁。”

苏起说道。

“你跟着我。”

团子说罢，冲天而起，化作一道流光朝着海面直直冲去。

苏起就跟在后方。

一人一球很快便冲出了这颗蔚蓝色的星球，重新进入了虚空之中。

“好久都没有感受过新鲜的虚空之力了。”

团子开心地在虚空之中来回遨游，发出银铃般的笑声。

此时的他倒真像一个少女。

苏起没有说什么，静静等待团子宣泄完心中的情感。

“你为什么不催我了？”

团子奇怪地说道。

“正巧我也想休息会。”

苏起淡淡说道。

团子的那双大眼睛涌上点点笑意：“主人，你也不算太坏嘛。”

“不要叫我主人。”

苏起总觉得有些怪怪的：“你叫我苏起就好了。”

“那怎么行，现在你本来就是我的主人，还是说我叫主人不好听？”

团子眨巴着萌萌的大眼睛：“那这个声音怎么样？”

说着，便换了一个粗犷的男声：“主人！”

“砰！”

“哎哟！”

下一秒，团子被苏起一把抽飞了出去。

“给我正常点。”

“你果然还是喜欢人家本来的声音嘛。”

团子虽然被抽飞了，但还是开心地说道。

“你跟着我，我现在带你去找陨铁。”

说着，团子便朝前飞去。

一路上苏起经过了很多奇异的地方。

比方说漂浮的碎片群，还有满是绿色的星球，带着星环的星球，以及拖着长长尾巴的彗星。

这些原本在图片或者视频里才能看见的宇宙奇异景象，就这样依次出现在他的眼前。

这是一场视觉的盛宴。

而一路上，苏起竟然没有再碰到其他的修士。

团子似乎正在把他带到一个很偏的地方。

不过现在的苏起一点也不担心，因为已经签订了契约的情况下，他如果想要团子的命，一念之间就可以。

所以团子如果聪明的话，也不会想着加害他。

飞行了大概有三天的时间。

一人一球来到了一处四四方方的平台之上。

这个平台不知是何人所建，就屹立在虚空之中，充满沧桑的气息。

而在平台的四周是数不尽的星星，组成了星河。

这还是苏起第一次如此接近星河，这种震撼的场景用言语无法形容。

他掏出了当时在七号世界抢来的摄像机，然后开始拍摄眼前的场景。

苏起相信等到有朝一日回到地球，自己将这些影像公布，一定会引起轰动的。

“好了，我们就在这里等，一般来说陨铁群每三天会经过一次，能够得到多少就看你的运气了。”

团子在平台上来回蹦跶着说道。

“这是什么地方？”

苏起问道。

“这是观星台，只有我们虚空一族才知道的地方。”

团子有些得意地说道。

观星台么？

这个名字的确很适合。

苏起坐了下来，开始静静等待所谓的陨铁群。

这一等就是两天。

在第三天的时候，苏起终于看到了自遥远的星河间撒过来一条彩虹。

等他仔细去看之时才发现，这不是彩虹，而是一条由无数七彩铁块形成的奇景。

想必这就是团子说的陨铁群了。

“主人加油！”

团子在一旁打气：“这陨铁群可是很难分开的哦。”

彩虹的速度很快。

几乎一瞬间就从苏起的头上冲了过去。

都说九天陨铁难得。

但是在这里，竟然形成了一条彩虹，仿佛无边无际一般。

若让其他仙人来到这里，肯定会震撼的合不拢嘴。

苏起举起困龙剑对着彩虹就是一下。

磅礴的仙元力轰在了彩虹之上，但是那些陨铁群丝毫没有受到影响，还是继续向前。

接着苏起又尝试用仙识去触碰了一下。

结果他的仙识直接就被融化了。

“这九天陨铁果然非同凡响。”

苏起在心中想着。

然后他朝着彩虹冲了过去。

既然借助外力无法扯下一片来，那他直接上手不就好了吗？

团子看到这一幕，顿时急了：“快下来！不要用肉体去碰，你会死的！”

一块九天陨铁或许没什么威力。

但这可是无数九天陨铁组成的陨铁群！

寻常仙人还没接近，光是被这气息一震就会重伤。

苏起充耳不闻，很快便冲到了彩虹下方。

恐怖的气息疯狂冲刷着他，在疯狂消耗他体内的仙元！

但这种程度对苏起来说完全没有威胁。

于是，他朝着彩虹伸出了手。

第343章 不速之客

“轰！”

他的手刚刚一摸到陨铁。

便燃起了熊熊烈焰。

还是七彩的火焰！

苏起感觉到体内的仙元消耗的十分恐怖！

几乎一瞬间就消耗了他百分之一的仙元。

“得尽快了！”

苏起在心中说了一句。

随后一把抓住了一块西瓜大的陨铁。

然后猛地往下一扯。

结果纹丝不动！

而他则被这流动的陨铁带向了远方，几乎眨眼之间就远离了观星台。

苏起浑身都已经燃起了七彩火焰，他体内的仙元在以一个恐怖的速度消耗着。

“给我下来！”

苏起一声暴喝。

浑身仙元爆发，用尽全身力气往下扯。

“咔擦。”

终于，陨铁群发出一声清脆的响声。

他手中的那块陨铁竟出现了松动！

“有机会！”

苏起眼睛一亮。

仙元像是不要钱似的疯狂爆发，手中的那块陨铁也在震颤。

“啪！”

终于，当他体内的仙元还剩下百分之十的时候。

苏起把这块西瓜大小的陨铁给扳了下来，拿到了手中。

只是现在他浑身上下都在燃烧着七彩烈焰，若不尽快扑灭，等到仙元耗尽，他恐怕就要被烤熟了。

这时，虚空一阵波动。

团子姗姗来迟。

她着急地说道：“主人，你没事吧。”

也不怪她紧张。

苏起一死，她也就嗝屁了，两人就像是一条船上的蚂蚱。

“没事，不用担心。”

苏起竟在虚空之中盘坐下来，然后开始运转逝川真经。

“轰！”

虚空之中，无数的仙元力涌入了苏起的体内，开始补充他接近干涸的灵力海。

逝川真经吸收灵力的速度可以用海纳百川来形容。

肉眼可见。

苏起浑身都开始发光。

不仅有七色的陨火光，还有金色的仙运入体的光。

不知过了多久。

苏起身上的火势渐渐熄灭了。

除了身上的衣服已经被烧干净了以外，苏起浑身上下一点伤痕也没有。

他随手拿出一套新的衣服给自己穿上。

团子飞了过来，上下打量了苏起好一阵子然后说道：“主人，没想到你还是个炼体者啊。”

“刚不该看的没看吧？”

苏起淡淡说道。

“什么是不该看的？”

团子脸上露出了迷茫之色。

苏起这才想起她是虚空一族，应该不懂人体。

“没什么。”

苏起说道。

然后他开始检查自己的身体，因为他刚刚感觉到自己的三界最强淬体术竟然有所提升。

这陨铁携带的火焰竟然还有这种效果！

想到这里，苏起的眼睛亮了起来。

“走，回观星台。”

苏起说道。

“啊？”

团子愣了一下，心想难道苏起还不满足？

两人回到观星台以后，苏起又开始了等待。

在这里他可以收获九天陨铁还能够淬体，简直就是一举两得的美事，何乐而不为？

不过在此之前，还是需要先把灵力海给补充了。

三天以后。

苏起已经恢复到了鼎盛状态，他遥望着星河，等待陨铁彩虹第二次到来。

“主人，你还想拿陨铁？”

团子问道。

“对。”

苏起大方地承认了。

“那这次不要再搞的那么惊险了。”

团子叮嘱了一句。

“我尽量。”

苏起说道。

很快，陨铁彩虹又一次出现了。

苏起轻车熟路地又飞了上去，这次还是抓着西瓜大小的陨铁薅。

然后他身上又燃起了熊熊的七彩烈焰。

这一次，苏起开始主动运转三界最强淬体法。

然后他发现提升的速度十分夸张，整个身体都在发出炒豆子一般的声音。

发现这一点以后，苏起感觉自己板陨铁的手更有劲了。

很快，他又收获了一枚陨铁。

然后又盘坐在虚空之中，开始恢复，淬体。

就这样，周而复始。

过去了一个月的时间。

团子都已经习惯了。

她也不担心了，反正每次苏起都能够化险为夷。

她以前还从没有碰到过这么疯狂的人，竟然能够徒手从陨铁群里掏出陨铁来。

这放到整个虚空一族也是相当炸裂的存在。

一个月的时间，苏起的三界最强淬体术终于进入了第五重。

而他也整整收获了10枚九天陨铁。

每一枚九天陨铁都可以在仙界拍出天价，而他竟然拥有十枚，这要是被人知道了，他肯定会成为众矢之的。

这样的日子过得十分畅快。

如果不是突然出现的不速之客，苏起觉得自己能在这里待上个几百年的时间。

这一日。

苏起正一边修炼一边等待下一次陨铁群到来。

但是远处传来一阵喧嚣声。

苏起睁开双眼，看到了自远方来了几条飞梭。

这几条飞梭似乎也发现了苏起。

停在了他的不远处。

然后有几人从飞梭之上下来了。

这几人看起来都很年轻，修为跟苏起一样，也是真仙境。

但是他们还有护卫，这些护卫都拥有金仙境的实力。

苏起竟然还看到了一个熟面孔。

正是那被杨涵怼过的方源。

“哟，没想到这里竟然还有人，小子，你也是来取这陨铁的？”

这时候，一名红发青年开口了。

这名红发青年穿着一身单薄的白衫，面容十分粗狂，跟他的穿衣风格极其不搭。

“什么陨铁？”

苏起淡淡问道。

“哈哈，你跟我们装什么傻啊，能来这观星台，想必你跟虚空一族也有些关系，不如这样，我们合作，取这陨铁如何？”

红发青年笑着说道。

“赵哥，何必跟这小子合作？不过是一个真仙罢了。”

“就是，这陨铁群一个真仙根本不顶用，让他加入我们还得给他分点好处，太麻烦了。”

“依我看，不如把此人抓起来好好审问一番，他既然知道这个地方，身上肯定有秘密。”

其余人看向苏起的眼神各有不同。

有好奇的，有不怀好意的，还有满不在乎的。

“等等，小子，我认得你。”

就在这时，方源指着苏起，冷声说道。

“我不认识你。”

苏起淡淡说道。

“如果我没记错，你跟杨涵那个臭婆娘认识是吧？”

方源嘴角噙着一抹冷意说道。

“不认识。”

苏起摇头。

“呵呵，认不认识我自己会判断，而不是由你来说。”

方源冷笑。

第344章 聪明人

“就算你再怎么判断我也不认识啊。”

苏起无奈地摊了摊手。

方源眼中闪烁着危险的光芒，他在考虑要不要直接把这小子嘎掉。

但同时他也在权衡着利弊得失。

这小子竟然能够找到观星台，并且杨涵还对他另眼相看。

说不定有什么过人之处，或者他不知道的背景。

所以在动手之前，他一定要把这小子的底摸清楚才敢肆无忌惮。

就在这时候，刚才那名粗狂的男子说话了：“方源，这位兄弟既然说不认识杨大人，那肯定就是不认识嘛，不要把你在杨大人身上受的气随意发泄。”

“赵东来，被羞辱的人又不是你，你当然没所谓。”

方源脸色不是很好看地说道。

赵东来是他们几个里面地位最高的，因为他爹今年有望升到三品仙官。

但方源也不会太过惧怕就是了。

“方源，说话不要这么冲，大家都是兄弟。”

“就是，赵哥好言相劝，你也要听进去才行啊。”

“方源，依我看啊，这位兄弟根本就不认识什么杨大人，你就不要纠缠了。”

其他的世家公子纷纷说话了。

可以看得出赵东来的地位在他们之中还是很高的。

见大家都这么说。

方源正好也借坡下驴：“小子，你最好跟杨涵没什么关系，不瞒你说，这一次回去我就会对她出手，若到时候查出你们俩有什么关系，你难逃一劫。”

“随你便。”

苏起耸了耸肩。

“不知这位兄弟怎么称呼？我是赵东来。”

那名粗犷男子笑着对苏起说道。

“苏起。”

苏起回应道。

“原来是苏兄，今天有幸识得苏兄真是三生有幸，不知道苏兄愿不愿意加入我们，一起捕捉这九天陨铁？”

赵东来爽朗笑道。

不得不说，不管是不是伪装，他这副做派让人升不起恶感来。

“我还有点事，可能要先行离开了，恐怕没法跟你们一起了。”

苏起摇了摇头。

此话一出，不少人都面色一松。

本来这九天陨铁就是极其稀有的东西。

他们此次来还不知道能够收获多少。

如果苏起真加入了，还得分一大笔利润出去，众人都不愿意。

“真是遗憾，下次如果有机会定要和苏兄把酒言欢。”

赵东来面露遗憾之色。

“好说好说，那我就先走了。”

苏起抱拳，转身离开。

方源盯着苏起的背影，眼中闪烁着危险的光芒，似乎是在考虑着要不要放走他。

只是此时还没有摸清楚他的底细，他也不敢贸然动手。

“赵哥，你为什么对那小子那么客气？”

这时，有一名世家子弟面带疑惑。

众人都看向了赵东来。

其实他们都不是很理解。

一个出现的路人有必要这么客气吗？

要知道他们算是这仙界大有权势的那批人了，面对大多数人都不需要客气。

赵东来笑道：“与人为善总没错的，而且你们以为这人很弱吗？我能在他身上感受到极其危险的气息，反正我不是对手。”

“赵哥，没那么夸张吧？你都真仙八重了，我看这小子好像也才真仙五六重的样子，在说了，我们这还有十多名金仙护卫呢。”

有人又问道。

“即便是诸位的护卫也没有给我那么大的压力，听我一句劝，这人能不得罪就别得罪，我的直觉不会错。”

赵东来摇头说道。

“既然赵哥都这么说了，那我们肯定听你的。”

“方源，听到了吗？赵哥都发话了，你还是老实点吧。”

“我也觉得这小子不简单，长得这么英俊，如果真是个软柿子估计早就被抓去当私宠了。”

众人七嘴八舌地议论着。

方源低头，眼睛中有思索之色，谁也不知道他在想些什么。

……

另一边，苏起远离众人以后。

团子从小世界里面钻了出来。

“这些人竟然知道观星台，看来也有虚空一族带路，主人，你为什么不给他们摸摸你的奖杯，我感觉这伙人都很厉害的样子。”

团子在苏起身边飞来飞去，眨巴着大眼睛。

“人多眼杂，不太方便。”

苏起摇了摇头。

“那就不取陨铁了吗？”

团子有些兴奋地说道：“我知道有一个地方的宝贝很多，我们去那里吧。”

“先不急，陨铁还是要取。”

苏起摆了摆手。

他之所以离开，是不想这些人知道他的秘密。

整个仙界能够徒手摘陨铁的人恐怕都不多见。

再说了，他每次摘完陨铁，修炼的时候会虚弱一段时间，把后背交给一群陌生人，这无疑是很愚蠢的行为。

这陨火对他的淬体法提升很快。

不出意外的话，苏起感觉顶多再有几个月的时间，他就能够把淬体法提升到六重。

六重以后他的肉身就可以做到水火不侵，七重就能随意蹂躏金仙，到时即便不借助仙元，光靠肉身力量也可以打爆金仙。

所以对于这淬体法苏起还是很上心的。

不过别人修炼淬体法都是死去活来的，苏起感觉自己格外的轻松，甚至都没有体会过痛苦。

想来这是跟他的全身灵力化有关，仙元不尽，肉身无敌，所以疼痛什么的完全感受不到。

简直就是轻松版的炼体。

苏起很快便来到了一处虚空之中，这里也是陨铁群的必经之路，但是离观星台足够远。

这些人想必不会像他一样敢徒手扒拉这陨铁彩虹，如此一来的话不会影响他的淬体计划。

在这虚空之中等待了一段时间以后，苏起看到陨铁彩虹再一次照射了过来。

果然，没有任何异常。

彩虹没有带来任何人。

苏起便轻车熟路地飞了上去，然后随手抓住了一块桌子大小的陨铁。

西瓜大小的已经无法满足他了，这陨火燃烧的越旺盛越好！

苏起的身上又燃烧起了七色火焰。

废了好大功夫才把这陨铁给扒拉下来，然后他就回到了自己的小世界里面。

不管怎么说，还是稳妥起见。

在小世界里面不容易被发现。

观星台附近。

众人脸色都有些难看，刚才他们费尽千辛万苦，连一块陨铁都没得到。

第345章 捡便宜

“这陨铁群也太离谱了吧，我们这么多人竟然连一块都没有弄下来。”

有一名青年面色难看地说道。

“那七彩的火焰太离谱了，竟然连仙器都能够烧毁，现在怎么办？”

又有人说道。

“不着急，我们这次来本就预料到了这种情况，这才试了A方案，不还有其他三个方案吗？等待三天以后吧。”

赵东来安抚众人。

刚才他们用了带来的套仙索。

这玩意可是能够捆绑金仙的仙器，可是在拉住那陨铁群里面的一块陨铁之后。

没用几秒钟，套仙索就断了。

就是那七彩的陨火导致的。

而他们甚至绑的陨铁只有一张纸大小。

如果知道苏起现在都开始扒拉桌子大小的陨铁，不知道会是什么感受。

一眨眼的时间。

三天时间便过去了。

赵东来一行人迎来了第二次陨铁群。

这一次众人都有所准备。

这三天的时间他们已经制定了诸多的方案。

“陨铁群来了！”

有人大吼道。

陨铁群飞来的速度极快，几乎是眨眼之间，那道绚烂的彩虹就来到了他们的面前。

“撒网！”

赵东来冷静地喊道。

提前飞到彩虹上方的两人手中出现了一张大网，各执一端。

然后朝着陨铁群撒了下去。

这张大网整体好像被金光组成，极其的好看，上方波动着一种禁锢的气息。

这是一件上品仙器。

如果拿出去卖的话没有上亿仙石拿不下。

而这也是他们准备的B方案！

用这仙网能打捞多少算多少！

在众人的注目之下。

这张仙网瞬间包裹住了陨铁群。

而另一端则在下方的众人手中。

看到时间成熟，赵东来大声喊道：“收网！”

瞬间。

十几人一起使劲。

金光爆闪！

耀眼的金光几乎要把彩虹的光芒都遮盖住。

肉眼可见，陨铁群出现了片刻的迟钝。

那些原本牢牢附着在一起的陨铁也开始震颤了起来！

“有戏！”

众人的眼睛都一亮。

这么看来他们这个方法是有效的。

要是能够成功的话就不是得到一块陨铁那么简单了！

一张网可以网下对少陨铁来？

光是想想都让人兴奋的浑身颤栗。

“使劲！”

赵东来脸都涨红了，一边使劲一边喊道。

“都使劲！”

方源也在竭尽全力大吼。

他的眼睛是最亮的，心里还想着有了九天陨铁之后自己的那件极品仙器恐怕就有着落了。

九天陨铁这种材料打造的仙器那都是最顶级的仙器！

众人都在疯狂使劲。

那陨铁群也震颤的越来越厉害，看这个情况，他们再坚持个一分钟，很有可能就会薅下一大片九天陨铁来！

“嗬！”

赵东来感觉快要力竭了。

这陨铁群的力道实在是太大了，即便是他们十几个人依然感到无比的吃力。

但众人都很兴奋。

只要能够薅下九天陨铁来，就是把吃奶的尽用上也不亏！

“啪！”

就在这时，传来一声脆响。

在最上方的两人手中的网率先断开。

七彩的火焰燃烧的很旺！

是七彩陨火把他们手中的网给烧断了！

这一断马上就引来了连锁的反应，下面的众人再也兜不住这陨铁群。

整张大网缓缓飘落，落在了虚空之中。

陨铁彩虹则一路远去，很快便消失在了众人的面前。

静，死一般的寂静。

众人面面相觑，就连上品仙器都烧毁了，这是众人没有想到的。

烧毁并没有什么，关键是他们差一点就成功了，这是最让人恼火的事情。

赵东来的喉头滚动了几下，想说点什么，最后都堵在了喉咙口，他也很恼火。

明明就差一点了！

“你们俩干什么，如果你们再坚持一会的话，我们就成功了！”

方源忍不住了，率先对着最上方的两人吼道。

那两人也很是不爽。

“你冲我们吼什么吼？”

“就是，这是网的问题又不是我们的问题。”

方源恼火地说道：“那为什么我们的网没有问题，就你们的出问题了？是不是要考虑一下你们自身的原因？”

“方源，你是不是有病？这个是我们可以决定的吗？”

“就是，你要是脑子有病就去看看郎中。”

眼见三人吵了起来。

赵东来有些不耐烦地说道：“好了，都别吵了，我相信大家都不想这个情况出现，确实是我们的工具还不够结实。”

方源面色不是很好看地说道：“那现在怎么办？煮熟的鸭子就这么飞了？”

赵东来皱眉说道：“不是还有第三个方案吗？等！三天后我们再来试一次。”

虽然众人都感到很是可惜。

但也明白这件事强求不来。

方源没有给那两人好脸色看，那两人也不卵他。

都在暗地里说方源是个煞笔。

……

而另外一边。

苏起又等到了陨铁群。

这一次他还在陨铁群上看到了正在燃烧的绳索。

“这是什么东西？”

苏起飞到陨铁群前，一边挑选了一块顺眼的陨铁，一边把这绳索给取了下来。

从材质来看，这玩意应该很高级，被陨火烧了这么久竟然都还没有成灰。

“该不是那群人用来取陨铁的工具吧？”

苏起想到了一个可能。

接着他发现了一个更好玩的事情。

那就是这里的陨铁竟然都松动了。

“哈哈哈，看来果然是这群人搞的。”

苏起乐了。

然后没有用多大的劲就轻松薅了一块陨铁下来。

“赞美你们。”

苏起嘴角一咧。

然后就开始了疯狂薅陨铁。

没有用多大的功夫，他就收获了整整十八块陨铁。

比起他一个月的收获还要多得多。

然后苏起又开始了闭关。

心中想着三天以后还有没有这样的好事。

这么看来这些人来完全是来搞慈善的啊。

三天之后。

赵东来一行人又等来了陨铁群。

这一次，众人采用了第三种方案。

这种方案其实就是用多个上品仙器来薅陨铁。

只是很快众人就发现了一些不对劲。

“你们有没有觉得，这陨铁群似乎缺了一截？”

“好像是啊，好像就是我们上次网的那一截。”

“难道在路上掉进虚空里了？？”

第346章 队伍里有霉批？

这一发现让众人都难受的一批。

就像是煮熟的鸭子，本来都要吃到嘴里了，但是忽然发现半路飞了？

“好了，都做好准备！”

赵东来大吼一声。

现在纠结那些无用的事，还不如顾好眼下。

不要又像昨天一样，竹篮打水一场空才好。

在赵东来的指挥下，众人又充满干劲的行动起来。

十分钟以后。

……

众人望着远去的陨铁彩虹久久无言。

又差一点，就差那么一点点！

这一次他们感觉比昨天还要松动，可偏偏就是最后关头，这仙器不争气，被烧毁了。

众人都感受到了前所未有的挫败。

每次都差那么一点。

就是那一哆嗦的功夫，偏偏哆嗦不出来。

别提有多难受了。

“赵哥，现在怎么办？”

一名青年看向赵东来，脸上写满了不甘心，还有蛋疼。

“等！”

赵东来几乎是从牙缝里挤出来的四个字。

他们有四套方案，目前为止已经用了三套。

结果三套方案没一个成功的，第一次还好，至少没有看到什么希望。

这第二次第三次是最难受的，明明差一点就成功了。

……

“哟呵，好人啊。”

另外一边，苏起乐呵呵地收下了23块九天陨铁。

目前为止他的九天陨铁已经突破50块的大关了。

对此苏起只能感谢大自然的馈赠。

如此多的陨铁进账。

这燃烧的陨火也让苏起的淬体法进步的飞快。

他的淬体法隐隐已经进入五重中期。

如果能够进入六重，那么在这秘境之内，即便是碰到大罗金仙，也可以无惧了。

打不过，跑还是没有任何问题的。

就这样一晃三天过去了。

……

“诸位，你们有没有发现，上次我们松动的部分又消失了？”

“好像还真是，缺了那么大一块，难道真的掉进了沿途的虚空里面？”

“早知道我们就应该跟着陨铁群飞行的！就算真的掉进了虚空里面我们也能及时接住。”

“我终于知道那些落单的陨铁是怎么来的了，很有可能就是我们这种大冤种弄松以后，然后它掉进虚空里面，飞到了幸运儿的手中。”

“如果今天还是没有成功，那我们就去跟着！”

众人看着缺了一大块的陨铁群，陷入了无尽的怀疑和懊恼之中。

然后他们就开始了新一轮的捕捉。

这是他们最后一套方案，如果还没有成功的话，那就只能放弃了。

一刻钟以后。

“成功了！”

众人欢呼。

他们成功弄到了一块苹果大小的九天陨铁。

其余部分弄松了，但是没有掉落。

“赵哥，要不要跟着陨铁群去看看？”

有人提议。

今天他们虽然只收获了一块，但是大部分地方都松动了。

如果按照往天的经验来看，这陨铁群很有可能又会中途掉落。

“去看看。”

赵东来想了想，然后说道。

如果陨铁真的会中途掉落，他们错过了才是真的蠢。

于是众人追着陨铁群而去。

……

“主人，那帮人追着陨铁群过来了。”

团子监测到了那帮人的行踪，连忙给苏起打着小报告。

“知道了。”

苏起点了点头，然后躲进了小世界中。

小世界不过是一粒尘埃，在这虚空之中丝毫不显眼。

“看来是消失的陨铁让这些人起疑了。”

苏起在心里想着。

实际上陨铁群里面的陨铁虽然多。

但是消失以后是不会补充的。

如果一块一块的消失不会那么起眼。

一下子消失几十块，就很有可能会出现断层，一下子就被发现了。

没过多久，苏起看到这帮人从虚空之中飞过，一路追逐着陨铁彩虹，丝毫没有注意到他。

甚至苏起还能够听到这帮人在说着。

“怎么还不掉落？”

“我们运气这么背？到今天就不会掉落了？”

“不管，继续追！”

听到众人的议论声。

苏起不由有些好笑。

想等到陨铁自动掉落？那可真是想多了。

于是，众人又做了一次无用功。

等到他们回到观星台以后。

脸上皆有懊恼之色。

追了一路，直到彩虹回到了星海他们也没有等到哪怕一块陨铁掉落。

“我们队伍里是不是有霉批？”

“我觉得也有这个可能，反正不是我，我最近补充的气运可是很多的。”

“你们看着我干什么？不会觉得是我吧？”

“我觉得很有可能，你的气运不是一直以来都不高吗？”

“气运在精不在多！你们懂什么？”

眼看众人又有吵起来的趋势。

赵东来有些头疼地阻止道：“好了，至少我们收获了一块陨铁，证明这个方法是有效的，等到三天后吧。”

众人这才停止了争论。

就这样。

周而复始。

三天后。

众人又收获了一块陨铁。

然后又追逐了一路的陨铁彩虹，依然没有等到掉落的陨铁群。

于是又等了三天。

又收获了一块陨铁。

这一次没有人再去追逐陨铁彩虹了。

他们算是看出来了，与其把希望寄托在会不定时掉落的陨铁群。

不如在这里每天收获一块来的安稳。

直到又过了三天。

他们看着缺了一大截的陨铁群陷入了沉思。

“难道队伍里真的有霉批？”

赵东来忍不住思考起了这个问题。

第347章 干件大事

此时的苏起已经乐开了花。

这一次他一次性收获了五十块的陨铁。

这五十块的陨铁有大有小。

接下来他两个月都可以不再去碰这陨铁群了。

这陨火足以燃烧整整两个月。

到时候他的淬体法估计也可以进入五重中期了。

这帮人接下来的一段日子，恐怕都会追逐这陨铁彩虹。

就算是傻子也应该发现异常了。

如苏起所料。

接下来足足一个多月的时间。

这帮人都在疯狂追逐陨铁彩虹。

只是始终没有等来掉落的陨铁。

“赵哥，为什么我们一追逐这陨铁就不掉，但是不追逐的时候，这陨铁必然会少一大截？”

终于有人发出了这个疑问。

“这还用说吗？肯定是有人在暗处截胡，说不定就是那个小子。”

方源冷哼了一声说道。

“你有什么依据吗？”

赵东来看向方源。

“这还需要什么依据？我们来到观星台之前就只有那个小子在，都不知道他在这里待多久了，说不定就有什么特别的方法来捕捉这九天陨铁。”

方源面色冷冽地说道：“而且他一看到我们来了，就头也不回的离开了，说不定就在暗处憋着坏呢。”

不得不说方源的猜测很准确。

只是其余人都不太相信。

“方源，这只是你的猜测，再说了，他只有一个人，不过才真仙境的实力，你为什么会觉得他一个人能捕捉那么多的陨铁？”

“就是，你不能因为跟人有私人恩怨就什么都往人家的身上推吧?”

“方源，不是我不信你，而是你说的太过离谱了。”

面对众人的质疑。

方源冷哼了一声说道：“那你们倒是推测推测啊？”

“我觉得这件事吧，应该就是巧合，那陨铁恰好掉进了虚空之中并非没有可能吧？”

这时，有一名青年站了出来说道。

“别把什么都往巧合身上推。”

方源冷声说道：“一次两次是巧合，每次都这样那就不是巧合了！”

这时，赵东来说话了：“好了，这件事在没有调查清楚之前我们谁也不知道真实情况是什么样的？目前为止我们已经收获了10块九天陨铁了，接下来是继续干还是走了？”

“当然继续干，我们这里有六个人，都还分不均匀。”

方源不满地说道：“而且就那么小一块，炼制我的仙器还不够。”

“继续干吧。”

“对对对，有这个机会如果不把握住那才是大罪过。”

“继续干！”

基本上所有人都同意继续干。

赵东来点了点头说道：“好，那就继续干，但是我有一个想法，你们都听一听。”

“接下来每次我们都派一个人去追这陨铁彩虹，如果发现确实有人在暗中使坏，直接镇杀便是。”

“如果这个人只敢在暗中使坏，说明实力一般，我们每次都一群人去追这陨铁彩虹，有些浪费资源了。”

听完赵东来的话。

所有人基本都表示同意。

因为过去的一个多月，众人已经追逐了无数次了。

每次都是无功而返。

如果不是方源提出这个想法，大多数人不会往这个方向去想。

毕竟他们那么多人才能取下一块，如果真有人可以一次性取那么多，实力恐怕要远在他们之上，何必还在暗处畏畏缩缩的？

就这样。

时间一天天过去。

又是一个月过去了。

众人有条不紊地取着陨铁。

每三天可以取得一块。

追逐陨铁彩虹的人每次都会轮换一位，只是每次都是无功而返。

就这样。

过去了大半年的时间。

这陨铁彩虹他们基本都薅了一遍。

整个陨铁群基本都有或多或少的松动。

他们也终于从一块的收益变成了两块。

这极大地振奋了人心。

这一天。

轮到方源去追逐陨铁群了。

大半年的时间早就消磨了他当初的怀疑。

其实他当初不过是带着极大的恶意去揣测苏起。

想要把脏水泼到对方的身上，至于是不是他做的，重要吗？

方源只是想让这家伙成为众矢之的罢了。

“我今天身体有些不适，你们谁替我去一下？”

方源以身体不适为由，懒得去追。

“方源，我们的身体也不是很舒服啊，你还是自己去吧。”

“就是，轮到你了，你不去干嘛？”

“不去不去，我还要钻研炼器之道。”

没有人愿意去。

追逐陨铁群本就是一件无聊的事。

方源见众人都不愿意去。

只好自己前往。

只是飞了一截路之后，他便直接在虚空之中停了下来。

然后开始偷懒。

他打算按着时间差不多就回去。

一件无意义的事有必要去做吗？

不就是浪费生命。

方源在心里想着。

……

“哟呵，今天终于没有人跟着了？”

憋了大半年的苏起乐了。

他在小世界里等了大半年的时间，等的就是这一天的到来。

于是他朝着陨铁彩虹直飞而去。

然后他就惊喜地发现了一件事。

整条陨铁彩虹竟然全都有松动！

苏起眼睛亮了，嘴角禁不住高高地翘起：“看来今天我要干一件大事！”

然后他就开始动手了。

成片成片的陨铁被他薅了下来丢进了小世界中。

身上燃烧的七彩火焰似乎要照亮整片虚空！

第348章 决裂

方源看着时间差不多了就回到了观星台。

“今天没什么异常吧？”

赵东来照例问了一句。

“能有什么异常？根本没有。”

方源随口答道。

其余人也没有关注，他们也不相信能有什么异常情况出现。

赵东来点了点头。

只是他右眼跳的厉害，总觉得似乎有什么不好的事要发生。

但方源都说了没什么异常情况，他只好把这种疑问压在心底。

直到三天以后。

众人面露期待地看着星海，心想今天能不能再进一步，收获三块九天陨铁？

只是等啊等，往常如约而至的那条彩虹没有来。

“今天陨铁群是不是超时了？”

“奇怪，以往都准时的很，怎么今天磨磨唧唧的？”

“哈哈，不会是有新的陨铁加入，所以在磨合吧？”

“如果真的有新的陨铁补充，那岂不是美哉？我们在这里待个几百年，出去以后打造一套全是九天陨铁做的仙器，无敌！”

“今天能不能喜提三块陨铁？”

众人在畅想着未来。

氛围还算轻松。

只是与其他人不一样，赵东来的右眼皮跳的越发厉害。

他心中甚至升起了一个念头：“这陨铁群会不会不来了？”

就这样，时间一点一点过去。

刚开始众人的心情还比较轻松。

可是越到后面就越焦躁。

还没来？

怎么还没来？

为什么还没来？

疑问三连。

三个时辰以后。

众人看向了方源。

“方源，你那天真没有发现什么异常？”

赵东来看向方源，眼中有质问。

方源硬着头皮说道：“确实没什么异常啊，你们这么看着我做什么？怀疑是我把陨铁群偷走了？”

“你亲眼看到陨铁群回到星海？”

赵东来盯着方源的眼睛：“看着我的眼睛说话！”

方源看向赵东来的眼睛。

此时对方的眼睛已经化作了一片星海。

让他禁不住要迷失在其中。

方源知道这是赵东来契约的虚空生物的技能——真相之海！

若他不能抵御这种心神侵扰，那就只能说出实话。

“我亲眼看到的。”

方源咬着自己的舌尖，一字一顿地说道。

“你在说谎！”

赵东来怒了！

他拎起了方源的衣领：“方源，今天你若说不出个一二三，我要你好看。”

方源的两名仙卫爆喝一声：“放开方少爷！”

只是他们俩被赵东来的两名仙卫拦了下来。

众人也都面色阴沉地看向方源。

现在大家都觉得不对劲了。

方源应该是没有说实话。

面对众人的质疑，方源终于抵不住压力，把那天的情况讲了一遍。

他只是在虚空之中摸鱼，根本没有跟着陨铁彩虹。

此言一出，众人都炸了。

“方源，你是不是煞笔？！”

“草！当初提出有问题的人是你，如今偷懒的人也是，如今陨铁群消失了，你拿什么赔！”

“我怀疑方源跟外人勾结，把陨铁群全都给偷走了！”

“早看出来你这家伙满身反骨，把他四肢打断，逼问出同伙的下落！”

“方源，你是真该死啊！”

众人都对方源怒目而视。

方源自知理亏，但还是梗着脖子说道：“我怎么知道陨铁群会消失？也许只是回到星海了，出现的时间变了呢？”

“事到如今你还不肯认错？”

赵东来冷着脸说道：“陨铁群数万年以来没有改变过出现的时间，方源，我对你很失望。”

“是，我承认我没有一直跟着陨铁群，但是我特么哪里知道它会突然消失！”

方源情绪激动地吼道：“我要是知道我不就跟上去了？”

“事到如今，你已经不适合跟我们一起了，你滚吧。”

赵东来指着虚空说道：“滚的越远越好，以后我们不再是朋友！”

众人也都冷冷盯着他。

以往大家都是一个圈子的，抬头不见低头见，所以还能玩到一起。

今天他们是彻底被激怒了。

如果不是念及方源的父亲，杀了他的心都有了。

“滚就滚，先把我的那份陨铁给我。”

方源伸手讨要。

“滚！”

赵东来拿出长枪：“别逼我杀了你！”

“好，好得很，我记住你们了。”

方源扭头便走，带着两名仙卫消失在虚空之中。

“赵哥，方源那小子是真该死啊，要不我们把他杀了吧？他戒指里应该还有点宝物可以稍微挽回点损失。”

“不好吧，他爹是方龙阳，如果事后追究到我们身上，大家都跑不了。”

“怕什么，就说他被虚空生物袭击了，死在这里了。”

“不妥。”

众人各执己见。

最后都看向赵东来。

赵东来揉着自己的眉心说道：“确实不妥，虽然他犯下大错，但罪不至死，如果我们杀了他，那回去以后不好交代。”

“现在我们沿途搜寻一下，看看能不能查到蛛丝马迹。”

“若真的是有人把陨铁群盗走了，不管是谁，我都要让他付出代价！”

说到最后，赵东来的眼里满是杀意。

这可是陨铁群！

一枚九天陨铁的价值都不可估量。

这可是无数枚！

……

此时的苏起在小世界里面。

逍遥快活的很。

堆积成山的陨铁群燃烧着七彩火焰。

而他已经掏出了时间阵盘，开始了紧张刺激的淬体路。

第349章 虚空王庭

眨眼间。

外界又过去了大半年的时间。

赵东来一行人进行了地毯式的搜索，又等了几个月，发现陨铁彩虹的确已经消失以后，就离开了。

曾短暂热闹过的观星台附近又一次变得安静下来。

唯有永恒闪耀的星河将这里衬托的安静而又神秘。

就在这时。

虚空中忽然出现了一人。

一袭青衫，长发束起，眼中十分澄净，灿若星河。

“好强大的感觉。”

苏起握了握拳头。

他只感觉体内有一股汹涌澎湃的力量，这是不借助仙元的纯粹的肉身力量。

陨铁火焰给他带来的好处比想象的还要多。

目前的苏起已经淬体六重中期。

按照三界最强淬体法的介绍，进入淬体六重以后，可以轻松打爆渡劫修士。

但是他的这个淬体法却有亿点点不一样。

大概是因为全身灵力化的原因。

苏起感觉自己仅仅淬体六重就能够暴打真仙了。

这个加成可谓是极其的夸张。

而因为逝川真经的原因，他如今也成功到了真仙八重的境界。

估计再有个十几年的时间就能够进入金仙境了。

这种修炼速度在整个仙界都是相当炸裂的存在。

“如今在这秘境之中，足以我横行无忌了。”

苏起如是想着。

碰到金仙，他应该能取胜。

大罗金仙的话逃走应该是没问题的。

当然，此行最重要的收获还是小世界里面那成堆的九天陨铁。

这东西要是卖出去，那可以换得天价的财富。

“巫鱼，接下来我们去哪里？”

苏起对团子说道。

虚空之中忽然出现了一团球，这颗球打着哈欠说道：“本大爷还没有睡醒呢，主人，你这终于闭关结束了，我都快要无聊死了。”

“我们去王星吧，那里有我想要的虚空之力，若我继承了那股虚空之力，我就能够晋升了！”

“除了虚空之力还有什么？”

苏起问道。

“还有很多虚空一族的宝贝，你们人类修士自从千年以前就不停前往探索，只是每一次都无功而返。”

团子笑着说道：“虚空神兽哪里是那么好应付的？不过身为虚空之神的我，自然是有办法绕过神兽进入内部的。”

“那便去吧。”

苏起想了想说道。

团子晋升对他也有好处，他这个强制许愿术目前只能使用一次，若团子晋升了，说不定能够变成两次或者三次。

王星的路途遥远。

苏起便开始了全速赶路。

他现在忽然就想拥有一艘飞梭。

有了飞梭以后，不但速度可以提升，也不会这么累。

“巫鱼，你们虚空一族有什么赶路的宝物吗？”

苏起问道：“类似于我们的飞梭之类的？”

“你们那飞梭算是什么赶路的宝物？”

巫鱼有些不屑：“在我们虚空一族有一种赶路的宝物叫做虚空之舟，不但空间庞大，而且可以在虚空之中航行，一天可以横跨无数个星系，那才是真正的赶路宝物。”

“你说的这玩意你有吗？”

苏起眼睛一亮。

如果有这东西的话，赶路就方便了啊。

“我没有。”

团子理所当然地说道：“这可是王庭掌握的神器，我怎么会有？”

“你不是虚空之神吗？”

苏起看了看团子：“你自封的？”

团子脸一红说道：“我这是生而有之的地位！千万年前王庭便是我母亲掌控的，她是上一任的虚空之神，只不过后来王庭覆灭，诸多神器都湮灭在了历史的尘埃中。”

“那我们去的这王星？”

苏起疑惑道。

“王星上面就有王庭的遗迹，所以运气好的话我不仅能够找到我母亲的传承，你也能够获得虚空一族的那些神器。”

团子说道。

听完之后，苏起开始有些期待了。

别的不说，光是这什么虚空之舟就让他很是神往。

……

一个月之后。

苏起跨过了无数星河。

看过无数璀璨的星球。

有气态组成的星球，有液态组成的星球，甚至还有实心的星球。

这些神奇的星球，苏起都没有去一探究竟。

因为他现在要赶路。

而他现在终于也接近了传说中的王星。

王星远远看去就是一颗土黄色的星球，外面有许多陨石群环绕，就像是破碎的星环。

这颗星球远远看去便充满着一种衰败的气息。

苏起却精神一振，因为他在这种衰败气息之中察觉到了一丝熟悉的感觉。

那是时间之力！

尽管很微弱，但证明这里的确是被时间之力笼罩过的。

难道虚空王庭的湮灭跟时间法则有关？

想到这个可能性，苏起便更加迫不及待想去探索这颗星球了。

就在这时候，苏起看到了前方陨石群竟然有修士在打斗。

“巫鱼，躲起来。”

苏起对团子说了一声。

团子立马回到了苏起的小世界里面。

随后苏起朝着那群修士飞了过去。

接近这群修士以后。

苏起方才看清楚。

竟然还是老熟人。

方源还有他的两名仙卫，正对着一名女修出手。

这名女修也有金仙初期的实力，面部戴着薄纱，但也难掩那薄纱之下倾国倾城之颜。

第350章 太阳金精

“轰轰轰！”

狂猛的波动，将四周的陨石群都震成了齑粉。

这名女子尽管只有金仙初期的实力，但1v3却丝毫不落下风。

“臭娘们，把东西交出来！”

方源一边攻击一边怒骂着。

女子不答话，而是认真应对着三人的攻击。

四溢而出的威力形成了一圈圈波纹，将虚空疯狂震荡。

苏起在一旁看了一会以后，便决定离开了。

他并不想要多管闲事。

只是在他路过的时候，那名女子却看向了苏起的方向，眼中露出一丝精光。

“不是想要这东西吗？给你！”

女子手中出现了一枚戒指，随即猛地抛向了苏起。

戒指携带着磅礴的仙元力，几乎是瞬间便出现在了苏起的面前。

苏起下意识地抬手一抓，戒指便出现在了他的手中。

此时方源将目光看向了苏起，待看清楚以后，脸上露出震怒和惊喜之色：“好哇，踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫，小子，终于让我逮住你了！”

“你们继续拖住这臭娘们，我去去就回。”

方源对两名仙卫说道。

“是，方少爷。”

两名仙卫应了一声。

方源化作一道流光出现在了苏起的面前。

面部扭曲地说道：“说！是不是你把陨铁群给偷走了！”

苏起面上露出一抹茫然：“你在说什么？”

但心里却乐开了花，就是我弄走的，我不承认你能怎么办？

苏起相信就算这些人怀疑自己，但是没有十足的证据，肯定也是无法确认的。

“还装！我都已经知道了！”

方源紧盯着苏起的双眼，面色阴沉地说道。

“我真不知道你在说什么。”

苏起耸了耸肩。

“不管你知不知道。”

方源抬起剑指向苏起：“你今天都走不掉，等我杀了你，翻翻你的戒指就知道了。”

苏起双眼微微眯了起来。

这一刻他动了杀心。

这方源就像是一条疯狗，若不解决的话终究是一个隐患。

谁知道回了仙界之后，这家伙在对付杨涵的时候会不会捎带上自己？

若能不给师父添麻烦，苏起还是不想添麻烦的。

这一瞬间。

方源忽然升起了一种危险至极的感觉。

他感觉浑身都在发冷！

这是六感在预警！

不好！

自己不是眼前这小子的对手。

想到这里，方源急忙收回了剑。

转而说道：“本少爷并非不讲理之人，你确定那九天陨铁不是你偷的？”

苏起都准备动手了，方源忽然转变态度，让他有些始料未及。

“不是。”

苏起淡淡说道。

“既如此，你把这东西给我，你就滚吧。”

方源指了指苏起手中的戒指。

“你说这东西？这是我捡的，我为什么给你？”

苏起浅浅笑着。

“这是那女贼偷的我的东西！”

方源有些愤怒地说道。

“女贼？”

苏起看向正和两名仙卫打斗的女人：“你说她？”

“不错。”

方源点了点头。

“那你这里面有什么东西？”

苏起笑道：“你若能说得出来，我便给你。”

“有太阳金精！”

方源立马说道。

“太阳金精？”

苏起眼睛一亮，这可是炼器神器啊。

跟九天陨铁的稀有程度也可以相提并论。

只是苏起仙识探入之后，并没有发现什么太阳金精，这压根就是一个空的戒指。

发现这一点以后。

苏起直接把戒指抛给了方源：“什么都没有，空的。”

“空的？！”

方源接过戒指，探入之后，面色大变。

转而看向那名女修，然后不再管苏起，重新冲了过去。

看到这一幕。

苏起头也不回地离开了。

若不是这方源悬崖勒马，刚刚他肯定把这家伙做掉。

然后那两名仙卫也别想幸存。

“臭婆娘，把太阳金精交出来！”

方源一边攻击着，一边怒吼。

女子云淡风轻地应对着三人的攻击，娇笑着说道：“你都把人放走了，你找我拿？”

“这根本就是空的！”

方源面色阴沉地扬了扬手中的戒指。

“空的？”

女子娇笑着：“你怎么知道没有被人掉包？你智商可真低。”

此话一出。

敏感多疑的方源顿时起了别样的心思。

对啊，若那小子把戒指里的东西偷偷转移了，自己也根本不知道。

这可是太阳金精！

谁能够不心动？

“好了，不陪你们玩了。”

女子娇笑着：“你这蠢脑子还来秘境，若不是你这两名仙卫你早死一百次了。”

“想走！”

方源加大了火力。

不管女子说的是不是真的，他都不会放任这个女人离开。

一方面是她嘲笑自己的智商，另一方面则是因为她若说的是假的，太阳金精则还在她的手里。

但忽然一股磅礴的力量袭来。

方源和他的两名仙卫顿时被轰飞了出去。

等他们再回过神来之时，那名女子已经消失无踪了。

“追！”

方源狂躁道。

“方少爷，我们动不了了。”

两名仙卫却面色难看地说道。

方源看向两名仙卫，此时两人被一团金光束缚住了手脚，不知是什么东西。

“这女人到底是什么来头，竟如此难缠！”

方源面色变幻：“若刚开始她就有这样的脱身手段，为何最后关头才用，有古怪。”

第351章 我有一句话不知当讲不当讲

苏起已经来到了王星面前。

近距离感受这颗星球，更能感受到那种残留的时间法则。

相较于苏起现在的造诣来说，这时间法则就要浩瀚许多。

苏起甚至能够想象出一幅画面。

千万年前，一名掌握着无上时间法则的仙人，在此覆灭了虚空王庭。

这定当是一段波澜壮阔的故事。

只是早已经淹没在了历史的尘埃之中。

“喂！你等等我。”

就在苏起想要进入星球之时，一个好听的女声传来。

苏起扭头一看，竟然是刚才那名和方源大战的女仙。

她竟然能从两名金仙的围攻下安然离开，恐怕也不是一个简单角色。

想到这里，苏起看向女修的目光警惕了许多。

毕竟这个女人为了吸引方源的注意，可是抛了一枚空的戒指给自己。

谁知道现在叫住自己又是打什么坏主意？

“哇，你真好看。”

女修飞到苏起的面前以后，眼睛一亮：“刚刚远远看到你就觉得惊为天人，这近距离一看更是帅的惊心动魄啊。”

“有什么事吗？”

苏起淡淡问道。

他可不相信这女修真是为了夸他好看而来。

在这女人看似天真无邪的外表下，是一颗极其深沉的内心。

“好歹我们也是一同战斗过的人，不要这么冷漠嘛。”

女修笑着说道：“认识一下，我叫秦千函！”

“万岁丹霞府，千函蕊笈书。”

“我的千函就是这个千函。”

不得不说，秦千函是一个自来熟。

“苏起。”

苏起回应。

“苏武执节归,班超束书起。”

秦千函笑盈盈地说道：“我说得没错吧？确实是一个好名字。”

“我的名字没那么多故事。”

苏起说完便转身朝着王星飞了过去。

秦千函跟了过来，在苏起旁边喋喋不休地说着：“苏苏啊，不是我说你，我这么一个如花似玉的大美人跟你搭讪，你就不能表现的热情一点吗？”

苏苏？

听到这个肉麻的称呼。

苏起忍不住起了一身鸡皮疙瘩。

于是他装作充耳不闻，继续朝前飞行。

“你这样人家会很伤心的，我知道了，你是不是在生气我丢了一个空戒指给你？”

秦千函笑盈盈地说道：“其实我那不是想要吸引那蠢货的视线，而是想要跟你求婚啊，我都送你戒指了你还不明白吗？”

“别跟着我。”

苏起淡淡说了一句。

这女人说的话，苏起是一句都不会相信。

这是一种感觉。

感觉告诉她，这女人嘴里没有一句实话。

“多情只有春庭月,犹为离人照落花。”

秦千函眉间露出伤情：“苏苏，我们才刚认识，你就要离我而去了吗？你真是一个薄情人。”

一路上。

秦千函都在苏起耳边叽叽喳喳。

不时蹦出一句诗来。

若苏起以前碰到这么一个会吟诗作对的女子，可能会有些兴趣。

但因为两人第一次见面的场景，他心中对这女人有防备之心，所以全无感觉。

只是觉得烦人。

所以一路上，无论秦千函说什么，他都充耳不闻。

“苏苏，你也是来这阿尔法星寻宝的吗？”

就在这时，秦千函问了一句。

苏起忽然就想起了在刚进入秘境时候那些修士的对话。

当时那些修士便说阿尔法星出了一个遗迹。

原来他们口中的阿尔法星便是巫鱼说的王星？

想到这里。

苏起朝着王星中部飞去。

因为刚刚巫鱼在脑海中给他传音，这遗迹就在中部地区。

“苏苏，等等我！”

秦千函连忙跟了上来。

一路上无论苏起怎么冷落她，她都像是个火炉似的，自己就热起来了。

很快，苏起便来到了王庭遗迹。

这是一座巨大的金字塔型建筑。

在这金字塔前还有一个巨大的广场。

广场之上屹立着一个巨型雕塑。

这雕塑是一个戴着王冠的女人。

这女人手中拿着一支权杖，有种俯瞰苍生的感觉，那种睥睨天下的气势犹如实质，让人忍不住升起一种敬仰之情。

“好有气势的女人。”

这时，秦千函说了一句。

而在广场上，已经有上百名仙人，此时都盘坐在广场之上，好像在等待着什么。

苏起和秦千函的到来引起了一部分人的注意。

当然，主要还是停留在秦千函身上的目光多一些。

这女人魔鬼般的身材，还有脸部若隐若现的薄纱都给人一种强烈的探索欲。

于是在两人落地以后。

立马便有男人迎了上来。

这是一名金仙境后期的男人，浑身上下都散发着强烈的自信。

他先是看了一眼苏起，眼中微不可查闪过一抹不屑。

然后笑着对秦千函说道：“这位姑娘，你也是来探索遗迹的吗？要不要加入我们的队伍？你跟你的仆从可以和我们一起。”

此话可以说是很针对苏起了。

在男人的口中，苏起已经成为了秦千函的仆从。

但苏起却没有任何反应。

他对于这女人完全无感，自然也谈不上跟这些家伙争风吃醋。

但秦千函却咯咯笑了起来。

秦千函一笑，那名男人也跟着笑了起来，认为是自己已经吸引到了这倾国倾城的女人。

“我有一句话，不知当讲不当讲？”

秦千函笑盈盈地说道。

“请讲！”

男人也笑着说道。

“相鼠有体，人而无礼。人而无礼，胡不遄死！”

此言一出，全场皆寂。

第352章 吃软饭的？

这句话的意思也很简单。

就是单纯的骂人的话。

看老鼠都有肢体，人若没有礼教，人若没有礼教，为什么还不快死？

这就相当于是公然让这男人去死了。

男人脸上的笑容僵在那里，还可以看得到他的眼角在抽搐。

而秦千函脸上还是噙着淡淡的笑容，似乎对于自己刚才说的话一点也没有放在心上。

“这位姑娘，在下没有恶意，只是想跟你认识一下，你叫什么？”

男人强自保持着风度，强颜欢笑地说道：“在下是龙学宫弟子——龙在天。”

“他就是龙在天？”

“听说龙在天是龙学宫的十大弟子之一，修炼天赋十分惊人，没想到是他。”

“被如此谩骂竟然还保持着风度翩翩，确实是个人物。”

“哈哈，不要吹了好吗？你看他那勉强的样子，明显是已经动怒了。”

“不过话说回来这个女人也是没什么教养，竟然在大庭广众之下说出这样的话。”

“哈哈哈，难道不是这龙在天事先看不起人家的男伴吗？”

众仙都在看热闹。

想看看秦千函会怎么回应。

从刚刚的那些话就可以看出来，秦千函不是个好脾气的主。

“我没有叫啊。”

秦千函此言一出，石破天惊。

龙在天的CPU直接被干烧了。

我问你叫什么？

你告诉我你没有叫？

都什么跟什么啊？

众人都傻眼了。

看着秦千函的眼神都变得微妙起来。

嘶~

这女人，一言不合就开车。

不是好人啊。

“我的意思是你叫什么名字？”

龙在天沉默了片刻后问道。

“不好意思，我有耳鸣，听不太清楚你说的。”

秦千函开始装傻。

龙在天深吸了一口气，胸中有股气，这女人真当他是好好先生了？

你不过一个金仙初期凭什么这么嚣张？

凭你身后那个仅有真仙后期的小白脸？

想到这里。

龙在天的眼神变得些许阴沉。

“姑娘，我不过是想跟你认识一下，你一再戏耍我，真以为我没有脾气吗？”

龙在天看着秦千函说道。

他龙学宫好歹也是一个顶级的二流势力。

他龙在天也算个有头有脸的人物！

“哦~”

秦千函笑盈盈地说道：“我没有戏耍你啊，我只是单纯不想认识没有礼数的人，有问题吗？”

“没问题。”

龙在天深深看了一眼秦千函，皮笑肉不笑地说道：“但在这强者为尊的地方，好好注意安全。”

“多谢提醒。”

秦千函随即转向苏起，露出了甜甜的笑容：“苏苏，我们走，不跟这些没素质的人一般见识。”

周围的人面色又古怪了起来。

这样看起来的话，这小子难道是个小白脸？

不过这颜值确实也可以当个小白脸了。

若放在以往，颜值在仙界不会那么吃香。

但自从仙界大寂灭以来，无限放大了众仙的欲望，所以好看的女修和男修都会成为众人争相竞逐的对象。

所以众人不但没有瞧不起苏起的意思。

反而觉得如果这个小白脸是自己该有多好。

看秦千函那完美的身段还有颜值，谁不想跟她有一腿啊？

苏起却没有搭理秦千函。

这女人看似在给他出气，但是他怎么看怎么像在四处给自己树敌。

只是自己跟这女人无冤无仇，第一次见面她为何要如此针对自己？

苏起在思考这个问题。

随后他一言不发朝着前方走去。

他看到那里有一个在兜售攻略的家伙。

嘴里还在吆喝。

“都来看看咯，遗迹一手攻略！应有尽有，只需要十个仙石咯~”

“不想踩雷，想要知道遗迹内部情况的建议都购买一份，否则的话碰到陷阱就划不来咯~”

“遗迹内部十分凶险，稍有不慎都可能会命丧当场，快来瞧一瞧看一看咯~”

在他的吆喝声下。

还是有部分刚到的仙人从他手里购买这个所谓的攻略。

而更多的人则是无动于衷。

看到苏起走过来。

这个男人立马热情地打招呼道：“帅哥帅哥，要不要买一份攻略啊？”

“我的这攻略特别有用，真的，不骗你！”

“十块仙石？”

苏起问道。

“对，仅需十块仙石。”

男人继续吹嘘道：“为了整理这份攻略，我可是上百次进入这个遗迹，有好几十次都差点丢掉性命。”

“不是我吹，这世面上出售的攻略都没有我这份攻略详细，而且我这攻略还详细记录了各方宝藏可能存在的位置。”

“目前有好几个团队都因为我的这份攻略寻到了宝藏，仅需十块仙石，超值的不行！”

就在苏起准备掏仙石的时候。

秦千函追了上来，她笑盈盈地说道：“苏苏，你想买攻略的话跟我说呀，怎么能让你掏钱呢？”

说着，秦千函掏出了十枚仙石递给了男人：“老板，我来给钱，把攻略给他吧。”

四周的人都露出了羡慕的神色。

这小子果然是吃软饭的啊，就连十块仙石都不愿意出。

只是，怎么好像有点羡慕，又有点酸呢？

第353章 遗迹攻略

卖攻略的男人，脸上露出羡慕之色。

看了看秦千函，又看了看苏起。

然后笑着递出了攻略：“帅哥，你有一个好道侣啊，说实话，老哥真羡慕你。”

苏起接过攻略，然后又掏出了十枚仙石丢给了男人：“我不认识她。”

“啊这？”

男人一手拿着十枚仙石，给他整不会了。

“哎呀，苏苏，你怎么能说出这么冷酷无情的话嘛。”

秦千函娇笑着，就要来抱苏起的手臂。

不过被苏起给巧妙地躲开了。

然后他翻开那本攻略看了起来。

“阿尔法遗迹攻略。”

第一页就用几个大字写着这些字。

“阿尔法遗迹是目前无尽星野发现的最大遗迹，很有可能与千万年前盛极一时的虚空王族有关，这处遗迹十分庞大，内部目前所有区域尚未探明，粗略估计有不下上万个区域。”

“在不同区域之中存在不同的东西，有的区域有尚未开采的宝物，而有的区域则充满了危险，比方说最负盛名的一号区域。”

攻略写到这里的时候，竟然还贴心的绘制了一张图。

一眼便可以看得到一号区域位于遗迹内部哪个位置。

所以这攻略甚至还是一个地图。

总得来说，这十块仙石花的不亏，甚至是有点小赚。

“一号区域目前被称作死亡区域，就连大罗金仙也不能全身而退，目前在一号区域陨落的大罗金仙已达两手之数，因为这里面有一种恐怖的虚空生物。”

“我暂且将这种虚空生物称作迷雾。”

“见过这种生物的人都死了，所以没有画像，迷雾拥有诡异的虚空穿梭能力，无声无息，随时可能会出现在你身后，要了你的命。”

“目前一号区域除了危险以外尚未发现任何宝物，强烈建议远离此地。”

看到这里。

苏起在脑海里跟巫鱼交流。

“你看这攻略上的什么迷雾，你认识吗？或者你知道是什么生物吗？"

苏起问道。

团子的声音在苏起的脑海里响起：“我知道，这玩意不叫迷雾，而是虚空四大神兽之一——影。”

“影？”

“对，影的实力很恐怖，并且因为其特殊能力，确实可以做到无声无息的收割他人性命，这是王庭的终极力量之一。”

“看来你们人族还不算太笨嘛，竟然连影的能力都猜到了。”

“那这一号区域里面有没有什么宝物？”

“当然有宝物啦，四大神兽守护的区域都有王庭的重宝！据我所知，影守护的应该便是你想要的虚空之舟。”

听到这里，苏起皱起了眉头。

虚空之舟竟然是这么个棘手的虚空生物在看守？

“哎呀，不用太过担心啦，我可是有办法让你绕过影的看守，直达王庭深处的。”

团子笑着说道。

“你这办法靠谱吗？”

苏起问道。

连大罗金仙都扛不住的怪物，他如今才真仙境，说不定一不小心就嗝屁了。

为了一件宝物丢了性命，这种蠢事，苏起还是不想去做的。

“你就放一万个心吧，毕竟这可是我母亲的王庭啊，相当于我就是公主，你就把这里当成后花园就好了。”

团子打着包票。

苏起眉头稍微舒展了一些，只是还是没有完全放松警惕。

他又接着往下看。

“目前共探明了365个区域，其中拥有宝物的大概在230个区域的样子，比如说八号和十号区域，是宝物最多的区域，也是危险性最小的区域。”

“这里的虚空生物大概在真仙左右的实力，若队伍里有两三名金仙就可以随意横推。”

“但需注意游荡的虚空生物群。”

“虚空生物群会形成虚空潮汐，成千上万的真仙境虚空生物形成的那种，若运气不好碰到了，那就坐等吃席吧。”

这里也同样贴心的画了一幅画。

画上面有那传说之中的虚空潮汐，虚空生物密密麻麻地堆砌在一起，那种压迫感属实是拉满了。

从这里也可以看出来画画的是个人才。

竟然可以画的惟妙惟肖。

不过苏起有一个疑问，这画画的碰到这种虚空潮汐是如何生存下来的？

这时团子的声音又响了起来。

似乎是在给苏起解惑一样。

“这些都是一些低端的虚空生物，虽然看起来很吓人，但只要用一种秘制的花粉涂抹全身，就可以屏蔽这些东西的嗅觉，就不会有任何危险了。”

“这些东西都是靠嗅觉来捕猎的，若没有了嗅觉就跟瞎子一样。”

苏起点了点头。

然后问道：“那这种花粉在哪里搞？”

“遗迹内部就有，其实有很多，你进去以后在路边会看到一种黑色的花，跟野草似的，很多，如果不去仔细看的话，会以为就是一簇野草。”

“拿到这种花以后，你给我，我帮你加工一下，它就能变成这种秘制的花粉了。”

团子的声音有些得意。

似乎在邀功一般。

”厉害。“

苏起夸了一句。

把这个关键的情报给记了下来。

一切关于保命的东西都需要牢牢记住，如此一来方才能活得长长久久。

“苏苏，你看得好认真啊，我们一起看嘛。”

就在这时候，秦千函又凑了上来。

第354章 大罗金仙

秦千函在苏起耳边吹着热气。

把他耳朵搞的痒痒的。

四周那些人都投来了艳羡的目光。

啧啧，瞧瞧人家这艳福。

这么漂亮的女人竟然如此主动。

而苏起则无情推开了秦千函：“麻烦跟我保持一下距离，谢谢。”

“苏苏，我的心好痛。”

秦千函捧着自己高耸的胸脯，一脸的泫然欲泣。

“咕咚。”

卖攻略的男人吞了口唾沫，眼睛都瞪直了。

其实他平时见过的漂亮女仙也有很多，但是像秦千函这样的还真不多见。

“老板，你帮我劝劝他吧。”

这时，秦千函一脸哀愁地看向男人。

“啊？”

男人没想到秦千函竟然求到了他的头上。

不知为什么，他就感觉热血上涌。

然后看向了苏起：“老弟啊，不是我说你，弟妹这么漂亮你可要好好珍惜啊，不然的话可是有很多人盯着她的，到时候你就后悔了。”

“听哥一句劝，当初哥也像你一样英俊，也有一个这么乖巧的小娇妻，我就是不懂的珍惜，后来你猜怎么着？她跟人跑了！”

“每每想到这里我都充满了遗憾，这仙路无涯，能找到一个真心相爱的道侣不容易啊。”

苏起充耳不闻。

一边看着攻略一边离开了。

男人愣了一下，心想这小子真是油盐不进啊，如果自己有这么好看懂风情的道侣，恨不得天天腻死在被窝里面。

“姑娘，你不要伤心……”

男人转而去安慰秦千函。

但是话到嘴边却说不出来了。

因为他看到秦千函眉眼含笑，哪里还有那副哀怨的样子。

“我就喜欢他这样。”

秦千函又眼巴巴地跟了上去。

男人痴痴望着两人离去的背影，然后猛地抽了自己一巴掌：“我不是在做梦吧？草！”

很疼，不是在做梦。

男人忽然有些忧愁。

唉，长得帅真是可以为所欲为啊。

如果我有这么帅那该…

就在这时，他忽然思维一顿，双眸恢复了清澈。

“我刚刚是怎么了？为什么如此情绪化？”

男人摸了摸自己的下巴，有些搞不明白。

这一次他没有再去羡慕苏起，而是拿起了自己的那些攻略又开始兜售了起来：“瞧一瞧，看一看咯，遗迹最全的攻略新鲜出炉，仅需十块仙石咯~”

苏起看书的速度很快。

实际上基本上所有的仙人都拥有过目不忘的本领，除非是修炼了一些特殊的功法，才会出现健忘的症状。

看完整本攻略以后。

苏起觉得自己这十块仙石花的很值。

想这样一份攻略莫说十块仙石，就是一千块一万块仙石也是值得的。

就是不知道这个男人为什么卖的如此便宜。

难道是因为量产的原因？

看完整本攻略以后。

苏起也终于明白了为什么会有那么多人停留在这金字塔门口。

因为这遗迹能够容纳的人是有限的。

每次只允许八百人进入。

后面来的人若想要进去只能等到里面的出来，或者死掉才能够进去。

在遗迹的门口有一块印着血红色数字的石碑。

此时在石碑前也聚集了不少人。

都在看着上面的数字跳动。

“石碑已经三天没有变化了，这一次进去的人居然一个都没有死，为什么？”

“不知道，大概是人手一本攻略？”

“也有这个可能，要我说啊这攻略就不应该面向大众出售，这么好的东西怎么才卖十块仙石，做这攻略的人真是个煞笔。”

“话不是这么说，依我看卖这攻略的人就是大好人，给了我们这种没有多少仙石，又想发财的修士一个机会。”

苏起来到了金字塔门口。

看到了那块石碑。

石碑上面用血红色的数字写着一个：“800。”

按照攻略的介绍。

如果有减员，或者有人出来，那么这个数字就会相应的减少。

若是按照攻略的介绍。

基本上每天都存在减员的情况，这三天没有出现数字的变化，确实有点出人意料。

“苏苏，我来啦。”

就在这时，秦千函又凑了过来，一脸笑盈盈的样子。

周围的那些人顿时看向了两人。

有不少贪婪还有放肆的目光都在秦千函的身上来回扫视。

这些放肆的目光基本上都是拥有金仙境实力的仙人。

在察觉到苏起的修为以后，都跟龙在天一样露出了不屑之色。

在他们看来，美人和财富都是强者居之。

一个区区真仙境的仙人凭什么拥有金仙境的道侣？

苏起皱了皱眉。

这女人像是阴魂不散似的，简直就是到处在给他拉仇恨。

他必须得想办法甩掉这女人。

“秦小姐。”

就在这时候，一道霸道至极的仙识忽然袭来。

狂暴的威压，让众仙面色一白，纷纷朝后退了半步。

然后众仙骇然地看向了来者，一名断眉青年从一处巨石上一跃而下，面色肃杀地朝着这边飞了过来。

属于大罗金仙境的气息四溢而出！

众仙纷纷往后退了四五步。

苏起本来也想退，却被秦千函一把拉住了袖子。

青年落了下来，脚尖不着地，离地大概还有一掌的距离。

他看了苏起一眼，随后问道：“你是何人？”

第355章 变故

苏起皱了皱眉。

实际上他想甩开秦千函来着，只是还没来得及动作，这青年就过来了。

所以这秦千函果然是故意给自己找麻烦。

“苏起。”

苏起一边甩开了秦千函的手，一边说道。

看到苏起甩开秦千函的动作，青年的断眉一挑，随即说道：“你是哪个宗门的？”

“卫须臾，你审犯人呢？不许你跟我家苏苏这么说话。”

秦千函眼睛一瞪说道。

卫须臾的目光转向了秦千函：“秦小姐，你知道我这人脾气不太好，我说过若再次见到你，你必须给我一个满意的答复，现在你想好了吗？”

卫须臾的语气平淡如水。

但一种无形的威压却让场中众仙有种难以喘息的感觉。

大罗金仙和金仙虽然只差了一个境界。

但实力可谓是天差地别。

毫不夸张地说，一个大罗金仙可以轻松碾压上百名金仙。

何况这卫须臾还是大罗金仙中的佼佼者。

“卫须臾，你这人什么都好，就是太自大了。”

秦千函摆手说道：“我说过，我不喜欢你，就是再见我千百次也还是这个答案。”

气氛很紧张。

卫须臾的脸色虽未有半分变化，但众人都可以感觉到空气中的威压已经开始升腾。

卫须臾看向了苏起。

平静如水地说道：“给你两个选择，要么死，要么滚。”

“轰！”

随着他这句话音落下。

恐怖的威压犹如山海朝着苏起压下。

若换做普通的真仙，这一下就要跪在地上。

卫须臾就是要立威。

要让这小子认识到他们之间的天差地别，让这秦千函看看谁才是配得上她的男人。

除了他以外，任何出现在秦千函身边的男人他都会赶走！

只是，在这恐怖的威压之下。

苏起下方的地面龟裂，他的青衫翻飞，长发狂舞，面色却未有半分变化。

身子也站得笔直！

那双眼睛灿若星辰。

“诸位听好了。”

“我跟这女人不过萍水相逢，没有半点关系。”

“所以，若要为她跟我争风吃醋，完全没有必要。”

苏起朗声说道。

此言一出，众仙面色各异。

开始窃窃私语起来。

“真没有关系还是假没有关系？看那女人的表现不像是没有关系啊？”

“这男人应该是怕了，所以不得已才说出这种话来，胆小如鼠啊胆小如鼠。”

“我觉得未必，看这家伙心怀坦荡的样子可能是真没有关系吧。”

“难道还是倒追？我这嫉妒之火开始熊熊燃烧了。”

“烧个毛，你要是有这种颜值你也有这个待遇。”

“不过他一个真仙竟然能挡住大罗金仙的威压，确实是有点东西。”

威压在这一刻骤然消失。

卫须臾看向秦千函淡淡说道：“秦小姐，看清楚了吧，一个鼠辈也值得你喜欢？”

秦千函却没有露出半分失落或者生气。

而是笑盈盈地说道：“可是人家就喜欢他不把我放在心上的样子。”

“卫须臾，虽然你修为比他高，但不是我喜欢的类型，不好意思咯～”

卫须臾手中出现了一把长刀，然后一刀劈出：“那他便死。”

“轰！”

这一刀。

霸道至极。

整片天地的仙元都被搅动了。

原本晴朗的天空在这一刻变得漆黑如墨。

这一刀。

化作一道千丈刀芒，划破黑暗，跨过亘古，瞬息之间来到了苏起的面前。

躲无可躲，避无可避！

疯狂！暴虐！残忍！

这刀意之中包含着诸多的负面情绪。

由此也可以看出，在卫须臾平静的外表下，隐藏着的是何等的波浪滔天。

众仙皆色变。

脸上充斥着浓浓的恐惧和不安。

若这一刀劈的是他们，他们没有任何应对的手段。

能做的只有引颈赴死。

这一刀之下。

苏起的双眸依然璀璨。

他身周的地面在第一时间已经塌陷了，遍布刀芒一片狼藉。

然而他并不慌张。

而是慢悠悠的从小世界里掏出了一口黑棺，竖起挡在了身前。

连仙君自爆都能挡下的黑棺，一道刀芒算什么？

“轰！”

刀芒落下，烟尘漫天。

将苏起遮掩在了迷雾之中。

众仙面色各异。

有惋惜的，有无所谓的，还有看热闹的。

只是众人都清楚。

那名真仙怕是已经没了。

“现在他没了，你没得选了。”

卫须臾平静地收起了刀。

“咯咯咯……”

秦千函却发出了银铃般的笑声：“卫须臾，你都不探明他的身份就下此重手，这不像你啊？难道你就不怕惹上了天大的麻烦？”

卫须臾淡淡说道：“不管是谁，在这秘境之中，死了便是死了，谁也追查不到我的头上。”

“那这些目击者呢？”

秦千函笑盈盈地指着众仙。

众仙面色剧变。

好恶毒的女人！

这是要把他们都灭口啊！

“懂了。”

卫须臾再次提起了长刀。

“你们看！石碑的数字动了！”

这时忽然有人惊呼。

刚刚原本血红的800，在这一刻竟然变成了0！

没有人出来。

也就是说那群人于同一时间全部陨落了！

“轰隆隆！”

入口再一次打开。

在众人还没反应过来之时，就看到一道青衫直直冲了进去。

“那家伙没死！”

有人失声喊道。

第356章 草率的王庭信物

没死？！

苏起冲进去的那一幕很多人都看到了。

谁都没有想到，苏起竟然能在这样的一刀之下活下来。

这是怎么办到的？

要知道刚刚那一刀就连金仙也要饮恨西北的啊！

不过很多人也回忆起来。

在这一刀落下之前，这家伙好像掏出了一个黑色的东西。

有点像是棺材。

不过因为没有细看，那刀芒又太快的原因，众人也不敢确定。

卫须臾收回了长刀。

既然正主都没死，他自然也不需要进行灭口。

“看来你喜欢的这家伙还有点本事。”

卫须臾看着秦千函淡淡说道：“不过你猜他能不能在这遗迹之中活下来？”

“我猜他能。”

秦千函笑盈盈地说道：“你现在应该很着急吧，他没被你一刀劈死，等他出去以后，肯定要发动背后的势力对你进行报复。”

“我无惧任何报复。”

卫须臾淡淡说道：“况且，这消息不可能传出去。”

说罢，他化作一道流光瞬间冲进了那扇门内。

从始至终，他的脚都没有落地。

秦千函脸上露出感兴趣的表情，然后也跟着冲了进去。

接着，众仙犹豫了一会也跟着进去了。

他们到这里来就是为了遗迹。

尽管前面的八百人全军覆没，但这也挡不住众仙探索的热情。

机遇与危机同在。

同一时间陨落了如此之多的仙人，说明在这遗迹之中肯定发现了难以想象的宝物！

另外一边。

售卖地图的男人，看着争先恐后涌入的仙人们。

脸上露出了一丝微不可察的得意，喃喃自语说着：“都去探吧…人越多越好。”

……

苏起进入遗迹以后。

一刻也没有停留。

朝着一号区域狂奔而去。

因为有地图的原因，所以不存在走弯路的可能。

一方面是因为这卫须臾肯定不会善罢甘休，为了躲避他的追杀，这一号区域是最好的去处。

另一方面则是因为虚空之舟也在这个区域里面。

“巫鱼，你的办法到底是什么？我马上就要进入一号区域了。”

苏起对团子说道。

团子的声音自苏起脑内传来：“我这有我娘亲的信物，有这东西影应该不会攻击你的。”

“应该？”

苏起皱了皱眉。

“我娘亲是王庭的最后一任王，四大神兽皆效忠于我娘，但是她都消失那么久了，所以现在它们到底还听不听话，我也不敢保证嘛。”

团子有些不好意思地说道。

“信物呢？”

苏起问道。

团子从她那一堆从宫殿里带出来的金银，拿出了一枚黑色的铁牌：“就是这个东西。”

苏起从小世界里面取出了这枚铁牌。

这枚黑色的铁牌看起来并没有什么特别的地方，甚至前后连花纹都没有，就像是一块单纯地铁片一样。

“你确定是这玩意？”

苏起表示严重怀疑。

不说别的，就看人界的那些皇上的信物，哪个不是雕龙画凤，要多金贵有多金贵，怎么换了虚空一族反而这么节俭了？

关键是你那宫殿里面一堆金银，你就是随便挑出一个来，我也觉得靠谱一些啊。

“主人，我还能骗你不成，我可是跟你签订了生死契约的。”

巫鱼有些不满地说道：“你死了我也不能独活。”

“还有，你别看它现在平平无奇，那是因为太久没有补充虚空之力了，只要注入一些虚空之力它就能显现出它的不凡来。”

“那你倒是注入一点给我看看啊。”

苏起晃了晃手中的这枚铁牌说道。

“嘿嘿，我现在要是有虚空之力哪里还用回王庭。”

团子有些不好意思地说道。

“轰隆隆！”

就在这时候，苏起感觉到后方传来了强烈的气息波动。

不用说，是那个大罗金仙追进来了。

无奈之下，苏起决定还是前往一号区域，现如今也只有一号区域能够保证他的安全。

果不其然，不过几秒钟的时间。

一股强大至极的仙识就掠过了苏起刚刚站立的地方，以飞快地速度向前扫射。

被仙识掠过的地方就连空气都短暂地停滞了片刻。

然后，苏起就被发现了。

还好他现在离一号区域已经不远了。

以他的速度仅仅需要三十秒不到的时间就可以进入。

而卫须臾发现苏起的行踪以后，脸上露出了残忍的笑容：“跑？我看你往哪里跑？”

“能接下我的一刀，你身上肯定有不少的秘密，这些现在都归我了。”

卫须臾的速度更快。

快的像是瞬移一样。

十秒不到的时间就已经来到了苏起身后不远处。

“这么夸张？”

苏起的仙识也时刻注意着后方的动向。

这一刻他才深刻地认知到大罗金仙跟自己究竟有多大的差距。

首先从速度这一块来讲就不是一个量级的。

不过苏起并没有慌张。

时间法则开始疯狂涌动。

在沿途设置下一个个混乱的时间漩涡。

这个其实也很简单，就是用时间法则搅乱此地一个正常的时间流速。

从而达到减缓敌人速度的作用。

果不其然，卫须臾在经过被苏起搅乱过的空间以后。

速度骤然减缓。

然后他的眼里露出了一丝意外：“竟然是时间法则！”

第357章 一号区域

卫须臾有过那么一瞬间的迟疑。

能够在真仙境界就掌握时间法则的人。

那绝对拥有天大的机缘或是通天的背景。

跟这样的人作对，如果不能打死的话，那么后患无穷。

“没有回头路了。”

紧接着，卫须臾更坚定了杀心。

既然已经得罪了，那就不能有所迟疑。

这还是在秘境之内，如果出了秘境，这小子真有通天背景，那自己恐怕无法幸免。

再者，就算没有通天背景。

得罪了一个掌控时间法则的仙人，等到他成长起来，那还有自己什么事？

只怕到时候一只手都可以轻松地碾死自己。

想到这里。

卫须臾杀意滔天。

无论如何，今天这个小子必须死在这里。

为了他的安全！

“轰！”

卫须臾一刀劈出。

数千米的距离形同虚设，这一刀直接出现在了苏起的身后。

然而就在这时候。

他看到苏起的背后出现了一具黑棺。

就那样背着往前跑！

自己这一刀斩在那黑棺之上，连一道痕迹都没有留下。

“背着棺材跑？”

卫须臾眼角一抽。

关键是这棺材还硬的一批，就连他的刀芒都可以挡住。

究竟是什么材料打造的棺材。

这个小子又为什么会随身携带棺材？

这一瞬间，卫须臾想了很多。

可是他没有答案。

他只知道，自己现在要杀他！

“我看你能挡住几刀！”

卫须臾一瞬间斩出上百刀。

他的仙识也化作利箭射向了苏起。

但是看似恐怖的攻击，都被这口棺材如数接下，一点影响也没有。

终于，苏起到了一号区域的门口。

这里被一层迷雾笼罩着，最多只能够看清楚前方五米不到的距离。

苏起却没有犹豫，直接冲了进去。

然后一手举着铁牌，另一只手把棺材收了回去。

一把将团子给扯了出来：“带路！”

“好浓郁的虚空之力啊！”

团子双目露出兴奋之色，在空中来回翻动。

“快走，一会儿那神经病就要追来了。”

苏起催促道。

一人一球极速深入。

而这时候卫须臾也来到了一号区域门口。

他面色阴沉地看着这块被迷雾笼罩的区域。

在遗迹外围流传的那些攻略他当然看过，知道这一号区域可是存在能够威胁大罗金仙的虚空生物。

所以他在犹豫要不要进去。

“反正那小子进到这个地方了，应该会死在这里面，我就没有必要进去了。”

“不行，既然能流传出这份攻略，证明也有人进去安然无恙的出来，我守在这门口便行了。”

“但万一存在其他的出口，我不就错过他了？”

卫须臾犹豫了片刻。

为了稳妥起见，他还是一头扎进了迷雾里面。

一方面是他为人谨慎，既然动了杀心，那必须要追杀到底。

另一方面则是因为对自身实力的自信，自己好歹也是大罗巅峰的仙人。

一个藏头露尾的虚空生物，只要自己小心一些，应该也足以全身而退。

进入迷雾之后。

卫须臾发现自己的仙识能够探出的距离竟然跟目光所及之处完全一致。

于是他便用仙识包裹住了自己周身五米的范围，有任何风吹草动他都能够第一时间发现。

四周十分安静。

安静到落针可闻。

照理来说，如此安静他应该可以听到那小子的脚步声。

但什么都没有。

那么就有两种可能了。

一种是这迷雾能够隔绝声音。

另一种就是这小子没有走远。

想到这里。

卫须臾的眼中露出杀意。

举起长刀就开始四处乱砍。

恐怖的刀芒砍进迷雾之中以后，也消失的无影无踪，连一点声音都没有传来。

“看来是这迷雾能够隔绝声音。”

卫须臾皱了皱眉。

如此一来的话，他想确定这小子的方位就只能单纯靠运气了。

这并不是一个好消息。

……

另外一边。

苏起则不像卫须臾那么迷茫，不知道是不是错觉，自从他把铁牌掏出来以后，他感觉到空气中少了一分阴冷。

团子则飞在前方带路。

“主人，虽然说这里已经被迷雾笼罩，但我对这里太熟悉了，所以你跟着我就行了。”

团子有些得意地说道。

“这里也太安静了，我为什么听不到其他的声音？”

苏起问道。

“这里的这种雾气可以隔绝仙识，气味，还有声音。”

团子解释道：“而且这里还设置了许多的陷阱，一个不小心就会踩中陷阱，就刚才我领你走过的那段路，至少绕过了上百个陷阱！”

“这么多陷阱？”

苏起挑了挑眉。

这一刻他想到了那个大罗金仙，这家伙如果跟进来了，就只有乱跑一通，只怕会遇到不少陷阱吧？

如苏起所料。

跟他有一段距离的卫须臾。

已经受到了不下三十次的攻击。

当然，并不是来自于影的攻击。

而是团子所说的陷阱。

这陷阱千奇百怪，有虚空刺，还有虚空夹，虚空球。

这些陷阱对于卫须臾来说，算不上高级，所以注意一些的话，完全可以在中招以前击碎这些东西。

但是次数一多，他就有点不胜其烦了。

这玩意若他警惕一些没事，若不小心被击中了的话，恐怕也会受点伤。

这一号区域还真是他娘的恶心！

第358章 先知的预言

恶心归恶心。

但是路还是要继续向前的。

有意思的是，在这迷雾区域内若要维持飞行状态，消耗的仙元要比外界大的多。

但卫须臾始终没有让脚沾地。

保持着一掌的距离。

实际上从跨入大罗金仙境以来，他已经有上万年的时间，脚没有沾地了。

因为他觉得若脚踏实地那就侮了他仙人的身份。

毕竟以至大罗金仙，自然要有点逼格。

也有其他仙人说过他装逼，事逼，但他并不在乎。

对于卫须臾而言，逼格高于一切。

“咻！”

就在这时。

又有一道劲风袭来，卫须臾随手一抬，袭来的一颗球状物体便爆开了。

然后下一秒他的面色狂变。

一股难闻的臭味瞬间席卷而出，漫天黄白之物劈头盖脸地朝着他泼了下来。

“轰！”

这一瞬间，卫须臾仙元冲天！

直接将漫天的黄白之物蒸发地干干净净。

只见他的嘴角在抽搐。

“何人设置的陷阱竟如此恶心！”

卫须臾面色阴沉似水。

若刚刚他稍微一不小心，让这黄白之物泼了一身，那他还有脸做仙人吗？

接下来的路。

卫须臾打起了十二分的精神，主要就是为了防止泼粪。

若真被浇了一头，那还不如死了算了。

而接下来的路果然也没有让他失望。

随时都会出现的黄白之物，让他的心情差到了极点。

很是怀疑是不是暗处那个虚空生物故意来恶心他，乱他道心，然后好偷袭他。

……

另外一边。

苏起已经无限深入。

他感觉自己已经走了很长一截路。

但前方还是迷雾。

无穷无尽的迷雾。

一个时辰以后。

一人一球停了下来。

不是两人想要停下来，而是前方站着一个高大的身影。

这身影也笼罩在迷雾之中，看不真切。

但给人一种强烈的压迫感。

苏起眯了眯眼睛，已经开始全神戒备。

“影叔叔？”

就在这时候，团子试探着叫了一声。

终于，那个黑影动了。

往前迈了一步，从迷雾之中走进了苏起的视线范围。

这是一个高达五米，浑身套着盔甲的人影。

他的面庞被一层黑雾笼罩，看不真切，而两只绿油油的眼睛闪烁着明灭不定的光芒。

只是他没有回应巫鱼，而是直愣愣地看着苏起。

看的苏起有些头皮发麻。

当下全神戒备起来，如果这人不人鬼不鬼的东西要对他出手的话，他也好及时应对。

“你是…苏起？”

就在这时，这高大的身影终于说话了。

可以听得出他很久没有跟人交流过了，说话也是磕磕绊绊的。

“你认识我？”

苏起愣了一下。

团子也愣住了，她可还没有介绍苏起，怎么影叔叔就把自己主人的名字给叫出来了？

难道说这其中还有什么自己不知道的事？

“果真是你。”

高大身影的语气里明显有了几分惊喜。

他那双绿油油的眼睛像是两盏油灯，明灭不定。

“数百万年啊…”

“我等了整整数百万年。”

“你终于来了。”

“那您想必就是巫鱼公主了。”

高大身影的目光看向了团子。

“影叔叔，我们明明见过面的。”

团子不是很开心地说着。

怎么影现在像是不认识她了一样。

“见过吗？”

“或许吧。”

“岁月太过漫长，我已经忘记很多事了。”

影喃喃自语。

“你说你等了我百万年，究竟是怎么回事？”

苏起露出好奇之色。

“这是先知的预言。”

“他预言过一名叫做苏起的人会出现，新王当立，虚空王族将会再次辉煌。”

“而新王便是巫鱼公主，她将是未来的女皇。”

影声音沉闷。

但是说出的话却惊出苏起一身冷汗。

虚空王族在千万年前便覆灭了。

而那所谓的先知在千万年前就预言了他的到来？

这可能吗？

苏起虽然不想相信。

但当影拿出一卷画像的时候。

他便不得不信了。

那是他的画像。

画中的人穿着一袭青衫，嘴角挂着浅浅的微笑。

不是他又是谁？

“你们的那位先知还预言了什么？”

苏起小心翼翼地问道。

“先知说过，我们需要全力协助你实现王族复兴，所以你有什么要求都可以提。”

“什么要求都可以？”

苏起的眼睛亮了。

这可是虚空一族的神兽啊，能够抹杀大罗金仙的存在，如果给自己当保镖，那还怕什么卫须臾？

自己在这秘境之中就是无敌的存在！

“什么要求都可以。”

影沉默了一会后又说道：“但是我们无法离开王庭的范围，所以只有在这王庭之内才能协助你。”

“足够了。”

苏起嘴角一咧：“在这一号区域内，有一个大罗金仙正在追杀我，你应该可以应付吧？”

“可以。”

影点了点头。

“好，那你去把他抓过来。”

苏起笑着说道。

影没有犹豫，直接消失在了迷雾之中。

与他高大的外表不符，他格外的灵巧。

苏起甚至都没有看清楚他是怎么消失的。

“主人，没想到你竟然是先知预言的人。”

团子笑着说道：“看来我们的相遇是命中注定。”

第359章 悲催的卫须臾

“确实神奇。”

苏起想了想，嘴角一咧：“那这样一来，你们王庭的宝物我岂不是都能轻易获得？”

“确实是哎。”

团子想了想：“本来我还没底的。”

就这样，两人在原地等待了大概一刻钟。

影又回到了这里。

手里还拖着一个狼狈的身影。

苏起定睛一看正是卫须臾。

与刚才不同，此时的卫须臾鼻青脸肿，身上的衣服也破破烂烂的。

可以看得出经历了一场惨烈的战斗。

而反观影，跟刚才没有什么两样，只是盔甲上多了两道剑痕，留下了浅浅的印子。

卫须臾那副脚不沾地高高在上的样子没有了，现在就连脸都在地上拖行，可以说是形象全无。

“苏先生，人给你带来了。”

这时候，影说道。

卫须臾被影随手丢到了苏起的脚底下，就像是麻布口袋一样。

卫须臾勉强睁开了眼睛，依然只是一条缝，当他看到苏起以后，就像是见了鬼似的，嘴里乌拉乌拉的，就是吐不出一句完整的话来。

“别激动啊。”

苏起微微笑着。

然后伸手就去取卫须臾手上的戒指。

影瞧不上这东西不代表他瞧不上啊。

堂堂大罗金仙，戒指里应该有不少好东西吧？

只是苏起去取戒指的时候，卫须臾护得死死的，即便是被打成这样，也不松手。

不过苏起的肉身力量何其强大？

一个失去了抵抗的大罗金仙，掰开他的手还不是轻轻松松？

于是费了一番功夫，苏起成功取得了卫须臾的戒指。

卫须臾双目喷火，在地上乌啦乌啦的叫着，就是不知道到底想要表达什么意思。

苏起用仙识探入戒指，这是一个非常庞大的空间，里面储存的东西之丰富，让他有些眼花缭乱。

首先是仙石，这东西不用说，整整齐齐像是一座山似的码在一起，粗略估计有不下一亿块。

看起来还是非常震撼的。

然后苏起又看到了各式各样的丹药，这些可都是仙丹，仙丹的品级也是从一品到九品。

仙丹这一块也有上万瓶，从一品到六品，让人有些眼花缭乱。

接着就是炼器材料，还有各种各样的仙器。

仙器大多都是一些下品的仙器，其中有一块阵盘勉强够到了中品仙器的门槛。

至于炼器材料这一块基本上都算是比较基础的一些炼器材料，特别珍贵的炼器材料没有发现。

对比苏起小世界里的九天陨铁来说确实不值得一提。

最让苏起没有想到的东西是几个大箱子。

这些大箱子看起来都非常的精美，表面还雕龙画凤的。

苏起猜测这里面是什么首饰之类的值钱东西，当然，这些东西在仙界是最不值钱的东西。

但是既然卫须臾如此珍重的收藏，想必不是什么简单货色。

当他满怀期待地打开以后，表情那叫一个精彩。

先是震惊，然后是嫌弃，最后再猛地关上了这几个大箱子。

是什么东西？

这几个大箱子里面都是女人的亵衣！花花绿绿的，有点晃眼睛。

并且这玩意明显不是全新的，而是那种穿过的，没有洗过的。

一个大罗金仙竟然收藏这种东西！

这要是传出去，不知道引起多少人的唾骂！

除了这种亵衣以外，苏起还发现了很多书籍，都是一些让人面红耳热的书籍，苏起觉得关掌柜如果看到这些东西的话，应该会喜欢的。

盘点完卫须臾的所有东西以后。

苏起把戒指里的东西除了亵衣和书籍以外的东西都放进了自己的小世界里面。

然后他对卫须臾说道：“没想到啊没想到，你一个大罗金仙居然喜欢这种东西。”

卫须臾的脸即便肿胀，还是肉眼可见他的脸变得通红，明白自己的那些东西已经被苏起发现了。

“乌拉乌拉…”

卫须臾张嘴又吐出一串听不懂的语言。

“他这是怎么了？”

苏起抬头看向影。

刚开始他还以为是这卫须臾嘴被打肿了，所以说不出话来，现在看来可能并不是这样。

“我忘了。”

影一巴掌抽在卫须臾的脸上，肉眼可见他肿胀的嘴立马恢复了正常。

说出的话也能够听懂了。

“你敢勾结外族，残害同类，你可知道这是杀头的大罪！”

卫须臾一张嘴便是扣帽子。

“好了好了，不用这么幼稚。”

苏起摇了摇头：“你很清楚，落到我的手上说这些是没有用的。”

“我问你几个问题，你要是能如实回答，我或许可以考虑让你走的体面，痛快一点。”

“……”

卫须臾沉默了片刻。

“我承认之前是我做得不对，我修炼到大罗金仙不容易，我不想就此死去。”

“求求你，求求你给我一个机会。”

“只要你肯放过我，要让我做什么都可以。”

苏起脸上露出笑容。

并无半分怜悯之心。

如果是自己落到了卫须臾的手上，他会放过自己吗？

想想也是不可能的。

于是他笑了笑。

没有正面回答卫须臾的问题。

“我现在有几个问题，你看看你能不能回答？”

“能回答！能回答！”

“您尽管问！我一定知无不言言无不尽！”

第360章 我又不是他

“很好。”

苏起点了点头。

“第一个问题，秦千函那个女人是什么来头？”

秦千函三番五次的给自己找麻烦，泥人尚且还有三分火气，何况是苏起？

他决定要给这个女人一个永生难忘的教训。

让她知道自己并不是软柿子，想捏就捏。

“我知道我知道。”

卫须臾连忙说道：“秦千函是我在中天城认识的。”

“她应该是秦家的千金！”

“就算不是，跟这秦家也有千丝万缕的关系。”

“所以我才一直把她视作禁脔，若能够得到她的青睐，那我以后进入仙庭任职将毫无阻碍。”

中天城。

最靠近仙庭的地方。

有一句话是，随便在中天城丢块砖头，砸中的可能都是仙庭中的大佬。

而这秦家。

苏起倒是没有听说过。

可能是因为他对于仙庭这种地方不感兴趣的原因。

“你说的这个秦家很厉害吗？”

苏起问道。

“厉害！”

“何止是厉害！”

“秦家是一个千万年的世家，其底蕴之丰厚不是常人可以想象的。”

“秦家在仙庭中有超过三名一品大员！”

“若秦家想要一个人消失，只要稍微放出一点口风，就有无数想要表现的人争先恐后来取他的性命。”

卫须臾说这话的时候。

脸上还带着神往之色，看得出他确实是想要得到秦家的助力。

苏起也感觉有些棘手。

若这女人拥有这么庞大的背景。

那么动她就不得不考虑她身后的势力。

自己师父在仙庭扮演一个怎样的角色？

关于这一点苏起还不知道。

若跟这秦家对上，又会是什么样的后果？

这些都是苏起不得不考虑的。

“那你呢？你是哪个势力的？”

苏起笑了笑。

“我是天罗宗的弟子。”

“天罗宗是一流势力，弟子遍布整个仙界，也可以算是一个庞然大物。”

“我们身上都有本命魂牌，若身死，那么其独特的印记会烙印在凶手的身上。”

“届时整个仙界将无凶手的容身之处。”

卫须臾连忙说着。

他的目的就是想要敲打一下苏起，若放了他什么都好说。

若执意要他性命，那么你便染上天大的因果了。

不过苏起没有任何表示。

只是笑了笑。

然后又接着问。

“你修炼的是什么刀法？”

“还有你那柄刀去哪里了？我为什么在戒指里面没有看到。”

苏起对卫须臾的那刀法还是有点眼馋的。

一刀之下，隔了那么远还能瞬间出现在别人的面前，用来追杀敌人，或者千里之外取敌将首级，那真是再好不过了。

“我这刀法叫做天罗刀！是我天罗宗杰出弟子才能修炼的刀法。”

“我那把刀…”

“已经被这位高人捏碎了。”

卫须臾说这话的时候还有些幽怨。

那可是他唯一的一把上品仙器的刀啊。

结果被面前这个大傻个直接捏成了一团废铁，他当时都惊呆了。

“要不你教教我呗，你那什么天罗刀法。”

苏起笑眯眯地说着。

“教你…”

“也不是不可以。”

“你若能放了我，我便把这刀法给你。”

卫须臾抬起头，努力睁开眼睛看着苏起。

“你是在跟我讨价还价？”

苏起笑着。

“我只是想活下去。”

卫须臾不置可否。

“你摸摸这个。”

苏起忽然拿出了一个奖杯。

然后递到了卫须臾的面前。

虽然强制许愿术只能对修为低于自己的人使用，但苏起觉得现在卫须臾已经被打的半死不活了。

兴许可以呢？

“这是什么？”

卫须臾犹豫着不敢伸手。

“让你摸你就摸，哪那么多废话。”

苏起强制把他手抬了过来，摸了摸奖杯。

结果没有任何反应。

“果然，还是钻不了空子啊。”

苏起有些遗憾地叹了口气。

“这样吧，你把天罗刀法给我，我放你一马。”

苏起伸手说道。

“你认真的？”

卫须臾脸上露出激动，还有些许怀疑之色。

相比于自己的命来说，一本破刀法算什么？

等自己出去以后，一定要把苏起勾结外族的消息传出去。

到时候即便他身后的势力再大，也难逃一死！

仙庭可是最忌讳这种事出现的。

“真的。”

苏起说道。

“你对着天道发誓，若违背你的誓言，你将受天道反噬而亡！”

卫须臾连忙说道。

对天道发誓。

不得反悔，不得违背。

否则的话真会被天道反噬。

“我对天道发誓，你交出天罗刀法以后，放你一马，若违背此誓，天道反噬而亡。”

苏起笑道。

“好！”

卫须臾很快便把天罗刀法整理出来，交给了苏起。

苏起花了一天不到的时间就成功入门了。

刀法比起剑法来说要霸道的多。

看到苏起成功入门，卫须臾目露欣喜之色：“我没有骗你吧？现在可以放我走了吗？”

“你走吧。”

苏起摆了摆手。

卫须臾从地上爬了起来，跌跌撞撞地朝着迷雾之中跑去。

心中的恨意在疯长。

等着吧！

等我出去就揭露你！

“噗嗤！”

就在这时。

一只手掌穿透了他的胸膛。

卫须臾的思维都停止了片刻，他转过头，看到苏起正在不远处微笑看着自己。

“你…”

“别看我，我放你一马，又没说他会放你一马。”

第361章 虚空之舟

卫须臾，卒。

到死之前他都没想到苏起竟然如此卑鄙。

在他死之后。

一道印记打入了影的体内。

不过，很快就被影给抹除掉了。

“区区神魂印记也想进入我的身体。”

影颇有些不屑。

苏起暗中点赞。

有影这么一个保镖在，自己在这王庭遗迹之内简直就可以横行无忌。

“我怎么称呼你？”

苏起和颜悦色地说着。

“苏先生叫我影就可以了。”

影有些瓮声瓮气。

“影，我现在想去取虚空之舟，你能带我去吗？”

苏起问道。

“当然可以。”

影便走在前方带路。

苏起和团子跟在后方。

一路上团子都在跟影对话。

“影叔叔，当年王庭到底是怎么覆灭的啊？”

“我一直到现在都不清楚。”

团子围着影飞来飞去。

“王庭的覆灭，即便是我也不清楚。”

“只记得我一觉醒来，王庭就已经成为了废墟。”

“女王也消失了。”

影沉默了片刻后说道。

就连影都不知道王庭是如何覆灭的。

那只能说明当时对付王庭的那个人太过强大，几乎是一瞬间就摧毁了王庭。

苏起忽然想起了在这里充斥着的时间法则。

他在思考一件事。

难道当年是一个掌控时间法则的大能，摧毁了王庭？

如果真是这样的话，一瞬间摧毁似乎也不是不可能。

只是这个大能究竟是谁呢？

只是要追溯到千万年前，想想就行了。

如果有一天他可以像陆长安一样在时间长河里垂钓，或许能够搞清楚真相。

很快，影带着苏起来到了一处大殿。

在大殿中间有一颗漂浮的圆球。

而在这圆球里面就是传说中的虚空之舟。

这虚空之舟看起来就像是一艘船。

现在只有巴掌大小。

通体呈现一种黝黑之色，泛的金属光泽给人一种高级感。

“主人，这就是虚空之舟！”

团子兴奋地说道。

“苏先生，这虚空之舟只能让巫鱼公主去取，它被虚空之力包裹，只有身体里流淌着王的血液才能够承受这份虚空之力。”

影在一旁解释。

“看你了，巫鱼。”

苏起对团子笑道。

“交给我吧！”

团子朝着那颗圆球飞了过去。

当她触碰到那颗圆球之后，整座大殿忽然爆发出了阵阵潮汐，那是虚空之力在暴动！

很快这种波动就消失了，苏起看到圆球的力量尽数涌入了团子的体内。

团子原本粉色的毛发都变成了一种透明的黑。

那虚空之舟也掉落了下来，被团子接住了。

“主人，给你。”

团子把虚空之舟递给了苏起。

“我好难受啊，我需要花时间来吸收这股能量。”

说着，团子化作一道流光进入了苏起的小世界里面。

“她没事吧？”

苏起有些担心地问了一句。

“没事的，这虚空之力只有王族能够吸收，不用多久，巫鱼公主就能够消化了。”

影在一旁说道。

苏起点了点头。

随即开始研究起了手里的虚空之舟。

这玩意看起来挺精致的，拿到手里之后竟然轻若无物。

苏起尝试着注入了一丝仙元。

居然石沉大海毫无反应。

“这是神器，需要滴血认主。”

影的声音适时传来。

苏起闻言，直接咬破了手指，金色的血液滴进了虚空之舟。

这金色的血珠被虚空之舟瞬间吸收。

然后苏起就感觉到一阵吸力传来，他的血像是不要钱一样尽数涌入了虚空之舟中。

“还是个吸血鬼？”

苏起挑了挑眉。

不过他没有慌张，这点血他还流的起。

过了没多久，这种吸力消失了，紧接着苏起就感觉到这虚空之舟跟自己建立了心神联系。

现在他甚至可以把这玩意收入丹田之中。

比收入戒指还要方便许多。

苏起感觉到这玩意可以任由自己的心意变大变小。

“大！”

苏起将这虚空之舟丢在了地上。

然后心里默念。

然后虚空之舟开始疯狂膨胀了起来。

不多时，变成了一艘巨大的轮船。

还好这大殿够大的，否则的话可能要把此地都给撑爆。

苏起飞到了轮船上。

开始观摩起虚空之舟内部的一些陈设。

看了一圈以后，苏起有些惊叹，这玩意完全可以称得上是豪华游轮。

并且内部还可以任由他的心意发生改变。

也就是说，他就是想把这虚空之舟1比1还原泰坦尼克号都行。

不过想到那玩意触礁沉了，不太吉利，苏起便作罢了。

他迫不及待地想试试这玩意的速度。

但是影却打断了他。

“苏先生，王庭内部不能驾驶这东西，很容易陷入虚空漩涡，迷失方向。”

苏起愣了一下。

然后问道。

“什么是虚空漩涡？”

“虚空漩涡连接着另外的维度或者空间，若误入了虚空漩涡很有可能会出现在一片未知的地界。”

“而在王庭区域内，当年专门在这附近开辟了许多虚空漩涡，就是为了防止有生物从虚空入侵。”

影解释道。

听完之后，苏起暂时按捺住了驾驶这东西的心情。

准备出去以后再好好试一试。

这可是虚空一族的神器！

想来不会太差。

第362章 虚空石

“苏先生，若想发挥虚空之舟的全部力量，需要虚空石作为驱动才行。”

这时影拿出了一块暗紫色的晶块。

这暗紫色的晶块看起来像是透明的一般，中间是一种极致的黑。

美到了极致。

“有点像是灵石。”

苏起接过这虚空石，打量了一番。

不过灵石是通体纯白，类似于牛奶的那种白。

而仙石的话则是金色的，一种很高级的淡金色。

“这东西去哪里搞？”

苏起问道。

他刚刚感觉到自己的仙元也能够驱动这虚空之舟。

不过影说要这什么虚空石才能发挥全部力量，想来是不会瞎说的。

“其实这就是被虚空之力转换过的仙石。”

影看向了北方：“原本在王庭内部有这种转换的设备，只是在上一次浩劫中已经损毁了。”

“现在若还想找到这种地方，只能去北紫星了。”

“那里曾是王庭的属地，但过去这么久，我也不知道现在的情况是什么样了。”

北紫星？

苏起记下了这个名字。

若有机会的他，他应该会选择去看看。

不为别的，就为这虚空石。

等到一切都搞定以后。

苏起想了想：“影，在这王庭区域你都可以自由移动吗？”

“可以。”

影点了点头。

“好，那你跟我去下一个区域吧。”

苏起笑道。

随身携带一个可以暴打大罗金仙的保镖，在这遗迹之中有什么好怕的？

“好。”

影没有二话，直接同意。

随后影便带着苏起一路走出了迷雾区域。

重新回到了入口处。

不过看到像是铁塔一般的影，苏起想起了之前卫须臾说的话。

他要告自己私通外族。

那说明仙庭很忌讳这种事。

于是他对影说道：“影，你能不能隐藏起来，或者变化成我们这种人的形态?”

“当然可以。”

影点了点头。

然后苏起就看到他的身体不断缩小，身上的盔甲也消失不见，变成了一个平平无奇的中年人。

影的脸属于那种丢进人群中就找不出的那种。

身材也非常的中庸。

若这样一个人走在街上，不会引起任何人的注意。

甚至看过之后，转过身就能忘记的那种。

或许这才符合影这个名字。

苏起在心里想着。

影变成正常人类模样以后，苏起没有了顾忌，带着他前往下一个区域。

原本他进来就是为了取这虚空之舟的。

但现在知道自己是什么被预言的人之后，他决定要把虚空一族的四大神器都拿到手。

之前团子跟他介绍过。

虚空一族有四大神器。

虚空之舟、碎星之锤、唤星之书、傀儡之木。

碎星之锤，据说以数千颗星球的核心为基石打造，一锤之下，普通的星球会被直接打爆。

唤星之书，可以从虚空之中拖拽一颗星球直接砸向敌人，当然，这个也是看修为的，通常来说一开始都是拖拽陨石。

而傀儡之木就厉害了。

这玩意可以替死一次，传说每年都能生成一只傀儡木，每一只傀儡木可以替死一次。

所以只要你活得够久，命就越多。

苏起觉得自己要是拿到这四大神器，肯定能够极大地提升他的实力。

尤其是这傀儡之木，拥有这东西以后，他以后去探索一些危险的地方就不用那么小心翼翼的了。

拿到这玩意，先苟个一万年。

拥有一万条命再说。

而现在苏起要去的区域就是3号区域。

这里也是十分危险的区域。

跟1号区域几乎可以相提并论。

而苏起也从团子那里得知，这应该就是另外一只神兽的地盘。

而他手里拥有的便是碎星之锤。

3号区域距离1号区域的位置比较遥远。

一个在东边，一个在西边。

所以苏起需要穿过很长一段的距离。

照理来说，从外面看上去这金字塔也没有多大，但内部的空间十分巨大。

由此也可以看出这金字塔应该也是一件空间宝物。

否则的话不可能开辟出如此巨大的空间。

苏起走在路上，不时观察四周的一些建筑。

很多原本精美的壁画，此时都已经抹上了一层厚厚的灰尘，即便是把灰尘吹散，也看不清原本的壁画了。

“轰隆！”

时不时的，还有建筑坍塌。

到处都充满着一种岁月沧桑感。

“原本，这里是很辉煌的。”

影的眼里露出了怀念。

“可以想象。”

苏起点了点头。

走在这里可以感受到历史的厚重感，掌握时间法则的他更有这种感受。

苏起甚至想着，如果自己的时间法则足够高深。

他说不定能让这里的建筑直接回溯到千万年前。

但他现在还做不到。

“咦？快看，那不是被大罗金仙追杀的那小子吗？现在居然敢大摇大摆的抛头露面。”

“快走快走，就当没有看见他，不然等那大罗金仙追杀过来，我们可能也会受到牵连。”

“他竟然还找了个搭档，那个搭档真是大冤种啊。”

就在这时，拐角处出现了一队人。

在看到苏起以后，像是见了瘟神一样，转身就跑。

卫须臾在外界的时候就有了杀人灭口的想法，他们要是目睹了这一幕，那还能有幸免？

第363章 诡异的藤蔓

只是他们不知道的是。

卫须臾此时已经饮恨西北了。

看着他们逃跑的身影。

苏起没有说什么。

而是和影继续向前。

一路上再没有碰到其他的情况。

很顺利的，两人来到了3号区域。

但与苏起预料的有些不同。

在3号区域门口竟然聚集了不少人，看样子都是想进去探索一番。

“什么情况？”

苏起有些疑惑。

3号区域可是被标注为特别危险的区域。

这些人怎么还跑到这里来凑热闹。

苏起不动声色地听他们聊了一会。

“到底要不要进去啊？我有点害怕。”

“我也怕，但听说上一批人都陨落在了这里面，如果把他们的戒指都拿到手，那可是一笔巨大的财富！”

“这里面到底有什么宝物，竟然能让八百人争先恐后的进去？”

“不知道，但肯定是真正的宝物，而且现在那些戒指也是宝物了，八百人啊！里面不乏大罗金仙，如果找到他们的戒指，那就真的发财了。”

“我还是再观望观望吧，刚刚进去的几个人现在都还没有出来，不知道是不是凶多吉少了。”

“等你再观望一会，毛都捞不着了。”

“那你倒是进去啊？”

“我怕…”

听了一会之后。

苏起算是搞懂了。

原来上一批人突然全部陨落就是在这3号区域陨落的。

那可是八百人啊！

若不是现在苏起是什么预言之人，他直接扭头就走，连看都不多看一下。

至于现在嘛。

一方面他是预言之人，另一方面则是因为有影在他身边。

就算被误伤，影也会帮自己挡下攻击。

再不济，自己拿出那具黑棺，应该也可以抵挡一二。

想到这里。

苏起没有犹豫。

在众人还在徘徊不前的时候，率先走了进去。

这一番举动直接惊呆了还在外面徘徊的人。

“我去，这么猛？真进去了啊？”

“等等，这小子怎么有点脸熟啊？这不是在外面挡下卫须臾一刀没有事的真仙吗？”

“他旁边跟着的那个中年人是谁，好像没有见过啊。”

“你管他是谁，既然能够在卫须臾手里逃出来，这绝对是个人才。”

“走走走，他都不怕，我们怕什么！”

苏起也没有想到。

自己一进去，立马就起了带头作用。

很快，就有三四个胆子大的人跟了进去。

对此苏起倒是无所谓。

他们爱跟着就跟着，反正一会碰到危险他也不会管他们。

3号区域相较于1号区域来说，没有那种暗无天日的迷雾。

相反，这里看得格外清楚。

地上铺设着灰色的砖块，一直延伸到看不清的远方。

苏起的仙识探出以后，他发现仙识也看不到尽头，看到的全是这种清一色的灰地砖。

这是一个非常巨大的地方。

苏起深入了一段距离以后。

在地上看到了新鲜的血迹。

都是金色的血液，这些金色的血液沿着地砖的缝在流淌，看起来有些触目惊心。

只是除了血迹以外什么也没有看到。

跟在苏起身后不远处的那些人有些躁动了。

他们打起了退堂鼓。

有血迹出现，证明有危险出现了，如果继续向前的话，鬼知道会碰到什么情况？

但是他们看到苏起没有片刻犹豫，还是在向前。

几人面面相觑了一阵，然后咬了咬牙还是跟了上去。

“影，我们还有多远？”

苏起问道。

影却摇了摇头。

“其实我也没有来过这个地方。”

“我跟锤子的关系不太好。”

“他是一个善于算计的家伙，不过苏先生不用担心，我会护你周全。”

苏起有些好奇。

“他的名字就叫锤子？”

这个名字些许有些草率了啊。

“他叫大锤，我们都叫他锤子。”

影解释道。

大锤玩碎星锤，似乎很合理。

又往前走了一截路。

这时在前方出现了一棵树。

这棵树十分巨大，通体呈现一种暗紫色。

而让人止步的不是这棵树。

而是在这棵树上有上百根藤蔓。

在藤蔓上挂着数百个空间戒指，正在随风飘荡。

发出叮叮当当的声音。

这个声音就像是夺命魔咒一般，在苏起身后的那些人眼睛都绿了。

“是那八百个人的空间戒指！”

“拿到它们我们就发财了！”

“是不是有点不对劲啊？这是谁把戒指挂上去的？”

“你管是谁呢？拿了我们就跑！”

这些人眼睛都绿了。

这可是八百个空间戒指啊。

里面装满了值钱的东西！

这代表着数之不尽的修炼资源！

在贪婪的驱使之下，很快便吞没了这些人的理智。

他们用仙识去取这戒指，想要把藤蔓给扯开。

但是发现根本扯不动。

于是一个个便又掏出了飞剑，想要斩断藤蔓，但是只在这藤蔓之上留下了一条条无关痛痒的白痕。

“什么鬼东西这么硬？”

众人都在犯嘀咕。

而苏起已经远离了这个地方。

按照影的说法，这肯定是那个蔫坏的大锤设置下的陷阱。

众人想尽了各种办法都弄不下来这些戒指。

如果理智尚存的话就会发现不对劲，然后匆忙离开了。

但贪婪战胜了理智。

他们朝着那棵大树走了过去。

刚一走到藤蔓下方。

异变陡生！

第364章 无聊的战斗

“嗤！”

挂着戒指的藤蔓像是一柄柄钢刀。

刺破了空气。

瞬间将这四名仙人的身体刺穿，将他们牢牢地钉在了地上。

金色的血液在流淌。

苏起看到这些藤蔓竟然会吸血。

还在抽动，看起来极其诡异。

“救命！”

“救救我们！”

这些仙人发出了惨叫，朝着苏起这边疯狂招手。

苏起没有动弹。

这些仙人跟他没有半分关系。

他自然犯不上为这些人犯险。

然后苏起绕过了藤蔓的区域，和影继续向前。

直到再也听不到那些人的惨叫以后。

苏起看到前方出现了一座大殿。

想来就是存放碎星之锤的地方了。

因为这个大殿跟一号区域的那个大殿十分的相似。

但是走到大殿门口以后，影拦下了苏起。

“苏先生止步。”

“这个大殿有古怪。”

苏起停下了脚步。

然后就看到影扯开了嗓子吼道：“锤子，出来！”

声若洪钟，在这片区域回荡。

就这样过了半晌，一个侏儒从大殿里走了出来。

这名侏儒生的极丑，但偏偏脸上挂着和蔼的笑容，给人一种古怪的感觉。

“哟，这不是影子吗？真是稀奇啊。”

侏儒看了看苏起，笑的很古怪：“竟然还带了一个外族人来，怎么，你这是要背叛王庭了？”

说着，侏儒手中出现了一柄巨锤。

“那就别怪我清理门户了。”

面对侏儒的指控。

影子冷哼了一声。

“锤子，睁大你的眼睛看清楚，这是先知预言的苏起，苏先生！”

听闻此言。

侏儒仔细看了看苏起，然后笑道：“什么预言，我不知道，影子，滚回你的区域，不要来我这里，我不想看到你。”

影皱了皱眉。

“锤子，这可是关乎王庭复兴的大事，你不要分不清轻重。”

“哈哈哈，王庭都覆灭上千万年了，这么多年了，我们不也活得好好的？”

“影子，时代变了，我们都该向前了。”

侏儒笑呵呵地说着。

“你要背叛王族？”

影子挑了挑眉。

一股杀气从他的体内涌出。

“什么背叛不背叛的，太难听了。”

侏儒满不在乎：“王庭已经覆灭了，换而言之，我们都自由了。”

“混账！”

影朝着侏儒冲了过去。

而侏儒也不甘示弱，举起了手中的大锤，就朝着影砸了过来。

“轰隆！”

这一锤轰在空气中。

恐怖的力道将前方千米之内的空间瞬间砸塌陷了下去。

苏起连忙后退。

本以为取碎星之锤是一件很简单的事，现在看来并非如此。

这侏儒明显不想再效忠于王庭了。

千米之内的虚空塌陷。

没有被破开。

但却把影逼现形了。

这一锤将影也砸飞了出去。

只是倒飞不远，影又以更快的速度飞了回来。

他的体型已经恢复了正常，覆盖上了那身盔甲。

两只绿油油的眼睛犹如明灯闪烁。

“锤子，你正在酿下大错。”

影闷声道：“你现在收回你说的那些话，我可以当作没听到。”

“老子说了，我们都自由了。”

侏儒举着比身体还大的锤子，笑着：“不服气的话，就跟我打一架，看我不把你那小身板给锤散架咯。”

影不再多说。

身影从原地消失。

没有人看到他是怎么消失的。

但在他消失的那一瞬间。

侏儒的表情变得前所未有的认真。

他举起手中的大锤开始胡乱抡了起来。

看似胡乱抡，实际上四面八方都覆盖到了。

360度无死角。

虚空全部凹陷了进去。

只是这一次没有把影给逼出来。

影就像是真正的消失了一样。

侏儒双手举着大锤，那两只大耳朵在抽动，似乎在捕捉着空气中的动静。

“找到你了！”

就在这时，他的右耳动了动。

然后怪叫一声，大锤朝着右边挥舞了过去。

“轰！”

沉闷的响声传来。

影的身影再一次被逼了出来。

只是他下一秒就消失在了原地，让侏儒这一锤子落空了。

接下来苏起就看到了一场无聊的攻防战。

侏儒聚精会神地捕捉随时可能会出现的影。

而影也始终没有找到机会接近侏儒。

两人就这样短暂地僵持了下来。

就这样一连过去了两天的时间。

苏起坐在原地都开始打哈欠了。

看这两人打架实在太无聊了。

他甚至在想着如果这个侏儒搞不定的话，那就去下一个地方了。

四大神器他最想要的就是虚空之舟和傀儡之木。

碎星之锤和唤星之书若真拿不到，顶多会觉得有些可惜。

这一念头一旦升起就一发不可收拾。

“影！要不我们走吧。”

这时，苏起唤了一声。

“苏先生，你给我一些时间，我一定把这烂锤子打趴下。”

就在这时，影的声音自虚空中传来。

但是依然看不到他的人。

“哈哈哈，你一个臭影子，也奈何的了老子？”

侏儒叫嚣着：“有本事你出来，我们正面PK一下，老子的大锤就没有敲不碎的东西！”

“真的？”

就在这时，苏起眼睛一亮问道。

“当然，你要试试？”

侏儒看向了苏起，一脸不爽。

“我看不一定吧，我就有一件东西，你肯定敲不碎。”

苏起嘴角一咧。

第365章 锤子砸棺

“哈哈哈，这世上就没有我敲不碎的东西。”

侏儒脸上嘲讽之色渐浓。

“那我们来赌一赌，如何？”

苏起笑道。

“赌什么？”

侏儒不屑道。

“如果你敲不碎我的这东西，你就认输，继续效忠王庭。”

“如果你敲碎了我的东西，那你便自由，没有人再阻拦你，如何？”

苏起笑着说道。

“呵呵。”

侏儒冷笑：“你以为你是谁？光凭你一言之词就可以决定?”

“那再加上她呢？”

苏起把团子从小世界里面拎了出来。

她现在因为在消化虚空之力的原因还在沉睡。

但看到团子以后，侏儒的脸色变幻。

他认出了团子。

那可是女王唯一的女儿。

也是王庭唯一的继承人。

虽然现在王庭已经消失，但是因为契约的原因，他们四大神兽还是需要继续守护王庭。

所以这么多年以来他才会一直被困在此处。

想尽了一切办法脱困。

若能由团子来解开这个契约，那他何必还这么费劲？

“巫公主凭什么会听你的话？”

侏儒做着最后的确认。

“因为我们有契约。”

苏起笑了笑。

王庭公主竟然和一个人类签订了契约？！

侏儒的面色已经开始变幻。

不过他意识到这是一个绝好的机会。

于是点头说道：“行，我答应你。”

影出现在了苏起的身边。

“苏先生，你有把握吗？”

“差不多吧。”

苏起点了点头。

他相信自己的这口黑棺会争气的。

就算不争气被敲碎了，自己也能一睹庐山真面目。

看看里面装的到底是什么。

怎么样都不算亏。

“轰！”

想到这里，苏起把黑棺取出。

沉甸甸的黑棺砸在地上，发出轰鸣声。

“就一口破棺材？”

侏儒脸上露出不屑之色：“就是一百口这样的破棺材叠在一起，也禁不起我敲一下！”

“你试试。”

苏起面带微笑。

“影子，你不会趁我砸棺材的时候偷袭我吧？”

侏儒有些警惕地看了一眼影。

“我没你那么卑鄙。”

影冷哼了一声。

“呵呵，你这人就是死脑筋，不懂得变通。”

侏儒一边笑着，一边提着锤子走到了黑棺的面前。

“看好了，待会你这破棺材被砸的稀巴烂，我可不赔！”

侏儒高高举起了手中的大锤，然后朝着黑棺猛地砸了下去。

“轰！”

大锤还在空中的时候就发出了轰鸣声。

黑棺周围的地砖在一瞬间全都碎成了齑粉。

仅仅只是风压就达到了如此恐怖的程度！

若真让这一锤砸实了，只怕整个地面都会被敲出一个难以想象的大坑来。

侏儒的双臂比寻常男人的身体还要粗壮。

此时正泛着红光，青筋暴突，看起来充满了力量感。

“碎！”

侏儒大吼一声。

锤子狠狠砸在了这口黑棺之上。

“轰！”

黑棺下方的地面顿时塌陷了下去。

一个直径百米的大坑出现了。

侏儒的锤子就停留在黑棺之上。

这一瞬间，似乎空气都凝固了。

安静的有些可怕。

三双眼睛都在看着黑棺。

表情各不相同。

影面无表情。

苏起一脸期待。

侏儒一脸自信。

一秒，十秒，一分，两分…

两分钟过去了，那口黑棺没有出现任何变化。

苏起眼中流露出一抹失望。

侏儒则眼睛瞪大，原本就很大的眼睛现在更是瞪得比牛眼还大。

他难以置信地抬起了自己的大锤。

然后咽了口唾沫。

因为他发现自己这一锤甚至没有给这口黑棺留下一道印子。

这破棺材究竟是什么材料打造的？？

这么离谱的吗？

侏儒有些不信邪。

再一次举起大锤。

使劲了全身的力量再一次挥舞了下去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一连三锤下去，除了声势骇人了一些以外，棺材没有半分变化。

“草！”

侏儒忍不住爆粗口了。

他一副活见鬼的表情。

这么多年了，第一次见到这么变态的棺材。

他使尽全力居然连一个印子都留不下？

“你输了。”

就在这时候，苏起笑着说道。

虽然这黑棺没有被砸开有些遗憾。

但是至少他能得到碎星之锤了。

“谁说我输了？”

侏儒有些气急败坏地说道。

“锤子，愿赌服输，你这是想耍赖？”

影淡淡说道。

“呵呵，我还有底牌。”

侏儒啐了一口说道：“老子的这把大锤砸不开你是吧？给我等着！”

说着他的手里忽然出现了一把暗紫色的锤子。

这把锤子就巴掌大小，看起来有些袖珍，但是无意间流出的恐怖波动，证明这不是凡品。

苏起能感觉到，这玩意跟他的虚空之舟一样，流淌着虚空之力。

“锤子，你竟然违反规定，擅自取用神器，你可知这是重罪！”

影的面色变幻，声音低沉。

“呵呵，老子都要自由的人了，还在乎屁的规定。”

侏儒高高扬起手中的小锤子：“看好了，这一锤带着神器的力量，就连星球都可以砸爆，你这破棺材算个屁！”

说罢。

这碎星锤在侏儒的手中猛然变大。

侏儒两只手握着碎星锤，朝着黑棺狠狠砸了下去！

第366章 记忆中的味道

这一锤。

石破天惊！

苏起肉眼都可以看到。

这锤子之上覆盖的虚空之力狂涌而出！

这一瞬间，整个空间都变得十分压抑。

苏起眼皮狂跳。

他可以看到，在这一锤之下。

空间被极致压缩。

脆弱的跟张纸一样！

属于那种一戳就破的感觉。

那是一种极致的力量，若之前对于碎星锤没有直观的概念。

那么现在他有了。

说这一锤可以碎星，苏起是信的。

“轰隆！”

这极致的一锤，终于也轰在了黑棺之上。

苏起可以看到接触的一瞬间，黑棺似乎稍微凹陷了一些。

有戏！

苏起眼睛一亮。

之前黑棺可是没有发生任何形变的。

这次居然发生了形变！

但是下一秒。

苏起的想法就改变了。

“噗！”

只见侏儒忽然喷出一口鲜血。

手中的碎星锤脱手而出。

身体也倒飞而出，然后狠狠砸在了地上。

空气又一阵安静。

这是怎么了？

苏起连忙看向黑棺。

刚才凹陷的那部分也恢复了原样。

这是被黑棺反噬了？

众所周知，力的作用是相互的。

侏儒这一锤没有砸碎黑棺，被力反噬了。

碎星锤的力量显然超出了他身体的承受范围。

苏起飞到黑棺面前。

摇了摇头。

这玩意果然够硬的。

若以后有条件，一定要把这口黑棺炼化了，炼成防具，肯定无敌。

随后苏起把黑棺收了起来。

影迟疑了一下后问道：“苏先生，你这口黑棺是用什么材料打造的？”

他也是第一次见碎星锤砸不碎的东西。

“我也不知道。”

苏起耸了耸肩。

“……”

影以为苏起不想说，便也就不多问了。

两人来到了侏儒的面前。

此时他一脸的灰败，双手耷拉着已经使不上劲了。

“我输了…”

尽管很不甘心，但侏儒还是低着头说道。

“愿赌服输。”

苏起笑了笑，然后走到了碎星锤面前。

把这沉甸甸的锤子给拿到了手里。

“那这东西，我就收下了哦。”

苏起在手中掂量了一番。

侏儒脸色变幻，最后还是化作了一番不甘的长叹：“嗯。”

苏起笑了。

然后又开始滴血认主的步骤。

花了两天时间，他把碎星之锤也炼化了。

拥有这碎星之锤以后，苏起觉得他一锤下去，可能连金仙也不敢硬扛吧？

不然的话很有可能直接被砸成肉饼。

“锤子，王庭的伟大复兴很快就要来临，你不要再想那些有的没的了，念在我们交情的份上，这次我就放过你了。”

影淡淡说道。

“若不是上了这小子的当，我需要你放？”

侏儒不服气地说道。

早知道他就不答应这个什么破赌约了，真是赔了夫人又折兵。

……

人界，长生观。

明月当空，星河皎洁。

今夜的星星格外的多，密密麻麻美丽至极。

那些闪烁的星辰犹如一个个未知的国度，给人一种未知的神秘和探索欲。

还是那个屋檐。

王凡溪一如既往地坐在这里观星。

上次的五星连珠事件没有阻挡他观星的热情。

反而比之以前更加频繁了。

他那白了几分的头发，给他那张平凡的脸增添了几分别样的魅力。

就在这时，空气一阵扭曲。

一袭黑衣的鬼无涯出现在了王凡溪的身旁。

“我不是跟你说过，不要再观星卜挂了吗？”

鬼无涯皱着眉头。

不知是有意还是无意，他的头发竟然也白了三分。

跟王凡溪坐在一起，还真有种相得益彰的感觉。

“善人，你来了。”

王凡溪却避而不谈，如一缕春风般笑着。

“别岔开话题，就你这点破修为还整天操心那些天大的事。”

鬼无涯冷哼了一声：“你们观主在仙界自然会去操心，轮不到你。”

“天下兴亡，匹夫有责。”

王凡溪从兜里掏出了一个布包：“喏，给你的。”

“什么东西？”

鬼无涯接过布包，三两下的拆开。

布包里包着几层油纸。

油纸里面装的是龙须酥。

色泽乳白，细丝万缕。

是上好的龙须酥。

“清溪城新开了一家小吃店，这龙须酥是他们的一绝，你不愿意去那种热闹的地方，我便给你买来了。”

王凡溪看着鬼无涯。

他那张平凡的脸上，两只眼睛却格外的亮。

犹如星辰灿烂。

也正是这双好看的眼睛了，配上他温柔的声音，能给人一种如沐春风的舒服感。

鬼无涯沉默了好一会。

龙须酥…

他真是好久都没有吃过了。

记得上一次吃还是在九天剑宗。

好久远的记忆。

久远到好像是上辈子的事情。

当时，好像也是这傻子给自己买的。

鬼无涯忆起这些往事的时候，嘴角总忍不住上翘。

那严肃的面庞也难免变得温柔了许多。

“笑一笑十年少，你以后要多笑一笑。”

王凡溪在一旁笑着。

鬼无涯收敛起了脸上的笑意，低下头咬了一口龙须酥。

入口即松，回味甘甜。

一股难言的香味席卷了味蕾。

好吃…

也不知道是记忆加了分。

还是太久没吃过。

鬼无涯竟觉得这跟记忆中的味道一般无二。

那些如潮水的回忆在此时涌向了他。

鬼无涯站起了身。

消失在了夜色里。

“多谢你的龙须酥，我很喜欢。”

第367章 奇异而梦幻

王凡溪又重新抬头仰望星空。

他的手指正在有意识地掐诀，双眸倒映着星辰的辉光。

“乱世要开启了。”

良久以后，王凡溪深吸了一口气。

眼神却逐渐变得坚定起来。

随后从屋顶一跃而下，朝着房间走去。

……

仙界，无尽星野。

苏起带着影前往下一个区域，他并没有带上锤子。

因为这家伙不太愿意。

加之现在也受了重伤。

苏起也就任由他了。

在回去的路上苏起又路过了那棵诡异的藤蔓树。

树上依然悬挂着那些空间戒指，不过这次又多了几个。

想来就是那几个被刺穿的仙人。

看到苏起带着一名中年人从远处走来。

众人都愣了一下。

“这位仙友，在那后方有什么宝物，可以告知一下吗？”

这时，有几名仙人朝着苏起围了过来。

脸上隐隐带着不怀好意。

苏起能够绕过这颗挂满戒指的树，说不定那后面有更好的宝贝。

“没什么宝物，有一尊很恐怖的虚空怪物。”

苏起脸上带着微笑：“建议你们不要去招惹它。”

“仙友，也不是我们不相信你，只是你的戒指能给兄弟们看看吗？如果真有什么宝物的话，我们也好过过眼瘾嘛。”

这时，那名修士又笑着说道。

“你脑残吧？”

在众人的注目之下。

苏起却嘴角一咧说道。

“呵呵…”

被骂的那名修士脸上露出一抹残忍：“区区真仙也敢大放…”

“轰！”

下一秒，这名金仙境的修士就被影给轰飞了出去。

人在空中的时候便直接变成了一摊烂肉。

嘶~

众人倒吸一口凉气。

看向苏起的目光都变了。

难怪说话这么嚣张，原来是有一个这么猛的护卫！

只是他们都没有看出这名护卫是什么境界的修士。

但能一拳打爆金仙，怎么也得是金仙圆满或者大罗金仙了！

能让大罗金仙当护卫？

想到这里。

众人都不敢直视苏起的目光了。

苏起也没有再管这些人，和影径直离开了。

刚才不怀好意的另外几个人早就吓得低着头数蚂蚁了。

等到苏起离开以后。

人群再一次议论了起来。

“刚刚那位是谁家的公子啊？以前没有见过啊。”

“应该是某个世家或者某个顶级门派的公子爷，那气势太强了。”

“我想起来了，他不是在门口被卫须臾劈了一刀安然无恙的那家伙吗？在外面的时候也没看到他有这么强的护卫啊？”

“卫须臾？就是天罗宗的那个天骄？”

“不管是谁，都不是我们能够得罪的，还是操心面前的这些戒指要怎么取下来吧。”

……

“影，你知道唤星之书在哪个方向吗？”

苏起问道。

在地图上面还有很多迷雾区域，除了1号和3号区域以外，其余两个神兽所在的位置应该还没有被探索出来。

“知道，苏先生跟着我走就行了。”

影说道。

苏起一直观测着地图，路上也碰到过一些其他的修士。

不过都没有发生什么冲突。

大家都忙着寻宝，如果不是本来就有仇，或者发现你得到了什么宝物，一般没有人会突然跑上来找你麻烦。

很快。

苏起发现自己已经走出了地图的区域。

进入了未曾被探索过的区域。

在这个区域里面他也碰到了一些其他的修士，这些修士基本都是三五成群的，对突然出现的陌生人，抱着强烈的警惕心。

苏起和影一路深入。

越往里面走，废墟越多，他甚至能在废墟之中感受到残留的时间法则在涌动。

要知道这可是过去了千万年！

能将时间法则运用到这种程度，此人对于时间法则的理解可以说是已经出神入化了。

很快。

他们来到了一处十分奇异的地方。

在这里几乎没有一处完好的地面，地面都碎成了一块块的。

这些碎裂的石块漂浮在空中，就像是台阶一样，一直通往看不见的天上。

“就是这里。”

影看着这漂浮的石块说道：“这是唤星之书所在的区域，由妮娅守护。”

“妮娅？”

苏起嘀咕了一句：“听起来像是一个女孩子的名字。”

“妮娅是虚空一族里少见的美人，如果按照人类的眼光来。”

影难得打趣了一句。

不过苏起没有放在心上。

虚空一族还知道人族的审美？

两人沿着台阶逐级而上。

在他们离开后没多久，一个鬼鬼祟祟的身影蹿了出来。

然后跟在两人的身后往上跑去。

这一路上并没有遇到什么危险。

等到攀登了一段距离以后，便是一条平直的路。

这是一段完全悬浮在空中的路，在路的两旁有一种奇异的花朵。

这种花朵就像是长在虚空中一般，若隐若现，不断的花开又花谢。

颜色是一种半透明状的黑，在这种黑中还带着一点白。

这种花朵布置在道路两侧，一直延续到看不见的尽头，有种奇异的美。

苏起便想着。

看来无论是哪个种族的女人。

都喜欢花。

苏起还注意到。

随着他的走过，这些花竟然还会出现一种迎风招展的姿态。

就好像是在欢迎着他的到来一样。

梦幻而美丽。

第368章 信息量过大

在苏起走远以后。

那道鬼鬼祟祟的身影也走到了这条路上。

那些刚刚还迎风招展的花。

此时竟停止了摆动。

散发出一种奇异的香味。

“有意思。”

来者一挥手，将这种香味隔绝在了体外。

然后继续向前走去。

……

走了大概有半个时辰。

苏起在道路尽头看到了一座大殿。

这座大殿与之前的两座大殿不同。

充满着一种梦幻的美丽。

灰黑色的建筑前有一大片花田，种的都是道路两侧的那种花。

远远看去十分的震撼。

而此时，在花田之中有一个女人背对着苏起和影。

手中拿着一个花洒，看样子是在给花浇水。

这女人的身体也是一个半透明的状态，但是身上的裙子十分好看，就好像是在虚空之中点缀着星星的那种感觉。

“妮娅！”

两人靠近之后，影喊了一声。

花田里的那个女人转过身来。

苏起这时才看清楚她的脸庞。

顿时感觉有些惊艳。

面容艳丽无比，一双凤眼媚意天成，却又凛然生威，一头青丝梳成华髻，繁丽雍容，那小指大小的明珠，莹亮如雪。

并且那种半透明的质感给了她一种更加空灵梦幻的感觉。

影说得没错。

按照人类的审美标准来讲，妮娅确实是一个大美人。

即便是放在仙界这个群美荟萃的地方，也是属于顶尖的存在。

妮娅手中的花洒无声地掉落在地。

她的一双美眸看着这边，眼睛里写满了诸多的情绪。

很复杂的表情，似嗔似怒，又有着丝丝的惊喜。

苏起心想难道这妮娅跟影还有一段不得不说的故事？

只是两人这外形差异有些大，总给人一种美女配野兽的反差感。

妮娅从花田走了出来。

眼睛都没有眨一下。

似乎是生怕眨一下眼，眼前人就消失了一般。

“妮娅，你怎么了？”

这时候，影有些奇怪地问了一句。

以前的妮娅可没有表现的如此反常过。

妮娅走到了两人面前。

这时候苏起才发现妮娅直愣愣地看着的人，竟然是自己。

简直可以用目不转睛来形容。

苏起竟升起一种不自在的感觉，似乎好久都没有被人这样看过了。

“妮娅？”

影又轻声呼唤了一句。

妮娅的神色有难掩的激动，她就像是没有听到影的话一般，双手竟有些手足无措，似乎不知道摆放在哪里比较好。

“你二大爷他，过得好吗？”

妮娅说话了。

声音很好听。

但是一开口，就把苏起整懵了。

我二大爷？

他开始拼命回忆，自己二大爷好像在自己很小的时候就已经去世了啊。

难道去世以后穿越到了这一界。

还恰好跟妮娅认识了？

不对。

那妮娅又是怎么认识自己的？

苏起现在感觉很懵。

“……”

苏起沉默了好一会。

主要是实在不知道该怎么回答。

而妮娅上下打量着苏起，眼睛中神采奕奕：“如果不是你们的气质截然不同，我还真以为你二大爷他回来了。”

“他当时跟我说，千万年后，你会来，你果然来了。”

“对了，你叫苏起是吧。”

“他呢？他没有来吗？”

苏起已经完全混乱了。

不知道妮娅到底在说些什么。

我二大爷？

我实在想不起我二大爷是谁了啊。

甚至连声音和容貌都快忘记了。

“妮娅，你说的苏先生的二大爷难道就是先知？”

影适时问了一句。

“影大哥，你什么时候来的？”

这时，妮娅好像才发现影：“好久不见啊。”

“……”

影沉默了。

敢情刚刚叫你的不是我？

不过影也没有过多纠结。

转而说道。

“好久不见。”

“你刚刚问我什么来着？先知是不是他二大爷？”

“对对对，先知就是苏起的二大爷。”

“我想起来了，你没有见过先知，所以你不知道也正常。”

妮娅这时才后知后觉地说道。

“等等，我脑子有点乱。”

这时苏起打断了两人。

一脸纠结的问：

“你是说，千万年前我二大爷来了虚空王庭。”

“然后跟你说我千万年后会来到这里。”

“是这个意思吗？”

妮娅听得直点头。

“对对对，就是这样，不愧是他的后代，一遍就听懂了。”

“所以你二大爷呢？他在哪？”

妮娅四处张望，似乎想要找到那道熟悉的身影。

“我二大爷在我很小的时候就已经去世了。”

苏起实话实说。

“砰！”

此话一出，妮娅双腿一软，直接瘫坐在了地上。

“死了？！怎么可能？！”

“他怎么可能会死，他连千万年都可以算到，怎么可能算不到自己的命？”

“苏起，你一定是搞错了，你二大爷他不可能会死的。”

“不可能的！”

妮娅摇着头，满脸的不可置信。

苏起甚至可以看到，眼泪在她的眼眶里打转。

我二大爷竟然这么风流？

连异族的女性都不放过？

难道我要叫妮娅一声二奶？

苏起感觉脑子有点乱。

信息量太大，他一时竟有些接受不了。

“妮娅。”

影咳嗽了一声。

似乎是觉得妮娅这个样子有些丢人。

妮娅还是在不停摇着头。

嘴里重复着。

不可能，绝对不可能之类的话…

第369章 秦千函的身份

就这样。

妮娅在这里一直喃喃自语了整整三天的时间。

方才恢复过来。

此时她脸上的茫然和无助已经全然消散。

剩下的只有无尽的冷艳。

气质发生了翻天覆地的变化。

就如同换了一个人一般。

“苏起，你知不知道你二大爷是怎么死的？”

妮娅看向苏起。

“不知道。”

苏起迟疑了片刻。

想了想关于二大爷的记忆。

好像确实不太清楚。

“我会调查清楚的。”

“若是人为的，不管是谁，我都会让他付出代价。”

妮娅深吸了一口气。

那种冰冷的杀意让苏起都感觉到浑身起了一层鸡皮疙瘩。

生气的女人很可怕。

疯魔的女人更可怕。

现在的妮娅就有点疯魔的意思了。

“出来！”

就在这时，妮娅忽然毫无征兆地喝了一声。

双目如刀，看向了苏起的后方。

苏起和影一同转过身。

只见道路尽头的那种奇异花朵在这一刻尽数绽放。

浓郁的虚空之力疯狂涌动，将一个女人推了出来。

“是你。”

苏起眯起了眼睛。

这个女人不是别人。

正是秦千函。

没想到竟然偷偷跟着他来到了这个地方。

此时秦千函的脸上正带着天真无邪的笑容，以及丝丝惊慌。

“别…别动粗，我就是好奇，跟来看看。”

秦千函慌忙摆手。

“你为什么跟着他们？”

妮娅看着秦千函，十分平静地问道。

“因为他是我喜欢的人啊。”

“我看到他跟着一个大叔来到这里，我怕他有危险。”

“所以就跟来了嘛。”

秦千函一脸委屈地指着苏起。

苏起挑了挑眉。

正想要反驳秦千函。

妮娅却笑了。

“喜欢？”

“你知道喜欢是什么样的感觉吗?”

“没有任何人可以在我面前伪装喜欢一个人。”

“你知道这里种的花叫什么吗？”

“灰桔梗，以虚空之力蕴养的桔梗，发生异变之后的产物。”

“桔梗的花语是真诚无悔的爱，而我这灰桔梗可以检测到一个人内心到底有没有爱意。”

无数的灰桔梗在此时绽放。

美丽的让人窒息。

“若心中有爱，灰桔梗会变色。”

“而你，没有。”

一朵灰桔梗落在了妮娅的手中，她看着秦千函，淡淡说道：“你只有一次机会。”

“说明来意，否则，死。”

随着妮娅的话音落下。

绽放的灰桔梗于此时全都闭拢。

一股让人心惊肉跳的杀意在无声的弥漫。

秦千函脸上的嬉皮笑脸也都收敛。

转而变得平静无波。

她没有回答妮娅的问题。

而是看向了苏起。

“苏起，对吧？”

苏起也看着秦千函。

没有回答。

而妮娅的表情已经变得危险至极。

她纤细的手指轻捻着花瓣，空气中凝结的杀意几乎凝为实质。

“嗤！”

忽然。

秦千函白皙的脸上出现了一条血痕。

血珠顺着她的脸颊滴落。

但是秦千函像是没有感觉似的。

脸上带着淡淡的笑容，继续说着。

“宋潇湘让我给你带一句话。”

听到这个名字。

苏起的双目猛然瞪大。

他连忙对妮娅说道：“前辈，先不要动手，让她说。”

“好。”

妮娅点了点头，放下了轻捻花瓣的手。

“她在哪？”

苏起平静地问道。

只是他微微使劲的手，凸显出内心的不平静。

“她啊，此时大概快要坚持不住了吧。”

秦千函咯咯笑道。

“什么意思？”

苏起皱眉：“她是青莲仙帝的化身，谁能动得了她？”

“不是化身，而是分身，之一。”

秦千函纠正道：“她本就是青莲仙帝的分身之一，回归以后却违抗青莲仙帝的意志，不愿忘情，导致青莲仙帝忘情道无法圆满。”

“也正是因为如此，她被青莲仙帝锁住了琵琶骨，刺穿了四肢，却仍旧死不悔改。”

“但青莲仙帝终究是心软了，没有将她抹除。”

“后来青莲仙帝被妖仙帝和赤炎仙帝联手重伤，如今下落不明。”

“而宋潇湘，也落入了两人的手中，此时不一定遭受怎样的折磨呢。”

“咯咯咯…”

苏起的拳头无声地攥紧。

可以看见条条青筋犹如虬龙在他手臂上凸显。

他想起了和宋潇湘相处的点点滴滴。

那个外人眼中高高在上，无所不能的宋阁主。

那个在他面前如小女儿一般的宋潇湘。

为了他学会烧菜做饭，

长生观十年如一日的安静陪伴。

除了一开始大胆的求婚。

宋潇湘的爱从来都是润物细无声。

她从来没有奢求过什么，却一直都在默默地付出。

苏起甚至想不起宋潇湘难过和委屈的一面。

因为她从来没有表现出来过。

在他面前永远都是一副积极阳光的样子。

苏起忽然想起了那日的明月。

两人并肩坐在道观的青石台阶上，

一同抬头仰望明月。

宋潇湘说：“我梦见我去了一个很远的地方，那里没有潇湘阁，没有凤仪轩，没有骆灵，也没有你。”

“但那里也有一轮这样的明月。”

“所以无论我身处何方，我们都能看到同一轮明月的，你说对吗？”

只是那时的他。

真的以为只是一个梦而已。

“你究竟是谁？”

苏起看向秦千函，声音变得低沉。

后者笑了。

“我？秦家千金，秦千函。”

第370章 棘手

看来卫须臾猜的没错。

这个女人的确是秦家的千金。

“你为什么会知道这些事？”

苏起问道。

“你要知道我秦家是做什么的，情报之类的，我们最是灵通。”

秦千函淡淡说道。

“你说宋潇湘让你给我带句话，带什么话？”

苏起问道。

“也没什么，就是让你断绝了寻她的心思，毕竟她也确实命不久矣了。”

秦千函笑了笑。

“她在哪？”

苏起盯着秦千函。

“告诉你也没用。”

秦千函翻了个白眼：“以你现在的实力，去了就是送死。”

“她在哪？”

苏起再问了一次。

声音也低沉了几分。

“赤炎仙宫。”

秦千函的脸上笑容收敛：“赤炎仙帝的地盘。”

“仙界十帝之一。”

“他若要杀你，一根手指头足矣。”

苏起沉默。

仙帝吗？

以他如今的实力的确不够看的。

那可是仙界金字塔顶端的人物。

而且还是仙界最负盛名的十帝。

仙帝可能有成百上千，但十帝终究只有十个。

一种前所未有的压力和紧迫感在催促着苏起，逼着他尽快成长起来。

只是宋潇湘能等得起吗？

肯定等不起。

要怎么办？

苏起闭上眼睛开始思考对策。

“放弃吧，面对赤炎仙帝，你没有任何胜算。”

这时候，秦千函又在一旁补刀。

“聒噪。”

妮娅眉头一皱，就要动手。

“前辈，让她走。”

苏起却抬手阻止了妮娅。

妮娅这才作罢。

不管怎么说，秦千函给他带来了宋潇湘的消息。

“你我之间的恩怨一笔勾销，以后不要再招惹我，否则不管你是谁家的千金，我都会让你付出代价。”

苏起摆手。

“那便多谢咯～”

秦千函脸上重新布满笑容，转身离去：“另外给你一句忠告，少跟异族混迹在一起，仙庭可是很忌讳这种事的。”

秦千函离开了。

“苏先生，是否需要帮助？”

影主动说道。

“不用。”

苏起摇头：“你们一来无法离开王庭区域，二来对手是十大仙帝之一。”

影和妮娅虽然很强。

但苏起觉得应该没有到仙帝的级别。

再说了他们也无法离开王庭区域。

根本没有办法帮助他。

“什么狗屁赤炎仙帝，若他出现在王庭，我照打不误。”

这时候，妮娅冷笑了一声。

苏起愣了一下。

这可是仙帝啊，二奶！

你可不要太自信了。

看到苏起的眼神。

妮娅瞪了他一眼：“瞧你这个眼神好像不太相信我？”

“没有没有。”

苏起连忙摆手否认。

“若你二大爷还在，那什么狗屁仙帝，抬手间就灰飞烟灭。”

妮娅叹了口气。

“我二大爷这么厉害？”

苏起愣了一下。

“当然厉害，当初你二大爷一人独战三千仙帝，丝毫不落下风，最后把那群人给打跑了，虚空王庭才得以留存。”

妮娅的眼中有星光在闪烁：“即便时至今日，想到那日的场景，依然让人心神激荡。”

一人独战三千仙帝？

苏起不知道妮娅有没有夸张的成分。

但要做到这种程度，至少也得仙帝以上的境界了吧？

没错，就是那传说中的天尊境。

自己二大爷是天尊？

苏起仔细回忆着。

很难把那个抽着旱烟的糟老头子跟天尊联系起来。

他觉得这其中定有什么误会。

不过现在不是想这些的时候。

而是要思考怎么去救宋潇湘。

“苏起，我也没什么好给你的，这唤醒之书你带走吧。”

妮娅从殿里取出了那本唤醒之书。

这也是苏起此行的目的。

目前为止。

虚空王族四大神器他已经集齐了三件。

“多谢前辈。”

苏起抱拳说道。

“不用谢，这本来就是你二大爷的东西，他当初也说了，千万年后你会来取这些东西。”

妮娅摇了摇头。

苏起愣了半晌。

对这个神秘的二大爷更好奇了。

“现在你应该要去取傀儡之木吧？”

妮娅问道。

“对。”

苏起点了点头。

“那直接从我这里过去就行。”

妮娅指了指一旁的一扇石门。

“妮娅，你这里的传送门还在正常运作？”

影忍不住问道。

“那当然，也不看看我是谁。”

妮娅有些傲娇地说道。

随后她走到了石门面前，推开以后露出了后方的传送通道。

“我跟你们一起去。”

妮娅说道。

三人进入传送通道以后。

只是一晃神的功夫苏起就来到了一处原始森林内。

这里鸟语花香，周围都是一片绿色。

“跟我来。”

妮娅说着。

跟着妮娅走了一截路，穿过茂密的森林以后，来到了一片空地上。

这里竟然有蓝天白云。

前方是一处空旷的草地。

一望无际。

在草地上有一座茅草屋。

在茅草屋前有很多木头桩子。

“木头！快给老娘滚出来！”

妮娅叉着腰，像一个骂街的泼妇一样大吼。

看到这一幕，苏起眼神都变了。

二大爷啊，你招惹的这姑娘不一般啊，有点河东狮吼那味了。

在妮娅的喊声下。

苏起看到一个木头桩子竟然开始缓缓移动，它缓缓转过来，露出了一张苦逼的脸。

木头上雕刻着人的五官。

偏偏还是一副苦逼像，看着有点好笑。

第371章 惊天消息

“姑奶奶，你怎么来了。”

这木头竟然开口说话了。

随后他也看到了影还有苏起。

“影哥也来了。”

木头明显有些惊喜：“今天这是什么日子？”

随后他头上的枝丫动了动：“这位美男子是谁？”

“先知是他二大爷。”

妮娅大大咧咧地说道。

“先知？！”

木头瞬间来到了苏起的面前，上下打量了苏起一阵：“这么说来，他就是先知预言里的那个人了？我们虚空王庭要重新崛起了？！”

“没错，赶紧把你的傀儡之木交出来给他。”

妮娅点了点头，开门见山地说道。

木头没有半分犹豫，如风一样跑回了自己的茅草屋，然后给苏起拿出来了一截紫黑色的木头。

这四大神器看起来都是用同一种材质打造的。

都呈现一种紫黑色，看起来极其的有质感。

接下来的一段时间便是炼化神器的时间。

这次足足花了一个月的时间。

唤星之书和傀儡之木炼化成功以后。

苏起才明白这傀儡之木并非没有弱点。

虽然说每年都可以生成一个替身木，但是需要提前放置在某个地点。

等到你的本身遭受致命伤害时，本身和替身木会交换位置。

但是这个距离是有限制的。

必须在十万里之内。

如果你的替身木一不小心被人摧毁了，那自然也就不能交换位置了。

所以这玩意要藏在比较隐秘的地方才行。

还有就是十万里也不算太远。

到了仙王这种境界，仙识覆盖十万里并不是什么稀奇事。

仙帝就更夸张了。

百万里以内都可以覆盖，想要找一个人简直轻而易举。

不过除却这两个缺点以外，确实是一件探险的神器。

另外唤星之书的使用方法虽然简单。

但这个是要看本身实力的。

实力越高拖拽出来攻击敌人的力量就越强。

若是像仙帝这种等级来使用。

可能直接拖拽一个星系的力量砸在你身上。

这是极其恐怖的。

不过相对来说就很鸡肋了，都到了仙帝的境界，自然也不是很需要这玩意的。

像是苏起真仙的境界。

大概可以拖一个彗星来攻击敌人。

成功集齐四大神器以后。

苏起这趟无尽星野的冒险也算是圆满了。

就在苏起正打算离开之时。

木头忽然脸色一喜：“有意思，我这里竟然闯了一个小家伙进来。”

说着。

一幅画面忽然出现在了半空之中。

画面中出现了一名女人，此时正在穿越茂密的森林。

她一路上十分警惕。

却不知道自己的一举一动现在都落入了众人的眼中。

“是她。”

苏起有些意外。

这个女人正是杨涵。

说起来两人来的时候还是坐的同一艘船。

在进入秘境以后，苏起都没有再看到过她。

没想到在这里相遇了。

不过这个女人是仙庭的仙官。

苏起并不打算跟她打照面。

就在苏起准备从传送门离开的时候。

杨涵的声音传遍了森林的每一个角落。

“晚辈杨涵，奉家师之命，前来拜会巫木前辈，还请巫木前辈现身一聚。”

此话一出。

众人都看向了木头。

木头的本名就叫巫木。

“木头，你什么时候跟人族有联系了？”

妮娅面露微笑。

木头茫然地摇了摇头说道：“我不知道啊。”

“烂木头，如果让我发现你跟人族有什么见不得光的勾当，我一把火把你这里全都烧了。”

妮娅瞪了木头一眼。

木头讪讪一笑：“姑奶奶，你就别吓唬我了，等我问问这个女娃到底是怎么一回事。”

这下苏起也不着急了。

想要看看这杨涵来这里究竟所为何事。

“止步。”

木头的声音犹如洪钟，在森林之中回荡。

杨涵果然停下了脚步。

“你是何人？为什么知道我的名字？”

巫木淡淡问道。

“巫木前辈，我是仙庭六品仙官，第三十三仙将杨涵。”

杨涵抱拳道。

仙庭？！

空气似乎凝固了。

妮娅看向巫木的表情已经充满了危险。

要知道当年王庭覆灭跟仙庭就有直接的关系。

所以两个势力是敌对关系。

巫木的声音也冷了几分：“仙庭的人来我王庭作甚？若是要挑衅的话，你这修为未免也太低了一些。”

“巫木前辈不要误会，家师跟您可是旧识，这次前来也的确是有大事要商讨。”

杨涵连忙解释。

“你师父是谁？”

巫木问道。

“家师景煜。”

杨涵说道。

巫木眼中露出意外之色。

影和妮娅也大抵如此，他们三都认识杨涵口中的景煜。

巫木的语气稍微缓和了一些：“他叫你来干什么？”

“现在的仙庭已经病入膏肓，已经到了不得不变的时候，家师想要跟虚空族结盟，新仙庭若成立，将会承认虚空族的地位，让人族和虚空族和平相处。”

杨涵平静的话语，却犹如一颗惊雷丢进了平静的湖面。

掀起了滔天的波浪！

第372章 改天换地的大事

造反！

这两个字在苏起的脑海中闪过。

苏起不知道景煜是何人。

只知道此人确实胆大包天。

同时也说明这个人的地位不会低。

否则的话如何敢有这样的想法？

这个消息若传出去，将会掀起惊涛骇浪。

若计划真实施了。

苏起可以想象仙界会乱成什么样子。

本就正值仙界大寂灭的特殊时期。

若仙庭再发生叛乱，那么这将是整个仙界的一场浩劫。

这将是一场大风暴！

所有靠近的人都会粉身碎骨。

巫木的眼中也露出了震惊之色。

仙庭从成立至今，从未发生过叛乱。

可以预料，这将是载入整个仙史的大事件！

杨涵说完这句话以后，就一直维持着抱拳的姿势，没再动弹。

静静等待巫木的回复。

“所以你此行来就是为了与王庭结盟？”

“正是。”

“现在的王庭名存实亡，又有什么地方值得你师父拉拢？这可是一件改天换地的大事。”

“家师说过，王庭只是暂时的衰落，终会再次兴盛，巫木前辈不必过谦。”

“另外，此行前来，除了结盟，家师也想向巫木前辈借一件东西。”

“什么东西？”

巫木和杨涵一问一答。

杨涵抬起了头，一字一顿地说道：“傀儡之木。”

此言一出。

苏起忍不住低头看了看刚刚被自己炼化的傀儡之木。

你来迟了啊，现在这玩意已经是我的了。

“他要这东西做什么？”

巫木淡淡问道。

“傀儡之木是家师计划里的重要一环，具体的情况我也不太清楚，希望巫木前辈能够成全。”

杨涵低头说道：“这里有家师的手书，还望巫木前辈可以一观。”

说着，她拿出了一个信封。

很快，一只树藤伸到了杨涵的面前。

她把书信递了出去。

树藤一个接一个，很快就递到了巫木的手中。

“我来。”

妮娅抢过了信封。

三下五除二的打开。

然后拿出了里面的信纸。

信纸上面的字极其好看，并且每一个都充满了独特的韵味。

苏起光是看上一眼都觉得有些头晕眼花，完全看不清上面的字。

这是高级的防窥手段！

修为低的仙人根本看不清楚，若要强行去看，只怕会伤及本身。

由此也可见写信之人，修为恐怖到了何种程度。

而妮娅则直接读了出来：

“见信如晤。”

“天渊一别，沧海桑田，老朋友，过得可还好？”

“仙庭的腐败和溃烂，自千万年前已初露端倪，那时大家以为这不过是一个小问题，只要矫枉过正，严厉整顿，这种不正之风自会消散。”

“但千里之堤毁于蚁穴，这些年来我逐渐明白了一个道理，仙庭已经到了不得不变的时候。”

“若想安然度过这次仙界大寂灭，我们需要的是一个纪律严明，大公无私的仙庭，而不是一个欺上瞒下，腐败成风的仙庭。”

“老朋友，我知道这些年来虚空一族的生存空间被极致压缩，想必你们王庭也是不甘的。”

“而导致这一切发生的罪魁祸首正是仙庭。”

“请相信我，新仙庭成立以后，虚空一族的待遇将会与人族同等，你们不用再躲在阴暗的角落，担惊受怕，你们也可以见到初生的太阳，呼吸新鲜的空气。”

“同呼吸，共命运，仙界本就是一体。”

“加入我们吧，老朋友。”

读完以后。

巫木深吸了一口气：“你们怎么看？”

影摇了摇头：“我从来就不相信仙庭。”

妮娅冷笑了一声：“好一个同呼吸，共命运，他景煜说的漂亮话倒是一套一套的，谁知道到时候真的成了又是什么样的？”

“我了解景煜的为人。”

巫木说道：“他说的话肯定会兑现。”

“你了解的是千万年前的景煜，现在的他？不一定咯。”

妮娅摇头。

时间会改变一个人。

自古以来都是如此。

千万年前的景煜，古道热肠，一腔热血。

但现在。

谁也无法肯定了。

巫木沉默了好一会。

然后对杨涵说道：“回去告诉你师父，结盟可以，但傀儡之木不会给他，这东西已经有了更好的归宿。”

杨涵的脸上露出了一丝失望。

“巫木前辈，这东西真的很重要，家师千叮咛万嘱咐，务必要拿到它。”

杨涵还在做着最后的争取。

“我说了，结盟可以，东西免谈。”

巫木再次说道。

这就相当于是变相的拒绝了。

没有傀儡之木，相当于虚空一族半分力也没有出。

一个口头上的结盟能有效吗？

答案是显而易见的。

“我知道了。”

杨涵抱拳说道：“既然如此，前辈的话我会带到的，只希望到时若真有麻烦前辈的地方，前辈能不遗余力的支持。”

“若是我力所能及之事，当然没问题。”

巫木点头。

“那便多谢前辈了。”

杨涵说罢，头也不回地离开了。

虽然没有拿到傀儡之木，但至少跟虚空族的结盟达成了。

尽管只是口头上的。

而此时的苏起则在思考一件事。

自己要不要揭露这件事？

若真要揭露的话，又去哪里揭露？

刚刚两人的对话他已经全程录制下来。

关于有无必要揭露这件事。

苏起觉得还是先搞清楚师父在朝中担任的职务。

杨涵说的这些话又是否属实。

但这份证据。

是一个底牌。

在关键时候能发挥出想象不到的作用。

第373章 指引令牌

人界。

巫国。

皇宫。

一名衣着华丽的少年，从床上醒来。

只是他眼里怨毒的神色却化不开。

“长生观，好…好得很。”

少年的眼中有着无穷的冷意。

他便是孔慈。

当时用秘法绑定了米杰，本来不用多少时日自己就可以把他的天赋还有道心全都掠夺，却被林雪救下来了。

不过他并不清楚是谁把米杰救下来了。

只知道那种痛入骨髓的感觉再也不想体验了。

他找了好久才找到稍微合适一点的鼎炉，于是便火速进行了夺舍。

也就是说他现在已经是巫国皇子的身份。

只是这具身体跟米杰那副身体完全无法比较。

无论是从天赋还是从气运来讲，都远远不如。

每每想到这里。

孔慈的恨意都犹如滔滔江水，连绵不绝。

不过好在自己仙界的功法，即便是这具身体修为也提升的很快。

如今的他已经拥有元婴期的修为。

按照他现在的这种修炼速度，不用三十年，就可以修炼到渡劫期，然后重新飞升仙界。

“缘生城的美人们，没有了我应该很寂寞吧？”

孔慈喃喃说着。

他现在时常怀念自己在仙界的日子，身为缘生城的第一纨绔，可以用潇洒无比来形容。

不过现在好歹也贵为一国的皇子。

只能说日子也不差就是了。

就在这时候，门被敲响。

“进来。”

孔慈收回了思绪，冷冷说道。

很快，门被推开了，一个衣着寸缕的女子走了进来。

这身衣服几乎就遮住了身上几个关键的部位，看上去就很火热。

加之这名女子的容貌也算得上是美丽，寻常男子光是看上一眼，只怕都会被勾去了魂。

“皇子殿下，奴家今天这身如何啊？”

女子笑盈盈地问道。

“很好，快过来。”

孔慈嘴角一咧说道。

女子欲拒还迎，如羞似怯地走了上去。

没过一会，房间内就变成了满堂春色。

十分钟以后。

两人躺在床上。

女子媚眼如丝地说道：“皇子殿下，您让我打听的那件事已经有眉目了。”

“找到东西了？”

孔慈眼睛一亮。

“还没有找到，但是在帝国西南边出现了一个巨坑，很像您说的那个地方。”

女子说道。

“好，很好。”

孔慈从床上一跃而起，然后三下五除二的穿好衣服。

“皇子殿下，您去哪，就…就不来了吗？”

女子娇羞地问道。

“男儿当志存高远，岂能为儿女情长所困？”

孔慈脸上露出不屑之色，随即推开房门离开了。

确定孔慈离开以后。

女子脸上也是露出不屑之色，吐槽了一句。

“切，细狗。”

……

拿完四大神器的苏起。

准备离开了。

接下来他要着手准备去营救宋潇湘的事。

只是现在的他还没有一个头绪。

自己现在就连赤炎仙宫在哪里都不清楚。

其实关于秦千函说的这些话，苏起也没有全信。

如果宋潇湘真的被囚禁了，那她又是怎么得到这个消息的？

她说帮宋潇湘带话，那也就是说她是能够见到宋潇湘的。

所以接下来苏起就要验证秦千函这话的真假。

在仙界发生了这样的一件大事，苏起就不信打听不到。

那么打听情报就要找一个靠谱的情报机构。

苏起便在遗迹里随机抓取了几名幸运路人，问了一下仙界最靠谱的情报机构。

结果当然是问到了。

天机阁。

这是一家宣称只要你能付得起代价，什么消息都能够探听到的机构。

甚至就连十帝今天穿得什么颜色的内衣都能够探听到。

当然，这只是一个夸张的形容。

这也可以从侧面得知天机阁的情报网究竟有多么可怕。

仙界五域，天机阁的总部在中仙域。

其余四大仙域也有他们的分支机构。

东仙域分支机构在桃花城。

桃花城算得上是东仙域最繁华的城市。

相比于缘生城这种犄角旮旯来说，这是真正的超级城市。

城市等级上去了，自然仙人等级也会上去。

桃花城的高端战力比之缘生城不知道要多了多少。

据说桃花城的城主还是仙王境的强者。

在一切都打听妥当以后。

苏起便打算离开了。

在离开之前四大神兽，除了锤子，其余三人都来送他了。

送他走出王庭区域。

“苏先生，虽然不知道你如何才能振兴王庭，但我相信先知的预言不会错，如果在外面遇到什么困难了，欢迎你随时回到王庭，我们会做你的后盾。”

影说道。

“给，这个给你。”

就在这时候，妮娅拿出了一个令牌。

“这是什么？”

苏起接过令牌。

“无尽星野的入口会随机刷新，有了这个令牌以后，无论入口刷新在哪里，它都会给你准确地指引方向。”

妮娅说道。

“多谢前辈。”

苏起连忙说道。

有了这玩意，他以后想进入无尽星野，就不用跟着人群跑了。

在别人还没有发现入口的时候，他就已经进来了。

领先简直不要太多。

无尽星野还有很多区域他还没有探索过。

其中有很多适合炼体的星球，他打算等到把宋潇湘的事解决以后，再来一趟，说什么也要把炼体等级给提升上去。

第374章 出发

苏起离开了。

从无尽星野出来的时候。

正好碰到了杨涵。

看起来也在等船。

不过此时的她一脸心事重重的样子。

与此同时。

在另外一边，也站了一拨等船的人。

这拨人明显是认识杨涵的，所以隔了一段距离。

苏起还注意到这些人的脸上都带着欣喜的笑容，想来应该是有不错的收获。

这一趟他倒是没有什么可以出手的东西。

再说了他也瞧不上那些仙石。

现在九天陨铁也有了，苏起现在就想搞到一点时之沙。

这样的话他的阵盘可以修复，提升实力也会更快一些。

明明拥有永恒的寿命，如果别人有他这个寿命，直接找个地方苟起来，苟个天荒地老，把一切危险都熬过去。

熬着熬着就无敌了。

而他呢？

虽然也有这个想法。

但是有太多羁绊，让他没有办法做到什么都不管。

况且现在正值仙界大寂灭的时候。

如果他什么都不管。

真等到仙界寂灭，恐怕他也活不下去。

苏起走到了杨涵旁边。

现在掌握着这个女人的把柄，总觉得有些暗爽。

杨涵也注意到了苏起。

她脸上露出笑容：“哟，你不是跟踪我吧？怎么我出来你也出来了？”

“可能这就是缘分吧。”

苏起笑了笑。

虽然说知道了杨涵叛贼的身份，但他并没有刻意去疏离。

如果有可能的话，苏起甚至想从她的口中套些话出来。

“怎么，现在不怕我了？”

杨涵笑盈盈地问道。

“我就没有怕过你啊。”

苏起笑道。

“真是有意思的小家伙。”

杨涵有意无意地说了一句：“只是还太年轻了。”

就在这时。

船来了。

杨涵便没有再说，转身上船。

苏起也跟了上去。

另外的那群人犹豫了片刻，也跟着走了上来。

“杨大人好。”

“杨大人好像又漂亮了。”

“杨大人好。”

这伙人上船以后都颇为拘谨。

纷纷给杨涵打招呼。

杨涵似笑非笑地看了他们一眼：“收成不错？”

几人顿时面色一紧。

“哈哈，也没有也没有，就小赚了一点。”

“就是就是，没什么好东西的，好东西都被其他人给抢走了。”

“唉，这个无尽星野的收成真是越来越差了，下次恐怕不来咯。”

这些人都在叫苦连跌。

生怕被杨涵盯上。

“你们这么紧张做什么，我又不会要你们的东西。”

杨涵淡淡说道。

“杨大人的名声在外，自然是不会的。”

“我们也是真的没有什么收成啊，唉，越来越难咯。”

几人忙回应道。

接下来杨涵就不搭理他们了。

转而开始看起了湖面。

一路无惊无险，船靠岸了。

苏起一下船，立马就有许多人围了过来。

“兄弟，有没有什么收获啊？”

“我们这里回收的价格比起市场上其他家的价格都要高得多，要不要看看？”

“我们这边专业回收草药的，无论你是需要仙石还是需要丹药或者是仙器之类的都有，主要就体现出一个公平交换。”

“在我们这里卖东西主打的就是一个放心。”

面对热情的众人。

苏起表示自己没有什么收获。

以此来打发众人。

有一部分人被成功的打发，但还有一部分人还是不依不饶地追着他问。

一般来说，像苏起这样的人。

要么就是真没有东西，要么就是有东西不放心出手。

一般来说，不放心出手的都是重宝。

毕竟去无尽星野还要付出船费，没有一点收获基本上没有人会空手出来。

不过无论别人怎么问。

苏起都是一副我什么也没有的样子。

那些人见确实从他手里收不来什么东西，便也不纠缠了。

而苏起注意到刚刚在船上的那伙人已经被包围了。

他们带出的东西引起了疯抢。

具体是什么东西，苏起没有去凑热闹。

只听到那些商贩一个个喊价喊的热火朝天，想来不是什么一般货色。

苏起准备找个没人的地方试试他的虚空之舟。

他此行匆忙了一些，没有去搞那什么虚空石。

不过好在这东西仙石也能够驱动，仙元也能够驱动。

虽然速度会慢上一些，但对比起其他的一些飞梭来说简直不要太快。

苏起花了十块仙石在摊贩那里购买了一张地图。

是整个东仙域的地图。

他看了看自己现在的位置。

距离那传说中的桃花城大概还有上千万里。

由此也可以看出整个仙域有多大。

光是一个东仙域的面积都超过几万万平方公里了。

他如果想去其他仙域的话，还得去坐跨域传送阵才行。

要靠自己飞的话，姑且不说耗费的时间和精力，光是每个区域交界处的天堑就够喝一壶的。

除非是仙帝。

否则的话谁也没有百分百的信心能够跨越这些禁地。

很快，苏起便远离了人群。

来到了一个荒无人烟的地方。

他把虚空之舟拿了出来，然后丢在了空地上。

随着仙元的注入，虚空之舟开始变大。

这一次他没有让它变得像是轮船一样夸张，就普通的飞梭大小。

随后苏起便坐了进去。

将地图平摊之后，苏起启动了虚空之舟：“出发！”

第375章 非礼勿视

嗤——

下一秒，破空声传来。

苏起发现周围的场景变幻。

虚空之舟竟然直接融入了虚空之中。

消失在了原地。

通过透明的窗户，苏起算是开了眼界。

虚空其实就是一片无尽的黑。

什么也看不清楚。

但是可以听到有无形的罡风在撞击船体的声音。

苏起将仙识从船内探了出去。

这才能够清晰地感觉到虚空之中的凛冽罡风。

他的仙识几乎是刚一露面就被绞杀殆尽。

而这虚空之舟竟然半分反应也没有。

由此可见打造这虚空之舟的材料究竟有多么的坚硬。

随后苏起便开始设定坐标。

对照好地图，苏起将坐标设立在了桃花城附近。

“轰！”

设定好以后，苏起便启动了。

虚空之舟化作一道流光，瞬间消失在了原地。

尽管前方是一片无尽的黑，但苏起还是能够感觉到船体在飞速前进。

就像是穿越时空隧道的一般。

千万里。

也就是五百万公里。

按照他现在用仙元驱动的速度来看，大概需要五天的时间。

一天一百万公里。

这个速度其实是很夸张的。

甚至已经超越了很多仙兽飞行的速度。

毕竟仙界的等级很高。

自然飞行的速度也不会太快。

一切都设定好以后就不用苏起操心了。

他便又开始了修行。

在第三天的时候，他忽然看到前方有一个白点。

这是这么多天以来头一次在这虚空通道里面看到其他颜色。

苏起连忙放慢了速度。

开始缓缓接近那个白点。

等到他接近以后，方才看清楚这竟然是一个人！

一名穿着白衣的男子。

这名男子看样子身体已经被冻硬了。

但让苏起感到奇怪的是，那些罡风竟然没有撕碎这个男人的身体。

甚至连衣服都是完好的。

这说明什么？

说明男人的衣服只怕也是一件仙器，另外他很有可能是一名炼体者。

让这罡风对他的肉体无可奈何。

苏起停在了男人的旁边。

细细打量着这名男子。

如果不是这个男人胸口没有起伏，他甚至怀疑这个男人根本没有死。

虚空之中突然出现的神秘男人？

“要不要弄到船上？”

苏起脑海里闪过一个想法。

只是这个念头刚一冒出来就被否决掉了。

现在不知道这个男人究竟是什么来路。

如果贸然弄到船上，说不定会有危险。

万一这个男人没死呢？

只是暂时昏迷了？

想到这里苏起更是一阵恶寒。

如果真是这样的话，这男人有恶意他根本一点办法也没有。

按照苏起如今的身体强度，丢到虚空之中，若仙元耗尽，只怕也会被撕碎。

不可能做到男人这种程度。

再三犹豫以后，苏起不再停留，继续向前飞走了。

不管怎么说，小心为上。

现在的他没有碾压一切的实力，凡事都要多加注意。

等到苏起离开了整整一天以后。

这名虚空中飘荡的白衣男子猛然睁开了眼睛。

他的眼睛竟然是银灰色的。

在他睁眼的那一刹那。

虚空忽然破碎，光线照了进来。

“轰！”

紧接着，这一片的虚空都开始层层破碎。

就像是碎裂的玻璃一样，很快，这一片虚空都坍塌了，露出了外面的世界。

“有人为我停留过，又离开了。”

男人鼻翼抽动了几下，喃喃说道。

“能在虚空之中行走，想必也是一名高手，竟然没有动我身上的宝物。”

男人又检查了一遍自己的身体。

“真是可惜。”

男人有些遗憾地叹了口气，随后走出了虚空。

很快。

这片虚空开始愈合。

……

苏起自然不知道那男人又活了过来。

又经过两天的飞行，他已经快要抵达终点了。

嗤——

又一阵破空声传来以后。

苏起眼前一亮。

发现自己已经从虚空之中出来了。

四下无人。

苏起把虚空之舟收了起来。

然后开始打量起四周的景色。

从地图上的绘制来讲，这里是一片树林。

事实也的确如此。

不过这里的树都不算太高，地上的青草就像是加了滤镜一样，十分好看。

阳光从树叶之间的缝隙洒下来，让苏起想起了多年前慵懒的午后。

空气非常的清新，还伴随着阵阵青草的香气。

让人感觉十分的舒服。

苏起闭着眼睛享受了一会以后，便腾空而起。

朝着前方飞去。

前方一百里就到桃花城了。

这段路他打算直接飞过去。

当苏起飞过这片树林以后，才发现前方有一个湖。

这个湖就环绕在树林之中。

湖水十分的清澈，在阳光下泛着像是宝石一样的光芒。

只一眼苏起就被吸引了。

这个地方比起他穿越前去过的那些网红景点，不知道要美上多少倍。

但很快他就发现不对劲了。

因为他发现竟然有一名女子正在岸边宽衣解带，看样子是想要下去洗澡或者是游泳。

苏起连忙抬起头，不再去看。

他现在的眼神何其好？

刚刚那一眼已经看到了这名女子的身段极其曼妙，侧脸的下颌线比起大多数人的人生规划还要清晰。

苏起打算绕过这段区域。

但就在这时，一声咆哮传来。

苏起前方忽然飞过来一只长着翅膀的吊睛猛兽。

“吼！”

第376章 感兴趣的消息

这只突然出现的吊睛猛兽。

让苏起惊了一下。

不过在发现这吊睛猛兽只有真仙境的修为以后。

他便全然无惧了。

“轰！”

下一秒，苏起一拳轰在了吊睛猛兽的头上。

原本他脸上还带着轻蔑，心想一个同等级的人类竟然还敢跟它比拼肉身力量。

可是下一秒它就知道自己错了。

恐怖的力道瞬间席卷全身，然后将他掀飞了出去。

“轰隆！”

或许是巧合，吊睛猛兽被苏起这一拳直接轰进了下方的湖水里面。

犹如炸弹投入水面。

一朵巨大的水花炸开，整个湖面都泛起了阵阵波浪。

“啊！”

苏起听到了一声尖叫。

想来就是那个想要洗澡的女人。

苏起二话不说，化作一道流光消失在了天际。

这个时候万万不能够暴露自己，不然不得被别人当成变态啊？

苏起消失没多久，那只吊睛猛兽就从湖面飞了出来。

浑身被打湿，一脸的狼狈。

只是它还没来得及反应，就看到一个女人杀气腾腾地看向自己。

“你这只色虎，竟然偷窥老娘洗澡！”

女人满脸的杀气腾腾。

然后悍然出手。

“？”

吊睛猛兽还没来得及反应。

就被这女人的仙器给刺穿了。

“噗嗤！”

下一秒，吊睛猛兽直接在空中爆成了一团血雾。

女人收回了自己的仙器。

是一只银环。

此时上面正带着恐怖的波动。

女人冷哼了一声。

看着已经被血水染红的湖面，也没有了洗澡的心思。

随即转身离开了。

若是苏起看到了这一幕的话一定会庆幸自己的高瞻远瞩，否则的话说不定会落得跟这个吊睛猛兽一个下场。

……

十分钟以后。

苏起终于看到了传说中的桃花城。

只一眼他就被震撼到了。

桃花城是一座山城，依山而建，在城中有一颗耸入云霄的大树，望不到头。

而在山下方则有一条平坦笔直的道路，一直通往城市的方向。

在这道路两旁种植着数之不尽的桃花树。

恐怕不止三十里。

这时候苏起才明白为什么这里叫做桃花城。

光是从城外的桃花就可见一斑。

苏起从空中落下。

桃花城以外是可以飞行的，但他想要走一走这桃花大道。

这让他想起了长生观外的那片桃林。

跟苏起一样在地上行走的人其实并不少。

不过大多修为都比较低下。

这些人形形色色，有男有女，有美有丑。

苏起只看了一眼，便没有再过多的关注。

他沿着这条大道一路向前。

总体来说，这条道呈现一个上坡的趋势。

可以远远看到桃花城巨大的轮廓。

“你听说了吗？二狗家的那条狗昨夜被人打死了，今天早上才发现，也不知道是谁这么缺德。”

“哈哈哈，这就是报应啊，他养的那条疯狗整天就冲着路人狂吠，我早就知道会有这么一天。”

“你怎么那么开心，该不是你做的吧？”

“胡说，我们读书人可不做那种事，你可不要凭空污人清白！”

“刘兄，今年桃花府又在进行征文大赛了，还是以桃花为主题做一首诗或者词，去年你遗憾落选，今年可做好准备了？”

“刘兄今年肯定是十拿九稳的，听说今年的奖品是一件高等级的仙器，还有桃花城荣誉市民的称号，我要是有这个文采肯定也去参加了。”

“呵呵，也不敢说十拿九稳，毕竟桃花城的文人墨客何其之多？我只能说略有机会罢了。”

“刘兄真谦虚，以你的才情今年必然会入选的啊。”

“就是就是…”

苏起对于这个话题还是比较感兴趣的。

他看了看那伙人。

四个穿着锦衣玉袍的公子哥。

为首的那名男子穿着最为风骚，一身大红色的袍子将他凸显的极为显眼。

不过好在他的那张脸确实也算得上是英俊，所以并不显得突兀。

反而给人一种眼前一亮的感觉。

“听这伙人的意思，桃花城每年都会征集诗词？竟然还是一个如此文艺的城市，我喜欢。”

苏起在心里想着。

仔细想来，自己也有好长一段时间没有吟诗作对了。

此次如果有机会的话，倒是可以去参加一下那所谓的征文大赛。

“嘿嘿，兄弟们，听说美仙院又来了一批仙女，那身姿，那才情，简直是我等文人墨客的天堂啊，要不今晚去见识一下。”

“可以啊，只是最近家里的婆娘管得紧，可能需要兄弟们给我打打掩护。”

“好说好说，打掩护这种事我是专业的，嘿嘿嘿。”

这时候这伙人又开始聊起了春楼。

只是那被叫刘兄的男子摆了摆手说道：“我就不去了，你们去吧。”

此话一出。

引得另外三人又打趣起来。

“刘兄，不是吧，你行不行啊？大家都是男人，去玩一玩也没什么的嘛。”

“嘿嘿，这你就不懂了吧？刘兄早就被金凤楼的灵芝姑娘勾去了魂，这次回去啊，估计又要去金凤楼找人家咯。”

“老六，你可是说到刘兄的心坎上了，你看他的脸都快笑出花来了，哈哈。”

被调侃的刘兄。

淡淡说了一句。

“你们这些喜欢庸脂俗粉的家伙不会懂的。”

第377章 趣事

苏起跟着这伙人走了一会。

随后便不再去听了。

主要是后面他们讨论的都是一些风花雪月的事。

对于这些事，苏起不太感兴趣。

他现在还在想着那诗词比赛的事。

不过在此之前，他得先去天机阁一趟，把自己想要的消息先弄到手再说。

这时一阵春风吹来。

桃林窸窸窣窣地摇摆起来。

随后粉红色的桃花瓣犹如一场雨飘落。

走在路上的行人都驻足下来，脸上带着欣喜，观赏着这一场桃花雨。

这时那伙人的声音又传进了苏起的耳中。

“此情此景，我真想要赋诗一首！”

四人中的一名胖子，脸上带着陶醉之色。

“李兄竟然想要作诗，来来来，我们洗耳恭听！”

立马便有人捧场。

胖子想了想，然后笑道：“那我就献丑了。”

“啊！”

“桃花纷飞。”

“你那么美。”

“就像我看海。”

“全特么是水。”

“……”

几人沉默了片刻后。

纷纷鼓掌叫好。

“好诗好诗！虽然我也不知道哪好。”

“哈哈哈，还得是李兄，当年我们一起上学的时候，先生没有打死你的确是他太过仁慈了。”

“听了李兄作的诗，忽然激发了我创作的信心。”

而苏起在一旁。

差点笑出声。

没有想到在仙界也能碰到这么逗的人。

苏起继续向前。

隐约听到后方传来了吟诗作对的声音。

大概确实被胖子激发了创作的信心和热情吧。

苏起如是想着。

这段漫长的桃林路。

苏起到底还是走到了终点。

一路走过来，他也想起了很多长生观的往事。

坦白来讲。

他有些想念长生观了。

想念那里的人和事。

想念以前优哉游哉的生活。

只是。

这一切都回不去了。

苏起收回了思绪。

在前方是一个古色生香的城门。

这城墙上竟然都雕刻着许多的桃花。

看来这桃花城对于桃花的喜爱，可是深入骨髓的。

苏起注意到。

甚至连那些守城的士兵，身上的盔甲都有桃花的标志。

入城的时候，苏起并没有受到什么刁难，很顺利地便入城了。

甚至于守城的仙兵都没有多看他一眼。

苏起还记得自己在缘生城门口可是摸过那个什么命石的。

这么看来最近仙庭应该没有抓什么逃犯。

进入城内以后。

苏起发现城内的建筑也都充满着一股子韵味。

那是一种古典的美。

他穿越前也去过很多古镇，那些所谓的古建筑，甚至比不上这里路边随便一家店铺。

大街上的人很多。

神色各异。

不过其中以匆忙居多。

苏起的到来还是引起了一部分人的注意。

在缘生城那个犄角旮旯，如果发现一个苏起这么好看的仙人。

不用三天他就会凭空消失，被抓去做男宠。

但在这桃花城，却是要安全许多。

毕竟这可相当于是东仙域的都城，自然治安要好上不少。

这时有一名男人走上前来。

他脸上带着职业化的微笑，从修为波动来看，这是一名天仙境的仙人。

“小哥你面生的紧，是第一次来我们桃花城吗？”

男人热情地打着招呼。

“有什么事吗？”

苏起问道。

“我想你应该需要一名本地的向导，自我介绍一下，我叫唐大龙，是本地人，专职于向导工作，每天仅需一块仙石。”

唐大龙笑着说道。

“一块仙石？”

“对，一块仙石。”

一块仙石的确不贵。

苏起想了想，然后说道：“谢谢，我不需要。”

别忘了，苏起可是道士。

看面相这种事可谓是手到擒来。

这唐大龙的面相并不太好，奸邪之相溢于言表。

苏起猜测他并不是想挣这一块仙石。

搞不好就是对他有什么企图。

唐大龙愣了一下，似乎没有想到苏起会拒绝。

然后连忙说道：“兄弟，桃花城太大了，你如果想要尽快融入这里，必须要一个本地的向导才行，相信我，没有人比我更懂桃花城。”

“不知道你对美色有没有什么需求？”

唐大龙嘿嘿一笑说道：“桃花城的那些烟花柳巷我可熟得很，像兄弟你这种姿色，那些娘们都恨不得倒贴，根本不用花钱。”

“放心，你找哥当向导，那可是妥妥的。”

唐大龙相信。

苏起没有理由不心动。

毕竟男人嘛，都好色。

何况是这么英俊的男人。

岂料。

苏起果断拒绝了。

“我对女人不感兴趣。”

“？”

唐大龙看向苏起的眼神忽然变了。

有种复杂难言的情绪在里面。

“对男人也不感兴趣。”

苏起又补充了一句。

唐大龙这才松了口气。

然后连忙说道：“兄弟，你不要告诉我你还是个处？你可是真仙啊！真仙！”

“你知道其他的真仙整天都在干什么吗？”

“吃喝嫖赌样样都干，稍微有点小帅的那种真仙，更是整天忙的脚不沾地。”

“桃花城别的不多，就桃花特别多，你懂的。”

“不懂。”

说罢。

苏起朝着另一边走去。

这桃花城别的不显眼。

那颗参天大树绝对显眼。

苏起打算先去那里看看。

第378章 我给你算一卦

“诶~等等啊，兄弟。”

唐大龙不依不饶地追了上来。

“兄弟，听我的，这桃花城真的需要一个向导，可以避免走很多弯路。”

“我看你走这边，你是想要去神树那边吧？我告诉你，那边没什么好去的，都是一群骗子在那里算命，你要是真信了，那就花冤枉钱了。”

“如果你对寻花问柳不感兴趣，我这儿还有其他的方案嘛。”

“你要相信我，我是一个专业的向导。”

唐大龙就在苏起的旁边一直喋喋不休。

这次苏起都懒得搭理他了。

任由唐大龙在他旁边叽叽喳喳。

他就像是没听见一样。

而唐大龙也确实有毅力，就这样一直跟着苏起，一直在旁边说。

到最后，苏起干脆用仙元堵住了自己的耳朵。

然后便清净了。

而唐大龙也不信这个邪。

比苏起难搞定的他不是没有碰到过。

他相信只要自己的脸皮够厚，苏起一定会请他当这个向导。

桃花城的确很大。

走到那棵参天大树花了苏起足足一个时辰。

这大概就是所谓的望山跑死马。

不过这点路程对于仙人来说，连热身都算不上。

若不是他想要一路欣赏沿途的人文风景，速度大概还会快上许多。

唐大龙还在喋喋不休地说。

苏起就看到他的嘴巴在一开一合，至于具体说的什么？

他不知道。

也不想知道。

而唐大龙看到苏起看向自己。

当下精神一振。

心想这就顶不住了？

上一次那个难搞定的女人，自己可是磨了一个星期。

最后还不是答应自己当向导了？

再然后嘛…

嘿嘿，狠赚了一笔。

唐大龙是不见兔子不撒鹰的主，像是苏起这种姿色的男人，比女人更能让他大赚一笔。

所以他已经做好了打持久战的准备。

就算磨上一个月也行。

必须要取得苏起的信任！

苏起开始打量起四周的景色。

这棵参天大树高耸入云，从他这个角度根本看不到尽头在何方。

所谓大树底下好乘凉。

这参天大树确实带来了一片阴凉的地。

在大树下面有很多摆摊算命的人。

上面写着什么。

“半仙算命，不准不要钱。”

“祖传算命，祖传十八代。”

“看手相，测八字，趋吉避凶，我是专业的。”

各种专业或者雷人的广告。

让苏起想起了他穿越前在路边看到的那些老大爷。

大多摆的也是这样的小摊摊。

苏起没有算命的兴趣。

他打算找个人问问这天机阁在何处。

至于现成的唐大龙？

已经被苏起彻底忽略了。

看到苏起朝着那些算命先生走去。

唐大龙连忙叫嚷：“兄弟，你仙石多啊？相信我，这些都是骗人的，你要是真去算，那就是妥妥的大冤种。”

只可惜。

他的话苏起听不到。

苏起正想找一个路人问路。

在路过一名算命先生的摊时。

这算命的老头一把扯住了苏起的裤子。

“小兄弟，算一卦？”

苏起看了看老头。

是一个大乘期的修士。

一般来说，像这种低等级的修士是不敢去碰高等级的修士的。

就连衣角也不敢。

这老头倒是有些特立独行。

“不好意思，我不需要。”

苏起摇了摇头。

这时的他已经撤去了仙元，能够听到别人讲话了。

“小兄弟，你一定要算一卦，你的面相是老夫见过最奇特的。”

老头接着说道。

“奇特在哪？”

苏起笑着问道。

“特别帅！”

老头接了一句。

“噗嗤。”

一旁的唐大龙被逗笑了。

然后他说道：“你这糟老头倒还有点意思，那你看我的面相怎么样？”

“也很奇特。”

老头看了他一眼，淡淡说道。

“多奇特？”

唐大龙双手抱在胸前邪笑。

在他看来这老头大抵又会想出什么恭维之词。

“特别丑。”

老头一脸认真。

此话一出，唐大龙的面色就变了。

笑容僵在脸上，随即指着老头吼道：“我看你这个糟老头是特别欠揍。”

“呵呵。”

老头丝毫不惧，摸了摸自己花白的胡须说道：“正好老夫最近相中了城南的一套住宅，你最好是揍我一顿，这样我就可以喜提新房了。”

桃花城的律法十分严厉。

所以老夫根本无惧唐大龙的威胁。

“你以为老子不敢是吧？”

唐大龙撸了撸袖子，不过随即想到苏起就在自己旁边，自己要是暴露了本性，那鱼儿上钩就难了。

于是他指着老头说道：“老子是良民，还真不敢。”

“噗嗤。”

老头却笑了。

“你？良民？”

“这样吧，老夫免费给你算一卦，我算你最近有血光之灾，化解不了。”

老夫淡淡说道。

“你这老东西！”

唐大龙差点就动手了。

不过最后还是忍了下来。

老头没再去管唐大龙，而是又一次看向了苏起：“小兄弟，求你了，就让我给你算一卦吧，我真是太好奇了。”

“不算。”

苏起还是摇头。

“唉，好吧，若你之后改变了主意可以随时来找我，我一年四季都在这里摆摊。”

最后老头叹了口气。

苏起便继续往前。

唐大龙正想跟上去，忽然被老头抓住了裤脚。

“喂，我给你算了一卦，给钱啊。”

第379章 血光之灾

“？”

唐大龙皱了皱眉头：“你自己刚刚说的免费？”

“信则免费，不信一百。”

老头很是理所当然地说道：“很明显啊，你不信。”

“你特么疯了吧？”

唐大龙忍不住骂了一句。

这里说的一百。

那可是一百仙石。

寻常算命的最多也就收个三五块仙石。

这老家伙简直就是想钱想疯了。

关键是竟敢敲诈到自己头上，这不是找死？

“给不起？”

老头斜楞了唐大龙一眼：“那你就说你信了，这费用就给你免了。”

“我信你二大爷。”

唐大龙撸了撸袖子：“老家伙，你是真不知道我是谁是吧？信不信我找人弄死你。”

“粗鲁。”

老头摸着自己花白的胡须：“你可赶紧的啊，老朽虽然只是个臭算命的，但我们算帮可不是好欺负的。”

唐大龙面色一变：“你是算帮的？”

算帮在桃花城，也算得上是一流势力。

主要是因为算帮的帮主拥有仙君的修为。

而这算帮主要是干嘛的？

其实就是帮人算命的。

算帮里面几乎人人都会算命卜卦，只不过大多算的并不是那么精准。

或许只能称得上是爱好者。

“不信？”

老头把衣服扯开，露出了穿在里面的带着“算”字的黄色马甲。

算帮马甲！

看到这个马甲。

唐大龙脸色狂变。

虽然他也有些背景，但是跟算帮比起来，连屁都算不上。

“给钱。”

老头再次摊手说道。

这一次，唐大龙不敢嚣张了。

他吞了口唾沫说：“前辈，我没有一百块仙石啊，要不你少收点？”

“少不了，一口价。”

老头扣了扣自己的鼻孔：“你到底给不给，再不给我就要叫兄弟了，你这算霸王卦，我们算帮可是深恶痛绝的。”

唐大龙咬了咬牙。

随后说道：“前辈你不是说信就免费吗？我信了！这次我可以走了吧？”

“信了是吧？”

老头点了点头：“信了就走吧，老朽算命从不会出错。”

唐大龙扭头就走。

暗道晦气。

今天出门是不是没有看黄历。

早就听说算帮的这群家伙，多少脑子都有点问题。

今天自己算是领教了。

只是走了几步之后，他发现了一个更郁闷的事。

被老头这么一打岔，他竟然跟丢了！

现在哪里还有苏起的背影？

“草！”

唐大龙在心中怒骂了一句。

然后便开始四处寻找苏起的身影。

在他看来，自己不过耽搁了一会儿的功夫，这家伙应该不会走远的。

结果他找了一圈，依然没有看到那个熟悉的身影。

完了，真跟丢了！

唐大龙心痛不已，如果做成了这单生意，自己在桃花城购置房产的事就有眉目了啊。

也只有这样自己才算桃花城的正式居民。

他得道侣也才肯跟他过下去。

心中有气的唐大龙，看谁都不顺眼，看什么都想怼两句。

不过这可是桃花城。

说不定就怼到哪个大佬了，如果聪明的话还是保持低调的好。

有些心累地唐大龙决定先回家，享受一下温柔乡，明天再继续找苏起。

他相信苏起来办事不可能一天就办完了。

哪个来桃花城的修士不得待上一个月？

唐大龙穿过数条小巷，回到了自己熟悉的小破屋。

别看这屋小，好歹也需要五百块仙石一个月。

在桃花城这寸土寸金的地方，能租这样一个小屋子已经殊为不易。

唐大龙回到家中，刚一推开门就发现不对劲，他竟然看到了一双男人的鞋。

这双鞋还有点眼熟。

只是他管不了那么多了。

因为他听到自己的卧室里面传来了嗯嗯啊啊奇怪的声音。

还有嘎吱嘎吱的声响。

唐大龙冲进了卧室，推开房门。

热血直冲天灵，只感觉一顶绿油油的帽子从天而降，狠狠扣在了他的头上。

他的道侣！

竟然在和其他男人偷奸！

而这个男人还是自己平日里最好的酒肉兄弟。

“你们在干什么！”

唐大龙怒吼一声。

床上的那对男女被突然出现的唐大龙吓了一跳。

“袁二狗，老子拿你当兄弟，你特么睡我女人！”

“老子阉了你！”

唐大龙掏出长剑就朝着床上的男人砍了去。

“唐哥别激动啊。”

男人慌不择路地躲开这一剑，然后火速穿好了衣服：“我跟草草是真爱，唐哥你就成全咱俩把。”

“我成全你MLGB！”

唐大龙这次动用了仙元。

“噗嗤！”

忽然，他的肩膀被洞穿，鲜血飙射而出。

“放下你的剑。”

唐大龙难以置信地看着自己深爱的那个女人。

竟然用剑亲手洞穿了他的肩膀。

“我跟二狗早在我跟你认识之前就是情侣关系了，现在我们复合了，看在你对我好的份上，我不杀你，滚吧。”

女人淡淡说道。

唐大龙只觉得一阵天旋地转。

喉头一甜。

一口鲜血喷出，随后晕了过去。

受到的打击太大，让他一时有些接受不了。

这时候他心中无比的后悔。

为什么！

为什么要说信了那劳什子血光之灾。

原来应在这了。

如果自己不信，是不是就没有这种事发生了？

老东西。

我跟你没完！

第380章 青莲仙帝的消息

苏起成功问到了前往天机阁的路。

天机阁距离神树的位置并不太远。

与他偌大的名头不同，天机阁在桃花城只有一个很小的办事处。

看起来就很不正规的样子。

店面甚至比不上一些卖吃食的店。

在店门口苏起站了好一会。

才确定自己没有走错地方。

天机阁的这个办事处。

用门可罗雀来形容再合适不过。

苏起走了进去。

一个头发花白的老妪看了苏起一眼，又低下头去，手里拿着的好像是类似报纸的东西。

苏起甚至在上面看到了一个标题。

“震惊！一男子深夜在猪圈竟然干出这样的事，究竟是人性的扭曲，还是道德的沦丧…”

看到这个标题。

苏起心想这还真是个人才。

可以去某C的震惊部报到了。

这店面小的一眼可以看完。

墙面也很简单，什么都没有挂，就是一堵白墙。

简单来说，这店除了一张桌子和一张椅子以外，似乎什么也没了。

除此之外就是门外的那个天机阁比较显眼了。

苏起甚至怀疑这天机阁是不是骗子机构。

名声打的这么响，结果就这？

你稍微掏一点钱，也不至于是这样吧？

“你好，我想打听一些消息。”

苏起开门见山地说道。

老妪放下了报纸，然后看向苏起：“可以，只要你出得起价，什么消息都不是事。”

苏起本想找个凳子坐下。

不过四处看了看，也就老妪的屁股下有一根凳子。

便作罢了。

直接说道：“那我就直说了。”

“你知道青莲仙帝吗？”

老妪满是皱纹的脸布满了笑容：“十帝我们都很了解，你该不会也想打听青莲仙帝今天穿的是什么颜色的亵衣吧？你已经是今年第八千六百三十二个了。”

苏起愣了一下。

没想到还真有人打听这么无聊的事。

这些人都是什么品种的老色批啊？

“这个消息十万仙石，怎么样，付得起吗？”

老妪看向苏起。

“我不打听这个消息。”

苏起摇了摇头。

“哦？那你要打听什么消息？是否婚配？喜欢什么样的？还是怎么偷得芳心？”

老妪笑了笑。

“都不是。”

苏起摇头。

随后问道：“你们知道青莲仙帝修炼的是什么功法吗？”

若天机阁的人连这都不知道。

那也就更别说分身的事了。

恐怕到时候也调查不出来什么。

“看来你是想考考我了。”

老妪呵呵一笑：“这并不算什么保密的消息，一千仙石。”

苏起二话没说，直接掏出一千块仙石放在了桌上。

老妪抬手收了起来。

苍老的脸上涌现出几分笑意：“青莲仙帝本名沈清宁，飞升仙界至今七十三万年零两百一十八天三时二分八秒，成就十帝之位已经三十八万年有余，所修功法乃《太上忘情道经》，走的帝路是太上忘情之道，不过据我所知她这个路走歪了，竟想通过三千分身收割诸界天骄道心，冲击无上天尊之境。”

“且不说能不能成功，就算成功了，她这天尊之境也是伪天尊，根本无法与真正的天尊比较，但她能以一介女流之身走到今天，老身也很是佩服。”

“不过伪天尊也足以碾压一众仙帝了，她很有可能成为近百万年来再次触碰到天尊境的第一人。”

“你问的只是青莲仙帝所修的功法，其他的消息算是我送你的。”

听完老妪的话。

苏起对青莲仙帝有了更深一步的了解。

不过这也说明天机阁确实有本事。

竟然连青莲仙帝放出三千分身的事都知道。

想到这里。

苏起表情认真了起来：

“我想让你们帮我调查一下，青莲仙帝是否跟妖仙帝和赤炎仙帝发生过冲突，青莲仙帝的分身是否又被赤炎掳走，可以查吗？”

听到苏起的话。

老妪愣了一下。

随后皱眉说道：“妖仙帝和青莲仙帝有旧仇这个是整个仙界都知道的事，但赤炎仙帝可是青莲仙帝的挚友，怎么会做出这种事？”

挚友？

苏起捕捉到了关键词。

如果赤炎仙帝跟青莲仙帝是挚友的话，那秦千函说的便是谎话。

“不过妖仙帝向来诡计多端，赤炎仙帝又是出了名的一根筋，若他受到蛊惑，因爱生恨，也不是没有这个可能。”

这时老妪又喃喃说着。

“你这个委托我可以接下，只是这件事涉及到了十帝之中的三位，三百万仙石，只要你能付得起，我们天机阁便会着手开始调查。”

“最迟不过一个月，我们会帮你打听清楚。”

三百万仙石！

可以说是天价了。

但是苏起付得起。

他果断付了定金。

一百万。

剩下的两百万会在探明清楚以后再交付。

若是没有打听到，付的一百万定金也会全额返还。

这就是天机阁的自信和底气。

这也是为什么天机阁有口皆碑。

从天机阁这个狭小的办事处出来以后。

苏起有种重见天日的感觉。

说起来有些夸张。

但是在那狭小的办事处内，确实容易让人感到逼仄。

“接下来去哪里呢？”

苏起喃喃说着。

很快他便决定了。

他打算先找个住宿。

然后再去了解一下那什么诗词征文大赛。

第381章 桃花城的生活

找旅店这种事。

苏起向来是看眼缘的。

这不，刚走出没多远，他就看到了一家福生酒楼。

福生酒楼的装修是苏起喜欢的类型。

于是他便住下了。

福生酒楼的掌柜叫做牛福生。

是一个面容和善的中年人。

对谁都是一副笑眯眯的样子，说话和声和气，很容易让人生出好感来。

苏起办理好入住以后，就跟牛福生闲聊了起来。

“牛掌柜，我来的路上听到有人在讲什么诗词征文大赛，这是个什么情况？”

苏起问道。

“哈哈，你说那个啊，那个比赛每年都会举办，搞得还怪盛大的。”

“每年桃花开的时候，都会举办这样一场比赛，虽然都是以桃花为主题，但是具体的场景却不一样。”

“比如去年是用桃花来表达喜悦，今年的话说不太准，但是现在已经有很多文人骚客在押题了。”

牛福生从抽屉里掏出一本书来：“苏前辈，你要是想参加的话，这本书你拿去看看。”

牛福生的修为很低。

也就金丹的修为。

在仙界的地位大概就跟人界的凡人差不多。

所以比他修为高的他通通叫前辈。

“多谢。”

苏起接过这本书，封面上印着几个大字：《桃花城历年诗歌鉴赏》

然后他翻开看了看。

上面记载的诗句有无数。

想来也是。

桃花城建立至今已经不知多少年月。

不过这活动的举办历史没有那么悠久。

到如今大概也就上万年的时间。

上万年的时间也足够记载上万首诗词了。

看了看这些诗词。

苏起发现大多都是一些打油诗。

看来仙界对于诗词还是不太擅长。

看了一番以后。

苏起没有发现跟自己知道的那些诗句有重复的。

于是他心里便有数了。

以自己这个水平去参赛的话，还是很有机会争一争这个第一的。

“爹爹，爹爹~”

就在这时候，一个小女孩跑了过来。

“我的乖宝贝，怎么了？”

牛福生跑过去，把小女孩抱了起来，脸上带着笑容。

“爹爹，这是谁呀？”

小女孩宝石一般的大眼睛眨巴着，看向苏起。

一脸的好奇。

“这是苏前辈，跟其他人一样，是我们的住客。”

牛福生笑着介绍。

“爹爹，苏前辈好好看呀。”

小女孩咯咯笑着：“把苏前辈介绍给姐姐好不好？”

“别胡说。”

牛福生咳嗽了一声，然后带着歉意对苏起说道：“苏前辈不要放在心上，我女儿就喜欢胡言乱语。”

“挺可爱的。”

苏起笑着说道：“你女儿多大了？”

“苏前辈，我今年五岁了。”

还没等牛福生说话，小女孩就抢答了。

接下来经过一番交流。

苏起知道了这小女孩的名字。

牛知雪。

本来挺好听的，但是牛这个姓搭配上就有些奇怪。

不过小女孩确实挺可爱的。

苏起跟父女俩闲聊了一会以后，便出门了。

他准备去报名这个征文比赛。

根据牛福生的介绍。

这个征文比赛的报名截止时间恰好就是今天。

看了看天色。

已经快到傍晚时分了，苏起便加快了脚步。

若是错过了这次比赛的话，那多少是有些遗憾的。

很快，他便来到了报名的地方。

或许是因为最后一天快要结束的原因，已经没什么人在排队报名了。

没有什么意外。

苏起赶上了报名。

或许是看他英俊的原因，那个负责报名的仙女还给他讲了好多需要注意的事项。

就比方说比赛的那天不能够迟到，必须提前一个时辰入场。

否则的话就自动视为放弃比赛。

苏起看着手中那枚报名成功的令牌，感觉还蛮有仪式感的。

比赛开始的时间就定在三天之后。

这三天的时间苏起便打算在城里好好逛一逛，好好领略一下这桃花城的风土人情。

夜里的桃花城比白天还要漂亮。

这里竟然有类似于路灯的东西。

苏起研究了半天，得出了一个结论，这些灯具都是用仙石来驱动的。

有了路灯的点缀，整座桃花城在夜里显得更加的美丽。

苏起还注意到，随着夜色的加深，天空中竟然开始飘起了桃花雨。

纷飞的桃花瓣犹如雨滴落下。

这种如梦似幻的场景，让许多第一次来到桃花城的游客也都驻足。

苏起试着伸手去接。

然后花瓣竟然穿过了他的手，继续向下飘落。

“居然不是实体的，也就是说，这是幻象？”

苏起喃喃说着。

要实现这种效果的话，大概率是阵法。

在如此庞大的桃花城内布下大阵，就为了打造这种虚幻的桃花雨？

苏起终于明白什么叫财大气粗。

这种大阵需要的材料无数，每天消耗的仙石估计也不再少数。

奢侈，实在是太奢侈了。

尤其是在这种仙界大寂灭的背景之下。

桃花城就像是一座屏蔽了烦恼的世外桃源一般。

在街上晃荡了一会之后。

夜深了。

这时候出现了仙兵开始撵人。

桃花城实行宵禁政策。

十二点以后街上是不允许有行人的。

据说是为了更好的维护治安。

这一点跟缘生城有很大的不同。

在返回的路上，经过一条小巷之时。

一名男人忽然对着苏起招手。

“噗嗤噗嗤…”

“这，哥们，看这…”

第382章 夜的诡异

苏起看向了这名男人。

这男人穿着一个黑袍。

只露出了一个脑袋，脸上正带着有些淫贱的笑容。

没错，就是淫贱。

苏起很少看到有人能把淫贱表现的这么具体。

“叫我啊？”

苏起指了指自己。

“废话，这里不就你一个人啊？”

这个男人翻了个白眼。

“我看兄弟你大半夜的不回家，应该也是在寻找那种地方吧？我知道在哪，咱俩一起去。”

黑袍男人嘿嘿一笑。

“哪种地方？”

苏起总觉得这小子没安什么好心。

从他那淫贱的表情就可见一斑。

“嘿嘿，装什么装？大家都是男人。”

“我跟你说，像你这种刚来桃花城的男人我见多了，都想找那传说中的烟花柳巷，但就是找不到，最后只能抱憾离开。”

“这地方我也是找了好久才找到的，我跟你讲真的，你还怕我谋财害命不成？”

黑袍男人喋喋不休地说着。

苏起这才明白过来。

原来这家伙说的是这个东西。

不过他对这个没有兴趣。

于是扭头便走。

看到苏起离开，那黑袍男人有些着急了。

心想怎么还碰到一个不好色的男人？

这可怎么办？

他本想上去追的，但是看到一队巡逻的仙兵过来了，便急忙躲进了黝黑的小巷之中。

等到仙兵离开以后。

黑袍男人又在鬼鬼祟祟看有没有过往的路人。

很快，真让他给蹲到了。

一个眼袋都快挂到鼻子上的男人走了过来。

黑袍男人又故技重施开始搭讪。

这个男人跟苏起不同，听到传说中的烟花柳巷，眼睛都在发光。

很快便跟着黑袍男人离开了。

……

夜里。

苏起在房间里。

街上不时有巡逻的仙兵走过。

然后便是无声的寂静。

桃花城，这一个偌大的城市。

因为实行宵禁的原因，在夜里就跟一个死城一般，寂静非常。

苏起修炼了一会。

忽然听到房间外面传来了脚步声。

然后叩门声传来。

苏起的仙识透过房间，看到是牛福生。

“牛掌柜，有什么事吗？”

苏起打开了房间门。

牛福生提着一个灯笼，笑着说道：“苏前辈，忘记给您说了，晚上千万不要出门。”

“我知道，宵禁是吧？”

苏起笑道。

“不是宵禁的事，就算实行宵禁政策，其实你到街上被抓住了也就关你几天，但真正要命的还是那些看不见的东西。”

说到这里的时候，牛福生的脸上露出了些许紧张之色。

还咽了口唾沫。

“看不见的东西，鬼啊？”

苏起打趣道。

这都是仙人了，怎么还怕鬼呢？

就算不是仙人，仙界大多数人都有修为在身，照理来说，鬼这种东西根本不怂的。

“应该不是鬼，而是一种比鬼更可怕的东西。”

“这种东西接近于规则的力量，若沾染了这种东西，非死即伤。”

牛福生又解释道。

“反正，夜里千万不要出去，如果听到有什么奇怪的声音，也不要去管，等到天亮了，就好了。”

“我就先走了，你好好休息吧，苏前辈。”

说完，牛福生提着灯笼走了。

苏起关上了房门。

没有害怕，对于牛福生说的这什么规则的力量还颇为好奇。

只不过他并不打算去主动试探。

先观察一段时间。

难道宵禁就是因为这种神秘的力量所以才实施的吗？

苏起在心里想着。

就这样，一直到了后半夜。

苏起终于明白了牛福生说的奇怪的声音是什么。

由于窗户是开着的。

加之宵禁的原因，夜里十分的安静。

一点声音都可以传出很远。

苏起听到了若隐若现的惨叫声。

离的很远。

但这种声音是确实存在的。

苏起将仙识探了出去。

桃花城也存在压制仙识的大阵，但如今苏起的实力也有提升，因此还是能够探出百米左右的。

苏起能够感觉到。

虚空之中还有很多跟他一样好奇的仙识。

这些仙识甚至还在交流。

“听到了吗？是什么声音？”

“好像是有人惨叫的声音？不会是大半夜的在受什么酷刑吧？我在桃花城住了半年了，几乎每天晚上都可以听到这种声音。”

“那你就没好奇的去看看？”

“你有病还是我有病？桃花城实行宵禁政策，要是被抓到了那就惨了。”

“我看不是这个原因吧？我听说以前就有人好奇的去看过，结果再也没回来。”

“有这么玄乎吗？我就不信这个邪，谁去看看，我给他十块仙石。”

“好家伙，十块仙石，我给你一百块仙石，你去看。”

……

可以看得出众人都很好奇。

但是没有人愿意去一探究竟。

夜里的桃花城。

笼罩在一层迷雾之中。

那些温暖的路灯，在这种迷雾之下也显得有些诡异了。

“这桃花城有些古怪。”

苏起冒出了一个念头。

白天看极其的美好。

而夜晚却如此的诡异。

在这种现象之下恐怕隐藏着一些不为人知的事。

不过这些事，苏起并不感兴趣，收回仙识以后，便开始静心修炼。

一夜无话。

第二天，太阳升起的时候。

桃花城又变成了那般美好的样子。

第383章 乱世将至

人界。

巫国。

天坑。

这里聚集了许多民众还有官兵。

民众都在议论纷纷。

“这天坑里面到底是什么东西啊？”

“谁知道啊？太吓人了，前些日子突然出现的，那天夜里我还在床上战斗，结果突然听到一声巨响，害我现在都不行了。”

“你不行可不是因为这个巨响。”

“听说这次二皇子亲自前来查看，已经进入天坑了，肯定是有什么宝贝。”

“有宝贝跟我们也没什么关系，我只关心这是不是天降吉兆，最近赋税越来越重了，唉，都快要活不下去了。”

“旁边的大宋蒸蒸日上，我们巫国却水深火热的，这到底是谁的错？”

“不要命了？不要瞎说。”

众人在这里等了大半天。

终于看到二皇子从天坑里走了出来。

他只身一人，脸上满是冷漠之色。

“不对啊，我记得跟皇子一起进去的还有一队人，现在怎么都没出来？”

“不会是都留在下面了吧？”

“看来这个天坑中还有一些我们不知道的危险啊。”

这二皇子就是孔慈。

他将周围的那些声音都尽数收入耳中。

但他并没有多说什么。

而是抬手说道：“众将士听令，天坑危机已经解除，填坑！”

填坑！

听到这个命令。

众将士和民众都面色一变。

这证明跟随二皇子的那些人，此时的确已经牺牲了。

不过，没有人违背孔慈的意志。

花了一天一夜的时间，这天坑终于被填平了。

在填平天坑以后，孔慈带人打道回府。

没有人看到。

在马车上的他，脸上露出了得意的笑容。

而他手中正在把玩着两块平平无奇的黑色石头。

……

一月之后。

巫国大皇子在一次打猎中，被野兽袭击，不幸身亡。

大皇子的暴毙，让朝野发生了些许变化。

原本大皇子是储君，是要继任皇帝之位的。

但这突然暴毙，巫国现任皇帝只好重新任命储君。

孔慈成了储君。

在孔慈被立为储君，仅仅三天之后。

巫国现任皇帝突然暴毙。

具体原因没人知道。

就连查也查不出来。

只当是得了一种怪病。

皇帝驾崩。

巫国顿时变得群龙无首，眼看一场动荡即将来临。

然而这时孔慈上位，以雷霆手段镇压了动荡，稳定了民心与军心。

而不服孔慈的那批人。

要么狼狈入狱，要么直接失踪。

一时之间，举国上下，孔慈的威望空前。

甚至有人说他可以和开国皇帝相比。

因为巫国已经好久没有出过这种铁腕皇帝了。

孔慈执掌巫国以后。

仅仅用了三个月的时间。

便将整个巫国整治的空前团结。

没有人知道他是怎么做到的。

上到修士，下到民众，对孔慈都十分信服。

就像是被洗脑了一样。

无论孔慈说什么，大家都会拥护。

在此之前，没有任何一任皇帝可以做到这种程度。

甚至就连那些修士都听命于朝廷！

巫国的巨大变动，消息传到了大宋。

然而这时大宋的朝廷并没有当一回事。

巫国数次来犯都被镇压，如果巫国的现任皇帝精明的话，也不会选择在这时候来犯大宋。

……

半年以后。

巫国皇宫。

孔慈坐在龙椅之上，殿内文武百官皆一脸狂热。

“陛下，老臣认为时机已经成熟，如今巫国空前团结和强大，我们可以攻打大宋！只要能够抢下一些地盘来，我们巫国民众的生活就可以得到极大的改善。”

“不妥！巫国上一次跟大宋的战争，惨败，现在民众都对大宋怀有一种天然的畏惧，若无法磨灭这种畏惧，我们巫国只会一败涂地。”

“那就磨掉这种恐惧！不打一场胜仗，我们的民众会一直活在大宋的阴影之下！”

“虽然我也觉得如今巫国在陛下的统治之下，十分强大，但我们还需要一些时间，十年以后，我们巫国一定能打一次胜仗！”

“十年太晚了，只争朝夕。”

堂下众大臣争论不休。

在围绕着攻打大宋这个话题进行辩论。

孔慈一手撑着自己的脸庞，另一只手无聊的在龙椅之上敲打。

对于这种朝野之事，他实在是没什么兴趣。

这段时间他的修为进展飞快。

因为天坑里的那东西，他现在已经炼虚期了。

原本他需要二十多年的时间到渡劫。

按照如今的进度，不用十年他就可以到渡劫期。

届时。

这人界再也没有能够限制他的力量。

“好了。”

就在这时，孔慈懒洋洋的开口了。

台下争论的众人顿时停了下来，都狂热的看向孔慈。

“朕已经有了决断。”

“三日之后，攻打大宋。”

“朕，御驾亲征！”

“好了，散了吧。”

说罢，孔慈率先离场。

而这时候他说的话已经在大殿里炸开了。

“陛下刚刚说什么？御驾亲征？！”

“我记得只有开国皇帝这么勇猛过！硬生生从当时强盛的大唐手里撕下了一块肉，就是我们现在所在的这块地盘！”

“快把消息传下去，整备军力，这次即便举全国之力也要打一场胜仗！”

“天下苦大宋久矣，现在我们就要用一场酣畅淋漓的胜利来证明，巫国，无惧大宋！”

……

消息传开。

整个巫国都沸腾了。

让他们沸腾的不是要跟大宋打仗！

而是当今天子要御驾亲征！

一时之间。

孔慈的威望上升到了一个空前的程度。

无数民众把他比肩开国皇帝。

扬言这一次一定要打一场胜仗。

三天的时间。

巫国整备完毕。

孔慈率领十万大军攻打大宋！

而他行进的路线，正是枯树村那边。

这一次攻打大宋，他不仅要把大宋打疼，最重要的目的还是把长生观夷为平地！

无数次午夜梦回。

孔慈都被噩梦惊醒。

而那噩梦的内容正是那种难言的疼痛。

他要夷平长生观，进而打下整个大宋。

他要当这人界真正的天子，要让无数美人都为他俯首。

孔慈并非自不量力。

虽然他只有炼虚期的修为。

但因为他整备了巫国修士的力量。

他现在能够调用的，足足有十名大乘期的修士！

虽然跟大宋那些宗门的力量无法比较，但是碾压皇室完全不是问题。

而大宋的那些宗门根本不会理会朝代的更迭，他们只要保持自己高高在上的地位就行了。

哪管人间如何变化？

而他需要解决的就是镇魔司的力量。

……

巫国来犯的消息终于传到了大宋。

这一次来犯的数量空前。

皇室也不惊慌，毕竟之前巫国已经来犯过很多次了。

虽然这次人数多了一些。

但那又能怎么样？

大宋在西部可是部署了百万大军的！

镇西城紧急出兵。

半日之内，二十万的先遣部队全部调用完毕，赶赴边疆！

没有人把巫国来犯当回事。

以往的战绩让众人确信这不过是一群乌合之众。

说不定都不用这二十万的部队。

光是镇守边疆的那五万将士就可以将这十万人全歼！

……

然而两日之后。

前线消息传出。

大宋举国哗然！

巫国竟出动了修士之力。

一刻钟不到的时间，整个边线便被夷为平地！

所有人都明白了一件事。

乱世，

将至！

第384章 国师出马

巫国入侵？

大宋民众若是在往常听到这个消息。

只怕会喜闻乐道好几天。

话题大都是一些关于，猜猜这次巫国几天会被打回家，几天又上门求和之类的。

但这次不同。

巫国光速摧毁了边线，近五万将士惨死沙场。

这是自大宋建立以来，最惨痛的一次失败。

然而这还没完。

还有二十万大军正在赶赴前线。

按照线报，对方可是出动了大乘期的修士。

大乘期的修士什么概念？

抬手之间，二十万大军可能就覆灭了。

大宋皇宫。

此时正在展开紧急会议。

“此次巫国来势汹汹，明显是有备而来啊，只是他们的皇室是如何说动巫国的那些修士的？”

“现在说这些没有用，他们出动了大乘修士，我们如今要如何应对。”

“怕是只能派出国师前往了，除了国师，就只有镇魔司能够对抗大乘期修士了，但镇魔司还有诸多妖事要处理，恐怕不是很方便出手。”

“陛下，这次是大宋建国以来最大的危机，要如何应对？”

当今大宋皇帝姓赵。

名尧景。

此时的他眉头紧锁。

正在思考着对策。

谁也没有想到，大宋昨天还歌舞升平，今日就陷入了莫大的危机。

“国师，您意下如何？”

赵尧景看向身旁的一名老者。

这名老者此时正闭目养神，听到赵尧景叫自己，便睁开了眼睛。

他便是当今大宋国师——罗星。

罗星之前本是半步大乘，后来世界等级提升以后，没多久便跨入了大乘期。

又有一国之运加持。

现在的罗星，在大乘期里面也属于是顶尖的那批。

“陛下，既然巫国不讲武德，出动修士，那我便去上前线一趟。”

罗星淡淡说道。

对于巫国的大乘期修士他并无多少担心。

若连这点信心也没有，还做什么国师？

“那便辛苦国师了。”

赵尧景松了口气。

他还真怕国师小瞧了敌人，不愿前往。

既然国师愿意前往，那么想必此次危机可以迎刃而解。

国师出征的消息很快便从京城传了出去。

举国欢呼。

在民众看来，国师都出马了，小小巫国还不就范？

罗星出了皇城以后。

一路向西南飞去。

小半日的时间他便可以抵达前线。

他已经做好了大开杀戒的准备。

你巫国以这种手段屠杀我大宋将士，那我自然也不会留手。

小半日以后。

罗星来到了前线。

看到了孔慈率领的十万大军。

这十万大军长驱直入，正朝着西南地区腹部前进。

若跨过天堑，那么首当其冲的就是最近兴盛起来的清溪城。

紧接着便是芙蓉城。

当然，沿途还有许多乡镇，这些乡镇虽然规模不大，但也居住着数以十万计的居民。

整个西南地区若沦陷，那么对于大宋的打击无疑是巨大的。

“哼，宵小之徒，都给我死来！”

罗星一声冷哼。

霎时间。

白昼变黑夜。

天地元气在暴动！

一条由元气化作的真龙探出云层，发出高亢的龙吟声，朝着地面的十万大军狂冲而去。

这一幕。

让巫国的那些将士都吓软了腿。

这种恐怖的气势，根本不是他们能够抵挡的。

孔慈却翘着二郎腿，看着天空中的真龙。

打了个哈欠：“不过是条臭虫，有什么好得意的。”

下一秒。

三道身影冲天而起。

在僵持了片刻以后，天空中的真龙消散。

罗星面色狂变。

跟传言不符啊。

竟然有三名大乘期的修士！

若是一名他随手可以碾压，两名也不太费劲，三名的话就有些吃力了。

“哼！”

“三人又如何。”

“都给我去死！”

罗星不再隐藏实力，加持着国运的他，威势冲天！

即便是三名大乘修士也被他压着打。

这一刻的罗星，宛若神明！

巫国众人皆目露敬畏。

这便是大宋修士的实力吗？

竟然能以一打三，实在太变态了。

“三个都压不住你？继续上人。”

孔慈打了个哈欠。

顿时又有三道身影冲天而起。

又是三个大乘期！

六个大乘期。

罗星面色一变再变。

三个还能勉强打一打。

六个就算了吧。

他转身便跑。

打不过还躲不过吗？

这次巫国的决心空前，竟然有六个大乘期的修士愿意出征。

罗星必须要把这个消息带回去。

若准备不充分，恐怕大宋江山就真的要易主了。

他与大宋朝廷一荣俱荣，一损俱损。

所以坚决不容许这种情况出现。

“我没说你可以走了。”

“全部上，给我拦下他。”

孔慈打了个哈欠，懒洋洋地命令道。

又有四个大乘期的修士飞上天空，将罗星给拦下了。

罗星面色阴沉地像是要滴出水来。

十个大乘？

打毛！

“看来你巫国这次是做足了准备。”

罗星冷冷说道。

而围着他的那十个人，都没有回话，而是神色木然地看着他。

罗星皱了皱眉。

这些大乘修士有些奇怪，竟然没有精气神。

就像是一具具没有灵魂的傀儡一般。

只是什么人可以操控十个大乘期，让他们做傀儡？

罗星连忙把这个想法压了下去。

不可能。

人界不可能有这种人存在的。

第385章 应对之策

“轰隆隆！“

十名大乘修士一同攻向了罗星。

恐怖的力量将空间都给扭曲了。

让原本想要使用缩地成寸逃离的罗星迫不得已接下了这一击。

最后借着破碎的虚空逃走了。

只是此时的他已经身受重伤。

若非还有些保命的手段他恐怕真就要折在这里了。

“我当是多厉害的角色，也不过是个垃圾罢了。”

人群里的孔慈脸上露出不屑之色。

随后率领十万大军继续前进。

沿途碰到的那些大宋居民，他都让大军屠杀了。

其实也不是非杀不可，只是单纯地享受这种高高在上，随意掌控他人命运的感觉罢了。

……

长生观。

最近的香火越发旺盛。

但王凡溪的眉头却越皱越深。

任谁都可以看得出他脸上的忧虑之色。

但每当被问到的时候。

他总是说不出个所以然。

“最近清溪城来了好多流民。”

“都是从更远的地方逃亡过来的，听说是巫国的大军打过来了。”

“巫国？就是那个大宋的手下败将？没必要这么紧张吧？”

“这一次不一样，听说巫国出动了仙师！仙师直接就把边线给抹平了，不过我们国师也出动了，不出意外的话，巫国的大军已经被歼灭了。”

“非我族类，其心必异，这些巫国人狼子野心，老是觊觎我大宋的江山，一定要把他们打痛才行！”

前来长生观焚香祈福的香客最近都在聊关于巫国的话题。

以及清溪城出现的那些流民。

姜月已经收到了镇魔司的消息，得知巫国是朝着清溪城这个方向打过来的时候，已经在想对策了。

虽说目前国师已经出动。

但万一巫国真打过来了呢？

长生观能否幸免？

姜月答应过苏前辈会照顾好道观。

自然不会允许这种事发生。

再说了，她不会忘记上次米杰在巫国受到的诅咒。

米杰被治好以后。

虽然这件事暂时过去了。

但姜月还是有种忧虑感，那个暗处的神秘人真会就这么放过米杰吗？

现在的姜月就像是一个操心的老母亲。

于是她直接找到了王南渤。

王南渤近来的实力提升的也非常迅速，目前已经拥有炼虚后期的实力。

估计再有不久就要冲击合体了。

自从世界等级提高以后，基本上所有的修士的修炼速度都有不同程度上的提升。

像是姜月。

目前也已经炼虚期了。

不过她才晋升不到一个月的时间。

“哟，小姜月，今天怎么想着来找你渤哥了，是不是想让我指点你一二啊。”

王南渤被姜月找到的时候。

正在后山静心修炼。

看到姜月以后，贱兮兮地笑道。

“滚啊。”

姜月忍不住踹了王南渤一脚。

但是被王南渤躲开了。

“好了好了，说正事，我看你这是无事不登三宝殿啊。”

王南渤连忙说道。

姜月便把巫国来犯的事简单说了一下。

“你是说很有可能打过来，然后长生观和清溪城会受到波及？”

王南渤难得正色起来。

随后他又说道：“大宋朝廷应该也不会坐视不理吧？你们那什么国师不是大乘期的修士吗？应该可以拦下巫国那些人了。”

“若是以前我当然不会担心。”

“但是这次太反常了。”

“巫国的修士从来没有参战过，何况还是大乘期这种级别的力量。”

“上次小米也在巫国遇到了这种事，所以我怀疑现在巫国有一种神秘的力量或者势力在支持，如果真是这样的话，这次只靠皇室的力量恐怕是无法抵挡巫国的入侵的。”

姜月有些忧心忡忡。

“你说的好像也有些道理。”

王南渤摩挲着自己的下巴：“但凡间的事，你也知道，我们九天剑宗是不会干预的。”

“所以这件事，我如果要掺和的话，是没法借助宗门力量的。”

听了王南渤的话。

姜月点头说道：“我当然知道。”

“所以我这才来找你商量应该怎么办？”

“如果我推测的是正确的，大概率国师会失败。”

“等他失败以后，再没有力量能够阻挡巫国大军的东伐步伐。”

“到时候，清溪城和长生观都是必经之地。”

王南渤也有些头疼了。

“如果连大乘期的国师都失败，我们俩好像也没什么用。”

“要不，我们跑路吧？”

“把苏起的长生观一起搬走！”

姜月忍不住翻了个白眼。

“你可真是个天才。”

“长生观说挪就挪吗？再说了，还有那么多的人你总不能一个个带走吧？时间上根本来不及。”

“我也就是开个玩笑。”

王南渤摩挲着自己的下巴。

开始认真想起了对策。

对于皇朝之间的争霸他并不关心。

但若是涉及到了长生观，那便不行。

如果真没有保护好长生观。

等到他飞升以后他拿什么颜面去面对苏起？

好歹他也是个第二天骄。

总不能被人戳着脊梁骨说是废物吧。

思考了一阵以后。

王南渤的眼睛一亮：“我有办法了。”

“巫国大军到我们这大概需要多久？”

“三天。”

姜月回答道。

“够了。”

“等我就行了。”

王南渤说罢，直接冲天而起，消失在了天际。

第386章 你开挂？

仅仅半日以后。

姜月便收到了镇魔司传来的最新消息。

果不其然。

国师败了。

身受重伤，差点折在那里。

而他也带回来至关重要的消息。

对方有十名大乘期的修士！

而且很有可能是被人操控的。

这个消息犹如惊雷在朝堂炸开。

炸的众人头晕目眩。

十名大乘修士是什么概念？

就算皇室力量全部出动也不够人家打的。

但若这个危局无法解开，大宋恐怕就真要改朝换代了！

届时大宋将会成为历史上存在最短的王朝。

被钉在历史的耻辱柱上，无法洗白。

其实这时候局面已经很明朗了。

若大宋想要打赢这场仗，就必须要借助修真界的力量。

但。

难！

难上加难！

修真界的这群大爷如果不触及到他们自身的利益。

根本不会管皇朝的更迭。

毕竟在他们眼里，都只是一群凡人的小打小闹罢了。

无论皇朝怎么变。

这些宗门都是高高在上的存在。

赵尧景一夜之间白了头。

愁的茶不思饭不想。

他怎么也想不明白为什么巫国可以说服修真界的力量。

这在历史上也是从没有出现过的。

“陛下，船到桥头自然直，你若再这样下去，就先倒下了。”

这时，一名女子走进了房间，有些心疼地说道。

“贵妃。”

赵尧景叹了口气：“若当下危机无法解决，恐怕朕的宋朝就要灭亡了，让那些蛮夷入主中原，我是无论如何也不愿意的。”

“姜大人还有国师不是都有修真界的关系吗？或许可以让他们俩去试试。”

女子出着主意。

赵尧景摇了摇头：“国师现在受伤过重，已经在闭关养伤了。”

“而且国师就算去找，也不一定有大乘修士愿意帮他，他早年得罪的人太多了。“

“也正是因为这样，他才肯放下身段做国师。”

女子皱了皱眉：“那姜大人呢？”

女子口中的姜大人。

便是镇魔司的司主姜九歌。

同时也是姜月的师傅。

如今便是一名大乘修士。

但镇魔司的大乘修士总共也就三人。

其中还有两人时日无多，在闭死关，冲击渡劫，以求飞升仙界续命。

所以镇魔司的人虽多，高端战力却并没有那么充裕。

“姜九歌，他的人脉倒是广。”

“朕已经宣人召他了，但如今还没有回复。”

赵尧景叹了口气。

别看他这个皇帝好像过得很风光。

但不卖他面子的大佬还是有不少的。

“陛下，我觉得这种时候就不应该再摆架子了，直接去找姜大人。”

女子说道。

“你是说直接去镇魔司找他？”

赵尧景皱了皱眉。

至少名义上来讲，姜九歌是他的下属，让他主动去找，属实有些抹不开面子。

不过在女子的开导下。

他也想通了。

若江山都保不住了，哪还在乎什么面子？

于是赵尧景便动身前往镇魔司。

期待姜九歌能给自己带来一些好消息。

……

凤仪轩。

“王师兄，你赶紧走吧，要是被骆师姐知道你来了，肯定扒你一层皮。”

在宗门处，一名十分漂亮的少女对着王南渤说道。

“笑话。”

王南渤嘴角一咧：“我堂堂第二天骄，会怕骆妖婆？”

“这位师妹，实话跟你说，其实我以前是故意放水的，不想打击骆妖婆修炼的积极性。”

”王师兄，你就别吹牛啦。”

少女抿嘴笑道：“谁不知道你之所以叫第二天骄，是因为打不过骆师姐呀。”

王南渤眼睛一瞪。

“我还骗你不成？不信你把骆妖婆叫出来，我再跟她打上一架，你就知道谁才是真正的第一了。”

如今的王南渤有些小膨胀。

他如今已经炼虚后期。

他相信，骆妖婆就算提升的再快，应该也比他慢一些。

他是真起了重新比试一番的念头。

毕竟这些日子在长生观他的提升挺大的。

“那我真去叫骆师姐咯？”

少女笑盈盈地说道。

“赶紧去赶紧去。”

王南渤连忙摆手。

少女回宗门去通报了。

而在宗门口，还有一些修为比较低下的女弟子，好奇地打量着王南渤。

“那就是九天剑宗的第一天骄，王南渤吗？看起来真是一表人才啊。”

“小妮子春心萌动啦？我告诉你，这王南渤不是好人，是一个花花公子，他睡过的姑娘比你走过的路还多！”

“啊？真的吗？可是他看起来不像是那么花心的人诶。”

“男人这种生物从表面是看不出来的，你才加入宗门没多久，我们老一辈的人都知道，这王南渤常借着切磋之意来骚扰我们的骆师姐。”

“啊，没想到他是这种人。”

王南渤现在的听力何其好？

刚开始他还听得挺带劲的，只是越听就越觉得不对。

骚扰骆妖婆？

睡过很多姑娘？

是谁！

是谁在传我的谣言。

“你们听到的那些都是谣言，我这个人最专一了。”

“还有，我也从不骚扰骆妖婆，而是她觊觎我的帅气，骚扰我好吗？”

王南渤朗声说道。

“哦？你再说一遍？”

就在这时，周围的空气忽然冷了好几度。

一名白衣的少女从天边飞了过来。

正是骆灵。

“咕咚。”

王南渤咽了口唾沫。

他发现骆灵竟然已经合体期了！

不是吧，你他娘的开挂？！

第387章 女人的直觉

发现骆灵已经合体期以后。

王南渤已经完全断绝了比试的心了。

这不妥妥找虐？

骆灵的气质似乎更冷了，是那种远远看去，心都要被冻结的冷。

但随之而来的是惊人的美丽。

那种仿佛不食人间烟火的美丽，美的让人惊心动魄。

只是现在的王南渤没功夫去欣赏这种美丽。

转而说道：“哎呀呀，这不是骆灵大美女吗？许久不见，如隔好多好多秋啊，哈哈哈…”

骆灵缓缓飞了过来，淡淡问道：“听说你要跟我切磋一下？正好，最近都没出过手，手有些痒了。”

“胡说！简直就是…”

王南渤话还没有说完。

就看到骆灵消失了。

一股恐怖的危机感升起，他连忙躲开。

出现在了百米之外。

而刚刚他站立的那边空间，轰然炸响，恐怖的余波也让人心惊肉跳。

“别别别，我认输了！”

王南渤连忙喊道。

“认输？完了。”

骆灵冷笑着出现在了王南渤的身后。

……

一刻钟以后。

王南渤鼻青脸肿地趴在地上动弹不得。

“不是吧，你玩真的啊。”

王南渤有气无力地说道。

骆灵的脸部微不可察的扬起了一抹弧度。

早就想揍这家伙一顿了。

整天妖婆妖婆的，自己有那么可怕？

活该！

“说吧，找我什么事？”

骆灵出过气以后，心里十分舒坦。

“大事。”

王南渤一把从地上坐了起来：“嘶～”

脸上的疼痛让他倒抽了一口凉气。

“说。”

骆灵语气很平静。

“苏起的长生观有危险了！”

王南渤连忙说道。

“哦。”

骆灵面色未变：“跟我有什么关系？”

“那可是你姐夫，你也不想飞升以后被他指着鼻子骂吧？”

王南渤说道。

“呵呵。”

骆灵淡淡笑道：“王南渤，不用激我，苏起是你兄弟，有什么问题你自己扛。”

“那潇湘阁呢？”

王南渤问道：“你师姐的心血被毁了也没有关系吗？”

骆灵的眼神变了。

提及宋潇湘的时候，她便格外的认真。

“到底什么情况？”

骆灵问道。

王南渤微微一笑，然后把这事简单说了一下。

骆灵皱起眉头：“你们九天剑宗不干涉凡间的事，我们凤仪轩也不干涉，你找我有什么用？”

“你不一样啊。”

王南渤连忙说道：“宋姑娘是你们凤仪轩的人，潇湘阁就相当于是凤仪轩的资产，你们出手保卫自己的资产难道不是名正言顺吗？”

王南渤说的其实并不是没有道理。

宋潇湘在走之前特意嘱咐过宗门能帮就尽量帮一帮潇湘阁。

若凤仪轩出手保潇湘阁。

那巫国还是不长眼要硬攻，自然就能够名正言顺地出手了。

不过这件事并不是骆灵能够决定的。

还得请示她的师父。

也就是凤仪轩的宗主东方舒。

“我去找师父。”

骆灵说罢，也没等王南渤反应过来，便飞走了。

而王南渤也没走就留在这里等好消息。

他相信凤仪轩应该会出手的。

……

骆灵找到了东方舒。

把这件事简单说明了一下。

东方舒却笑着摇了摇头：“这件事，我们不管。”

“那师姐的产业…”

骆灵欲言又止。

“放心，这次危机到了长生观以后会迎刃而解。”

东方舒笑着说道。

“师尊，你怎么知道？”

骆灵有些好奇。

“女人的直觉。”

东方舒成竹在胸地笑着。

“真不管啦？”

骆灵还是有些不放心。

“为师说的话，你还信不过？”

东方舒笑道。

“我知道了。”

说完，骆灵便要离开。

但就这这时，东方舒叫住了她：“灵儿，这些年我都在拼命压制自己的修为，因为以前凤仪轩不能没有我。”

“但现在情况不同了，我的修为已经压制不住了，我没有多少时间了，很快便会渡天劫飞升了。”

“师尊，你…”

骆灵猛地转过头。

她想说些什么，但却又什么都说不出来。

是啊，师尊很早以前便是大乘巅峰的修士了。

现在就连她都快大乘了。

师尊渡天劫，飞升似乎也是理所当然吧？

想到这里。

骆灵说道：“师尊，不用太久，我也会飞升，我会找到你和师姐的。”

东方舒柔柔一笑：“其实不用那么着急，你最近修为提升的太快，可能会有根基不稳的情况出现。”

“等到飞升以后，我会寻到你师姐，我们会等你的。”

“所以你也不必着急，天劫并不是那么容易度过的，要做好完全的准备才行。”

骆灵点了点头：“那师尊你做好准备了吗？”

“当然。”

东方舒笑道：“不然为师不是白白浪费了数千年的时间？”

“灵儿，为师要嘱咐你一件事。”

“师尊，您说。”

“世界等级提升是好事，但阳光还有背阴面，我能感觉到这个世界有种可怕的力量在复苏。”

“若你遇到了不能解决的事，不要硬扛，凤仪轩是你的后盾。”

“若凤仪轩也无法解决，你就躲到长生观去，那里是最安全的地方。”

骆灵蹙眉。

师尊竟然说长生观是最安全的地方？

难道比凤仪轩还要安全吗？

“相信我，这是女人的直觉。”

东方舒再一次笑道。

第388章 诗词大赛

仙界。

桃花城。

这些天苏起见识了许多桃花城的风土人情。

也品尝了许多特色小吃。

总体玩的还是比较开心的。

如果不是每天晚上都可以听到那种瘆人的惨叫，或许会更开心一些。

这几天。

夜晚的时候苏起都没有踏出过房门半步。

尤其是在一个夜里。

他亲眼看到一个金仙按捺不住，刚从窗户跳出去就诡异消失了。

自那以后。

苏起便打定了主意。

老老实实等待天机阁的消息。

他现在可没有精力去探索桃花城背后的秘密，也没有那个实力。

反正只要不作死。

在桃花城还是可以过得很安全，很开心的。

而苏起期待了许久的诗词大赛终于也要来了。

城内到处都可以看到横幅。

还有宣传的标语之类的。

每一年的诗词大赛都会搞得很隆重。

听说还可以见到桃花城的城主。

仙王强者。

苏起自飞升以后还没有见过。

不过他并不关心这些。

桃花城的诗词大赛在桃花广场举行。

这里是桃花城最大的广场。

此时已经搭建起了一个高高的台子。

在最上方还有一把座椅。

这个并不是给参赛者坐的。

而是给城主坐的。

诗词比赛举办的时候，城主会亲临，然后现场观看。

最后再由城主选出他最心仪的作品，被选中的人就成为今年的冠军。

桃花城的常驻人口有上百万。

当然，其中大部分都不是仙人。

不过参与这个比赛是不设置门槛的，无论是不是仙人都可以参加。

所以。

这是所有文人墨客的一场狂欢。

苏起赶到现场的时候，这里已经人山人海了。

“你们说今年谁会夺得这个冠军？”

“这谁知道啊？听说这次有上万人参加了比赛。”

“不用听说，我就是负责报名的，可以明确告诉你们，这次参赛者是历年以来最多的，达到了53861人。”

“这么多？早知道我也报个名去凑热闹了。”

“哈哈哈，你就不要去丢人现眼了吧，你认字都认不全。”

“早知道我就认真学习了，果然书山有路勤为径，学海无涯苦作舟。”

苏起在排队入场的时候，听到了周围那些人在议论。

当然。

但凡是大型的比赛，必然少不了开盘的庄家。

光这一会儿的功夫，苏起就看到有许多人在开盘了。

队伍虽然长，但是前进的很快。

苏起原本还在想这广场能不能容得下这么多参赛者，可是当他看到入口之后，才明白了桃花城的财大气粗。

这是直接搬了个小世界过来啊，入口进去以后便来到了一处山清水秀的地方。

每个参赛者都有一张桌椅，还有笔墨，等到题目出来以后，便书写下自己的诗句。

写好以后直接按下桌子上的一个按钮，写的东西便会直接传送到城主的手里。

城主觉得不错的会先暂时保留下来。

一眼烂的便直接淘汰。

等到所有人都完成以后，他再从保留的那些诗词里面选出最喜欢的。

这时候冠军便诞生了。

苏起看了看自己的号码。

第52000号。

他很快便找到了自己所在的位置。

刚一站定便有很多目光看向了他。

有好奇的，有鄙夷的，有惊艳的…

反正目光各不相同。

苏起没有理会这些目光，静静等待比赛开始。

“轰隆隆！”

一会儿后，天空忽然电闪雷鸣。

无数参赛者看向半空。

一道人影凌空而立，天空中的闪电照亮了他的脸庞。

这是一个长相英俊的男人。

是一名真仙。

“大家好，我是主持人陈舟行。”

陈舟行笑道。

对于自己的出场方式他很满意。

天空一声巨响，老子闪亮登场。

想必惊艳了许多人吧？

陈舟行脸上带着淡淡的笑容继续说道：“掌声呢？掌声在哪里？”

“啪啪啪…”

一阵稀稀拉拉的掌声响起。

苏起还听到了一些吐槽声。

“怎么又让这个装逼犯当主持人啊？去年就是他，太装逼了，好想打他啊。”

“哈哈哈，你又打不过，不过这家伙虽然风格浮夸了一些，至少吐字还是清晰的嘛。”

“算了算了，都仔细听题吧，反正也就一哆嗦的功夫。”

陈舟行并不在意零碎的鼓掌声。

清了清嗓子继续说道：“今年的题目有点意思哦。”

“大家都知道桃花象征着爱情，这个在往年的比赛里面都快要写烂了。”

“而今年，大家听好了！”

“今年的主题是，用桃花来表达遗憾！”

此话一出。

参赛和不参赛的人都沸腾了。

用桃花来表达遗憾？

这在往年的比赛从没有出现过。

有很多押题的人都傻眼了，本来已经重金请别人帮自己作好诗了，现在发现居然是没想到的主题。

怎么搞？

不过还有部分人，思考了一番后，眼睛一亮，便开始写了起来。

用桃花来表达遗憾。

说难也难，说简单也简单。

只不过是众人之前都没有往这个方向想过罢了。

等到回过味来以后。

大多数人还是能写出来的。

第389章 桃花依旧笑春风

苏起沉吟了一会。

他大脑里闪过了许多脍炙人口的诗句。

“用桃花表达遗憾？”

苏起闭眼冥思。

片刻以后，他睁开了双眼。

这道题，他会！

不过他并没有第一时间去写。

他想看看别人都打算怎么写。

只是陈舟行接下来的话让他打消了这个念头。

“奉劝各位一句都不要有抄作业的想法哦~”

“这个小世界有最严格的封闭大阵，就连仙君的仙识都用不了。”

“大家老老实实写自己的，写完以后，如果觉得满意，就提交吧。”

此时的场外。

热闹非凡。

就在刚刚，城主来了。

桃花城的城主姓王，名元伟。

从面相上来看非常的憨厚，脸上始终挂着淡淡的笑容。

有一种难得的亲民感。

像是其他城的城主，很难拥有他这种气质。

正是因为这种亲民感，让许多民众并不怕他，更多的是一种尊敬。

“城主好像又英俊了许多啊，这身材也挺拔了许多。”

“哈哈哈，小心城主揍你啊，城主不一直都这么英俊和挺拔吗？”

“城主，今天我儿子也参赛了，要不直接选我儿子吧，嘿嘿…”

“你儿子参赛了？我孙子还参赛了呢，哈哈哈…”

“城主城主，我爱你。”

面对热情的民众。

王元伟脸上带着淡淡的笑容，对众人点头示意。

带着浓浓的亲和力。

随后他来到了高台，坐在了那张椅子上。

紧接着，他手一挥，在广场上出现了一个巨大的投影。

这投影的画面正是小世界内的场景。

“我看到我儿子了，你们快看，最有气质的那个就是我儿子。”

“哪个？6666号？确实挺好看的。”

“什么眼神？我儿子是7000号。”

“哦，7000号啊，这不很一般吗？塌鼻梁扁鼻子，平平无奇嘛。”

“我呸！”

……

比赛场地内。

苏起拿起了笔，飞快写下了几行诗句：

“去年今日此门中，人面桃花相映红。

人面不知何处去，桃花依旧笑春风。”

苏起的字很好看。

写完以后。

他没有半分犹豫，直接拍下了按钮。

反正也看不到别人写的东西。

还不如尽快写完了出去。

反正待在这里也无聊。

“啊？！”

“比赛开始才一刻钟不到的时间，竟然就有参赛者提交了自己的作品，我不知道这是自信还是摆烂，只知道这位参赛者十分大胆！”

半空中的陈舟行慷慨激昂地说道。

苏起周围的那些人都看向了他。

而更多的参赛者都在东张西望，不知道是谁这么快。

是神来一笔？

还是瞎写一通？

其实每一年比赛，众人写诗的速度都有快有慢。

并不是说越快越好或者越慢越好，这都是要看参赛者水平的。

“提交作品以后，可以等待一下结果，如果被淘汰会有通知，到时候直接出去就行了。”

“如果没有通知的话，就代表被暂留了，那便等等其他参赛者。”

陈舟行适时说道。

苏起便坐在了椅子上，开始闭目养神。

这样自信的样子。

又引得陈舟行一阵吹捧。

“我们可以看到，第52000号这位参赛者十分自信，已经开始闭目等待结果了。”

“瞧这放松的姿态，应该是对自己很有信心。”

“究竟是淘汰还是暂留，让我们拭目以待！”

……

外界。

王元伟第一时间拿到了苏起写的诗。

他只看了一眼，双眼便射出精光。

随后开始逐字逐句地默念了起来。

一遍。

两遍。

十遍。

二十遍。

……

“好，好一个人面不知何处去，桃花依旧笑春风。”

王元伟长舒了一口气。

真是好久，好久没有看到如此让人惊艳的句子了。

随即他好奇地看向了苏起。

能写出这样惊艳诗句的人，究竟是怎样的一个人？

仙识无声地包裹住了苏起。

这一瞬间。

苏起感觉浑身一凉，就好像是被人扒了个精光，所有的秘密都暴露在了阳光下。

他心中大惊。

这是何人在偷窥自己？

竟然拥有如此恐怖的仙识？

稍微一思考。

苏起便明白了。

肯定是那个素未谋面的城主。

看来自己的诗句引起了他的注意。

不过苏起能感觉到这道仙识并没有恶意。

便强自冷静了下来。

而王元伟眼里也闪过一缕精光。

嗯…很英俊。

这点毋庸置疑。

真仙境…

而且瞧这小子的骨龄，年龄并不算大。

年纪轻轻就拥有如此惊人的修为。

肯定不是无名之辈。

是谁家的公子？

王元伟可不认为苏起是一名散修。

散修资源有限，不可能如此年轻就拥有此等修为。

王元伟甚至猜测苏起来自某个世家。

身后站着仙帝也说不一定。

想到这里，王元伟微微一笑，然后朗声说道：“刚刚这首诗，我很是喜欢，我念给大家听听。”

此话一出。

人群顿时炸开锅了。

王元伟很少会当众念作品。

除非真的很优秀。

看来那小子真不是绣花枕头，而是有真本事的！

“去年今日此门中，

人面桃花相映红。

人面不知何处去，

桃花依旧笑春风。”

王元伟一句接一句，将这首诗完整的念了出来。

人群又一次沸腾了。

第390章 惊人的淘汰率

“好美的诗，我已经产生画面感了。”

“去年从门扉中看到的美丽脸庞和桃花一样美丽，今年却只剩桃花随风摇摆，独自美丽了，好美的诗，好美的意境。”

“神来一笔，绝对的神来一笔！这首诗我真是太喜欢了。”

“不出意外的话，今年的冠军已经诞生了。”

“我承认这首诗很美，但若是我儿子掏出了他的作品，阁下又该如何应对？”

“无需应对，因为直接就被淘汰了。”

人群很嘈杂。

都在讨论刚刚的这首诗。

而在高台之下，这里聚集的是一群富家子弟。

“这个52000号是什么来头？竟然能写出让我都自愧不如的诗。”

一个青年眯着眼睛，喃喃说着。

在他旁边有男有女，从穿着打扮可以看出来都拥有良好的家世。

这时候，另一名青年嗤笑道：“得了吧，就你那三脚猫的功夫，连参赛都不敢，你怎么好意思说出这种话的？”

刚开始说话的那名青年。

淡淡一笑：“你懂个屁？以前的那些作品虽然获得了第一，但是得不到我的认可，但今天这个作品若是得了第一，我会心悦诚服。”

“你浑身上下只有嘴是硬的。”

“别的地方也很硬，你要不要摸一摸？”

两人拌嘴的时候。

还有一名长相十分美丽的女子，目不转睛地盯着苏起。

不知道为什么，她的脸竟然涌现阵阵潮红。

“小红，一会帮我打听清楚这52000号的身份，邀请他到府上来做客。”

女子对一旁的丫鬟吩咐道。

“好的小姐。”

小红连忙点头说道。

“这妖女又想祸害别人了？”

“嘿嘿，这小子真可怜，要是最后没有取得名次的话，恐怕最后就要沦为男宠了。”

“取得名次又怎么样？还不是要沦为男宠，被这妖女看上就没有好下场。”

“虽然但是，我竟然还有点羡慕，听说这妖女的技术很好的。”

“你说的这个技术他正经吗？”

“嘿嘿，那你就羡慕吧，采阳补阴，这种邪术不把你吸干才怪。”

周围的那些男人都窃窃私语了起来。

似乎对于苏起被妖女盯上很是同情。

以前也不是没有男人被这妖女盯上，最后都逃不过被吸干的命运。

而且还不用负责，无他，因为这妖女的背景实在是太大了。

……

苏起并不知道，自己已经引起了许多人的关注。

实际上他也不太关心。

现在的他无喜无悲，十分平静地等待结果。

而就在这时候，其他人发现苏起并没有被淘汰以后，心中都多了一分紧迫感。

还有部分人开始效仿苏起，纷纷提交自己的答卷。

其中有的人是真的写出来了，有的人则是瞎写一通，纯粹地抱着摆烂的心态。

看到这一幕的陈舟行笑了起来。

“看来我们52000号给其他参赛者带来了一些压迫感。”

“目前为止已经有上百名参赛者提交了自己的答卷，不知道能够留下的又有几人呢？”

“让我们拭目以待吧。”

……

外界的王元伟。

手中多了上百份作品。

他开始逐一看了起来。

只是有了苏起的珠玉在前，再看这些作品他都觉得有些索然无味。

“这都写的什么一坨狗屎？”

王元伟皱了皱眉。

随手把十多份作品丢进了垃圾桶里面。

写的简直就是一坨狗屎。

就比如他看到的那几句。

“桃花落地好遗憾，捡回我家换酒钱。”

“世事无常最无情，桃花梨花哈密花。”

“桃花它是什么花？你就像一个傻瓜。”

这些诗句简直辣目。

连打油诗都算不上。

这一百份作品，最后王元伟都丢进了垃圾桶。

这些诗句实在是太垃圾了，不堪入目的那种。

陈舟行得到这个结果以后。

便知道噱头又来了。

他笑着说道。

“很遗憾，刚刚的一百名参赛者都被淘汰了，看来都不如我们52000号参赛者的创意好啊。”

“不过也不要气馁，希望这些参赛者再接再厉，好好准备我们明年的比赛！”

结果出来以后。

越来越多人关注苏起了。

他第一个提交的没有被淘汰，而后面的一百人都被淘汰了。

这说明什么？

说明这家伙写得是真好啊！

当然，那些参赛者们不清楚。

但是在外界的这些人都知道苏起的这四句诗有多厉害。

比赛还在继续。

其实作诗这种事并不需要太多的时间。

有些时候你恰好有这个灵感，而你又恰好经历过这些事，可能你就能做出一首脍炙人口的作品。

所以说有一句话叫做，妙手本天成，佳句偶得之。

所以接下来越来越多的人提交作品。

只是一直到9999名，无一例外，都被王元伟随手给丢进了垃圾桶。

这夸张的淘汰率又引起了一阵阵议论。

“我记得去年没有淘汰这么多人吧？”

“好像是吧，去年到9999名的时候至少还保留了十份作品，今年竟然就保留了一份。”

“那你们说，有没有可能今年就保留一份作品？其他的参赛者直接陪跑了？”

“应该不太可能，这52000号的诗虽然确实很棒，但是还有那么多的参赛者，总不可能拿不出一首好的吧？”

“我觉得吧，还真有可能拿不出来。”

“反正这诗是我在桃花城上百年看到过最好的诗了。”

众人的争论。

大多围绕着苏起的诗能不能直接夺得冠军。

大部分人都觉得应该会有其他好的诗句出现。

就这样。

比赛持续进行。

一万人。

两万人。

三万人。

越来越多的参赛者提交作品。

但是三万份的作品提交上去，除了苏起的那一份作品被留下以外。

其余人都被淘汰了。

人群的议论声越来越激烈了。

在往年从来没有出现过这种情况啊。

难道真要一诗定胜负了？

镜头在苏起身上停留了许久。

让桃花城更多的人都认识了这个惊才绝艳的青年。

那顶尖的颜值让不少姑娘都芳心暗许。

“小红，调查清楚了吗？”

高台下的那名女子。

脸上的驼红越来越重，连呼吸也都急促了几分。

第391章 莫名其妙的敌意

“小姐，目前还在等待结果。”

被叫做小红的丫鬟，小心翼翼地回答道。

“都半个时辰了，还没有调查清楚？”

女子脸上的驼红没有消散，但是眼神却冷了几分。

“小姐息怒，应该快要有结果了…”

就在这时，小红忽然脸色一喜，她从腰间掏出了一块传讯石。

此时的传讯石正在闪烁着幽蓝色的光芒。

“有结果了，小姐。”

小红鼓捣了一阵以后，脸上露出了如释重负的表情。

“快讲。”

女子连忙说道。

“这个52000号应该不是桃花城的原住民，来桃花城也才几天的时间，至于背后的势力现在暂时不清楚。”

“我们也调查了东域其他城市的档案，也没有发现这个人。”

“所以的话只有两种可能，要么就是这个人不是东域的，要么就是他是刚飞升不久的修士，还没有登记在册。”

“不过看他如今已经真仙境，应该是第一种情况。”

小红把调查结果说了出来。

女子听后，点了点头：“那就行，记住，等到比赛结束以后，无论如何也要把他请到府上来。”

小红连忙应道：“好的小姐。”

女子鼻翼之间的呼吸又火热了几分。

这个男人多优秀啊。

要是能够被她征服的话，应该是一件很美妙的事吧？

……

等到四万人提交作品以后。

王元伟终于又暂留了一份作品。

这一举动让众人又一次热议起来。

“看到没？第二份作品出现了，我就知道今年肯定不会那么轻松的。”

“不过今年暂留的作品确实很少啊，难道是城主大人的审美变化了？”

“我觉得应该是这个52000号的作品太优秀，让城主觉得其他的作品都是什么狗屎，所以才会出现这么高的淘汰率。”

“如果52000号不这么提交作品的话，应该跟去年的情况差不多。”

“好像也有点道理，不过现在城主暂留了第二个作品，好想知道第二个作品的内容啊，能够让城主犹豫，想必也是很好的作品吧？”

“要不我们让城主念念第二个作品？”

“可以啊。”

许多人都想知道第二幅作品究竟写的是什么。

于是就扯着嗓子喊。

想让王元伟念念第二幅作品的内容。

而这些呼喊声自然也被王元伟听到了。

他笑了笑：“既然大家都想知道第二幅作品的内容，那我就给你们念一下，你们也可以评估一下哪个作品更好一些。”

“黄昏庭院柳啼鸦，记得那人，和月折桃花。”

王元伟念完以后。

许多人开始细细品味这句诗。

其实这句诗也是很有意境的。

比起那些口水诗不知道要好出多少倍。

但不知道为什么，就是给人一种不太搭配的感觉。

“这首诗明明也很好，但是就有一种奇怪的感觉，你们有没有这种感觉？”

“有，和月折桃花，这句虽然不是不行，但总觉得少了那么一分意境。”

“可能是桃花在月光下显得不太好看？如果这句诗改成和月折梨花的话会不会好一些？”

“梨花，离花，无论从意境还是环境上讲，好像的确是梨花合适一些，一点也没有违和感。”

“我去，没看出来啊，兄弟大才啊！”

大多数人都觉得。

和月折桃花，实在是不太搭配。

直到有人说出梨花以后便引起了一众人的附和。

众人在细细品味以后都发现确实这样要更好一些。

而这些话也被王元伟给听了去。

难怪他刚刚老是觉得怪怪的。

原来问题出在这里。

看来这首诗还是无法跟第一首诗相比较。

王元伟倒也不失望。

从他第一眼看到这句诗的时候就喜欢极了。

如果后面再没有惊艳他的诗句出现，那么他也就不用纠结了。

……

“我们的比赛已经进行到尾声了。”

“可以看到，现在已经有四万八千人提交了自己满意的作品，但是只有两人留了下来，不得不说，今年的淘汰率属实惊人。”

“不过我相信，如此之高的淘汰率肯定能给我们带来惊喜的作品！”

陈舟行在半空笑呵呵地说着。

淘汰多少人都跟他没关系。

他主要就是做到一个烘托气氛的作用。

就在这时。

苏起睁开了眼睛。

他似有所感，朝着一个方向看了过去。

他感觉到从那个方向，有人在看他，并且还带着浓烈的挑衅意味。

到了他这个境界，五感十分敏锐，凡是对他有敌意或者其他想法的人，他都能第一时间感觉到。

在看过去以后。

苏起看到了一个穿着蓝衫的青年。

这个青年也坐在凳子上。

看样子也是被暂留的一员。

目前被暂留的就他们两人而已。

看到苏起朝着自己看过来。

这名青年脸上露出了不屑的笑容，对着苏起比了一个中指，嘴唇动了几下。

似乎是在无声地谩骂着苏起。

面对如此幼稚的挑衅行为，苏起视而不见，转过头，继续开始闭目养神。

半个时辰以后。

比赛终于结束了。

五万多人里面只暂留了三人。

最后一名被暂留的是一名女子。

十分好看的女子。

她穿着粉红色的裙袍，就连瞳孔也都是淡粉色，就跟桃花一个颜色。

“好了，请三位参赛者随我一起出去。”

“接下来就让我们的城主挑选出他最喜欢的一个作品。”

“无论挑选到谁其他两人都不要失望，毕竟今年的你们已经很棒了。”

陈舟行笑着从空中飞了下来。

苏起从椅子上站了起来，跟了过去。

那个蓝衫青年还有粉袍女子也跟了过来。

蓝衫青年没有去挑衅那名女子，反倒是带着和气的笑容，然而再把目光转向苏起以后，表情就变得精彩起来。

“小子，你信不信，你是最先被淘汰的那个？”

“我们三人里面就属你运气最好，然而也只是运气好罢了。”

蓝衫青年恶狠狠地说着。

“哦。”

苏起淡淡应了一声。

第392章 打脸了

看到苏起如此无所谓的态度。

那蓝衫青年冷哼了一声。

却也没有再继续去挑衅苏起。

现在他只等着结果出来，如果苏起真是第一个被淘汰的那个人，他一定会毫不留情地嘲讽苏起。

等到三人从小世界出去以后。

便站在了广场上。

周围人山人海，苏起还可以听到许多呐喊声。

不过没有人为他呐喊。

因为在这桃花城他也没有朋友。

自然也没人知道他的名字。

这时候他朝着高台上看了过去，在那里坐着一个高大的身影。

这就是桃花城的城主吗？

苏起在心里想着。

仙王境的强者即便只是简简单单往那里一坐，周身也有一种难言的威严感。

再加之王元伟是这座城的城主。

势再加上高位者的天然压迫，隐隐有一种万物都要臣服的感觉。

苏起看着他。

他也看着苏起。

两人的目光在空中交汇。

王元伟很和善，脸上带着淡淡的笑容。

苏起也还以淡淡的笑容。

那种不卑不亢的感觉，让王元伟越发确信苏起身后有大背景。

“那是我们的城主大人，诸位还不行礼？”

这时，陈舟行在一旁提醒道。

但这时王元伟却抬手笑道：“不必多礼，我们桃花城不搞这一套虚的。”

“早就听闻桃花城的城主平易近人，今日一见，果然名不虚传。”

蓝衫青年笑道：“晚辈古漠见过王前辈。”

“你好。”

古漠本以为王元伟会问自己问题。

但是对方却很平静的对他点了点头。

就没了？

古漠一脸懵逼。

自己都自报家门了，您老就没一点反应？

想到来之前，自己父亲告知自己的话。

古漠又连忙追加了一句：“晚辈来自西仙域，家父在我来之前特意托我给您问好。”

“哦？你父亲是谁？”

古漠这句话终于引起了王元伟些许兴趣。

“家父古年年。”

说到自己父亲的时候，古漠语气里充满了自豪。

王元伟思考了半晌后，方才笑着说道：“我想起来了，多谢他的问候。”

古漠的尾巴都快要翘到天上去了。

看到了吧？

城主都认识我父亲！

这次比赛我还不十拿九稳？

想到这里他还略带挑衅的看了苏起一眼。

只可惜对方根本没有留意他。

“好了，接下来我就来宣布结果吧。”

王元伟笑着说道。

古漠原本还想说什么，但是一听到要出结果了，便连忙憋回了肚子里面。

不管怎么说，先等到结果出来再嘚瑟好了。

“这次比赛，三位的作品我都很喜欢，我选择的这副作品不仅仅是我自己喜欢，桃花城的人民也很喜欢，所以另外两位也不要气馁，也感谢你们提供的优秀作品。”

王元伟淡淡说道：“那么接下来我念到名字的人就淘汰了。”

古漠又挑衅地看向苏起。

似乎在说着，看吧，你马上就要被淘汰了！

“第1200号，古漠。”

王元伟缓缓念道。

古漠面色一僵。

不是吧？

自己那么优秀的作品，竟然第一个被淘汰？

你们有没有欣赏眼光？！

他甚至想问一下，是不是搞错了，是不是念到名字的人才是最终的优胜者。

只可惜，他不敢当众质疑一名仙王强者。

就算跟自己父亲有些关系也不行。

这点事他还是拎得清的。

尽管非常不甘心。

但他还是灰溜溜地朝着观众走去。

走之前还看了苏起一眼。

却发现对方根本没有看他的意思。

似乎对于他的淘汰根本无所谓。

古漠攥紧了拳头。

好你个52000号，你就给我等着吧。

我会输你一次，但是我肯定不会输给你第二次。

得想办法从其他场合找补回来。

“第51305号，春桃。”

站在苏起身边的那名粉群女子。

面带复杂地看了苏起一眼，随后说道：“恭喜。”

“谢谢。”

苏起点了点头。

“一会颁奖结束以后，我等你，我想跟你商量一件事，可以吗？”

春桃轻声说道。

“可以。”

苏起看了看春桃，从她脸上看不出什么来。

春桃也朝着观众席走去。

古漠此时已经站在那里了。

他没有想到打脸来的太快就像龙卷风，自己刚刚才说苏起会是第一个淘汰的，结果人家就夺冠了。

太尴尬了。

“姑娘。”

古漠对着春桃招了招手。

不像对苏起那样恶劣，他对待美女向来是彬彬有礼。

“怎么了？”

春桃看了一眼古漠。

“唉，说实话，我有点不服，又有点不甘心，那小子单纯就是运气好，不然的话我们俩肯定不会输的。”

古漠叹了口气。

似乎在寻求着同情。

“赢就是赢，输就是输，这世界上哪有那么多运气？”

春桃却不同意古漠的观点。

“姑娘你就是太谦虚了，你觉得你的才情会输给这小子吗？一看就是个绣花枕头，中看不中用。”

古漠连忙摆手说道。

“我输的心服口服。”

春桃摇了摇头。

“呃…好吧。”

古漠有些郁闷。

本来想寻求认同感，岂料对方根本不吃这一套。

这小子到底给你灌什么迷魂药了？！

第393章 三个特权

“恭喜你，苏起。”

王元伟带头鼓起了掌。

随后现场变成了掌声的海洋。

同时，苏起写的那首诗。

在虚空之中浮现了出来。

很显然，这是王元伟的手笔。

“人面不知何处去，桃花依旧笑春风…”

古漠看到这句诗以后。

整个人都愣住了。

嘴里喃喃念着这首诗。

双目无神。

他之前本来以为大众都没什么鉴赏能力，所以才让苏起赢了。

现在看来哪里是大众没有鉴赏能力。

这的确比他那首诗写得要好啊。

“好厉害。”

一旁的春桃也喃喃说着。

古漠嘴一撇，想要说些什么，但最后还是咽进了肚子里。

算了吧。

输了就输了。

我一定会从其他地方找回场子的！

面对如潮涌般的掌声。

苏起表现的依然很平静。

脸上挂着淡淡的笑容，对着众人点头示意。

“苏起，你能不能讲一讲你写下这首诗的心路历程？因为我见你都没怎么犹豫，提笔就写出了如此惊艳的诗句。”

王元伟笑着问道。

“其实也没有什么心路历程，听到要用桃花表达遗憾，我下意识就写出了这样一首诗。”

苏起也笑着回应道。

“可能这就是天赋吧。”

王元伟有些感慨：“好了，再次恭喜你获得这个冠军，接下来我给你颁发奖励。”

说着，王元伟站了起来，飞到了苏起面前。

近距离接触仙王境的强者。

苏起更能感受到他的不凡。

犹如一汪看不清深浅的深潭，那是一种难以形容的强大。

仙王尚且如此。

更高一级的仙帝呢？

又该何等惊艳？

“这戒指里面有百万仙石。”

王元伟拿出了一只戒指，递给了苏起。

“谢谢城主前辈。”

苏起接过戒指以后，感谢道。

百万仙石，说多不多，说少不少。

随便写首诗就能有这样的收获的确是不错了。

“另外，我还有一个东西要给你。”

王元伟又拿出了一枚金色的令牌：“这是桃花城荣誉市民的腰牌，有了这东西以后，你可以拥有诸多的特权。”

“特权？”

苏起事先也听说会有什么荣誉市民的称号。

只是他当时并没有当一回事。

只当是噱头罢了。

没想到这荣誉市民还有特权？

这敢情好啊。

“对，特权。”

王元伟笑着说道：“拥有这腰牌，你在桃花城所有的消费都可以打七折，注意，是所有的。”

此话一出。

全场沸腾。

“我没听错吧？所有的消费可以打七折？”

“靠！早听说今年的奖励很夸张，我没有想到能夸张到这种程度。”

“这样一来如果他要去做倒卖生意的话，不是损害了我们商户的利益吗？我觉得这样有些不妥啊。”

“就是，而且七折的这个差价，难道也是我们商户自行承担这个损失吗？我卖的那些东西总共还赚不到一成的利润。”

大多数不乐意的人都是那些商户。

毕竟他们辛辛苦苦做生意，赚的也是一个辛苦钱。

只有部分暴利的行业才会不在乎这七折的折扣。

毕竟就算打七折，他们还能有的赚。

赚的还不少。

这时，王元伟接下来的话打消了众人的顾虑。

“诸位也可以放心，我知道你们肯定担心这其中的差价问题，这个由我来补贴，到时你们只要拿着苏起消费的凭证，即可来城主府领钱。”

这样一来。

便没有人有意见了。

城主自掏腰包。

相当于没有损害他们的利益。

那还有什么怨言？

不过这样一来，众人就更羡慕苏起了，这七折优惠可是实打实的啊。

宣布完这一条以后。

王元伟又看向了苏起。

随后接着说道：“第二个特权，你拥有这个腰牌以后可以无视宵禁政策，不用担心仙兵会赶你，也不用担心那些子虚乌有的东西，这腰牌会保你。”

原本苏起还兴趣缺缺。

听到这一条以后便来了兴趣。

无视宵禁政策？

而且不用担心黑暗里的东西？

他不明白荣誉市民为什么会拥有这样的特权。

但是并不妨碍他觉得这一条特权很棒。

不过这一条特权只是悄悄跟他一个人说的。

其他的市民并不知道。

毕竟这样一个特权如果传播出去确实会带来不好的影响。

“那么还有最后一个特权。”

王元伟笑着。

苏起盯着他，有些期待。

第二条特权已经这么给力了，第三条应该不会差吧？

“我可以出手帮你解决一次麻烦，仅限一次。”

王元伟比了一个“1”，笑道。

仙王强者的承诺！

这一个特权苏起也很喜欢。

尽管只有一次，但如果用得好，那将会带来想象不到的收益。

“多谢城主前辈。”

苏起再次感谢。

这次多了几分真心在里面。

随便写了一首诗就得到了这么多的好处。

看来像这种盛大的活动的确要多参加才行。

最后一个特权，王元伟也是传音说的。

所以众人只当这荣誉市民可以七折消费，并不知道后面那两条足以让人眼红的特权。

不过这也足以让人羡慕不已了。

“好了，今年的诗词比赛圆满结束！谢谢大家的参与，我们明年再会。”

王元伟说完，便腾空而起，消失在了众人眼前。

第394章 合作

王元伟走后。

所有人的目光都看向了苏起。

许多人朝着他跑了过来。

大多都是想要谈合作，或者求认识的。

像是七折消费这个特权，如果操作的好，每个月至少可以带来上百万仙石的纯利润！

这么巨大的利润谁能不心动?

不过这些寻求合作的商家都被苏起给拒绝了。

仙石这种东西虽然好，但是他也不会通过滥用特权来赚取。

因为这不符合他的理念。

苏起花了好大的功夫，才从人山人海之中脱离。

不过还是有人跟上了他。

就比如春桃。

“苏起，我们聊聊。”

春桃笑着说道。

“走吧。”

苏起点了点头。

于是春桃便跟了上来，两人一同并肩而行。

就在春桃在组织语言，准备说话的时候。

一个漂亮的少女忽然从一旁钻了出来。

“嗨，苏起。”

这少女对着苏起摆了摆手。

对于她知道自己的名字，苏起一点也不意外。

自从城主念出自己的名字以后，现在整个桃花城大概就没有不认识他的了。

“你是？”

苏起问道。

“苏起，我们小姐邀请你今天晚上去府上做客，请你务必准时参加哦~”

少女说着，递来一张鎏金的邀请函。

“你家小姐？”

苏起有些奇怪。

自己在这桃花城应该不认识什么人吧？才刚成名就有人给自己发邀请函了？

“哦哦~你不是桃花城的人，不认识我也正常，那我简单给你介绍一下吧。”

少女连忙说道：“我家小姐叫做池白曼，是这桃花城第一美人，池家也是这桃花城三大世家之一。”

“小姐看了你的诗，非常欣赏你这个人，所以想要邀请你去府上做客，这个机会你可要把握住哦，很多人求都求不来这个机会呢。”

“对了，大家都叫我小红，你也叫我小红就可以了。”

这一番介绍。

苏起也算是明白过来了。

敢情这什么池白曼看上自己了？

还是一个世家的大小姐？

还是什么桃花城第一美人。

若是换了其他男人肯定巴不得贴上去。

只可惜苏起没有这个想法。

于是他摇了摇头说道：“感谢你家小姐的邀请，但我今天还有很多事要忙，就不去了吧。”

苏起这么干脆的拒绝。

让小红有些意外。

照理来说，这种刚来桃花城的小白不可能拒绝小姐的啊。

毕竟身份地位还有颜值都在那里摆着。

“苏起，我劝你最好不要拒绝。”

小红继续说道：“我家小姐她…比较偏激，所以如果你拒绝了，她会做出什么不合时宜的事来，我也不敢保证。”

“这不是威胁你，而是一个事实，所以你也不要心里不舒服。”

“我劝你今晚还是准时赴约吧。”

说完，小红把邀请函强行塞进了苏起手里。

然后不给苏起拒绝的机会，转身一溜烟跑了。

一旁的春桃却噗嗤一声笑出声来。

“你笑什么？”

苏起看了看手中的邀请函，有些纳闷地问道。

“苏起，你长得太好看了，那池家大小姐八成是看上你了，也不知道该恭喜你还是可怜你。”

春桃抿着嘴说道。

“你对这池白曼有了解？”

苏起随手把邀请函丢进了路旁的垃圾桶，然后问道。

“只要在桃花城待过三年以上，应该没有不知道池白曼大名的。”

春桃笑着说道。

看到苏起看着自己。

春桃又继续说道：“池白曼几乎每年都会公开挑选所谓的心上人，只要被她相中的人，不管愿不愿意都会被送进池府。”

“当然，这送进池府的那些男人，有的能出来，有的则出不来了。”

“出来的那些男人大多都失去了精气神，精神萎靡，骨瘦如柴，跟进去之前的丰神俊朗判若两人，所以就有传言说这池白曼修炼的是双修之法，是最邪恶的那种采阳补阴之术。”

“而出不来的那些男人就永久消失了，谁也不知道他们去了哪里，不过嘛，大家都心知肚明。”

苏起听完以后。

皱眉道：“桃花城不是一个律法严明的城市吧，会允许这种事出现？”

“律法严明？”

春桃噗嗤笑道：“对于普通人来说确实这样，但是对于那些顶尖世家，律法不过是玩具罢了，总之啊，被这大小姐盯上，就自求多福吧。”

“还是谈谈你吧，你想合作什么？”

苏起转移了话题。

对于这池白曼的邀请他肯定不会去。

若是有人强行来请自己，他便肯定会闹大。

现在自己有这荣誉市民的令牌，相当于有城主做靠山，倒也不用那么畏手畏脚。

“我知道荣誉市民的特权不止七折消费。”

这时，春桃说道。

“你知道？”

苏起眼中精光一闪。

看来这春桃的身份也不简单，竟然知道这些。

“知道。”

春桃点了点头：“我想跟你合作的这件事，你得保密，不要跟其他人提起，否则的话，后果不堪设想。”

“那我可以选择不知道吗？”

苏起淡淡说道。

“不行。”

春桃摇了摇头：“但等我说完，若你不想参加，我也不会逼你。”

“行，那你说吧。”

苏起点了点头。

“我想让你使用你不限制宵禁的特权，帮我办一件事。”

第395章 寻找老乞丐

这个春桃知道荣誉市民可以免除宵禁。

而她参赛估计也是冲着这个特权来的。

她想用这个特权来做什么呢？

苏起没有立刻回答春桃，而是在思考。

他在思考其中的利弊。

宵禁的背后应该隐藏着一个大秘密。

而这个秘密或许是一个旋涡。

想要揭开谜团就要被卷进这个旋涡之中。

看到苏起在犹豫。

春桃连忙说道：“我知道你在担心什么，但是你放心，你帮我这个忙绝对安全，并且报酬丰厚！”

“你是不是知道点什么？关于桃花城的宵禁政策。”

苏起看着春桃。

春桃没有躲避苏起的目光，坦然点头说道：“我确实知道。”

“如果你愿意帮我的话，我会告诉你一些关于这宵禁的秘密。”

“虽然我很好奇，但我现在没有精力来做这些事。”

苏起却摇头拒绝了。

他在等天机阁的回复。

在此之前，其他的事他一概不想参与。

主要是怕节外生枝。

如果什么事都要去掺一脚，他累也累死了。

“这个忙很简单的，我只需要你在宵禁的时候帮我送一件东西就行了，送到指定的地点，其他不用你操心。”

春桃又连忙劝说道：“你的那个令牌可以抵御夜晚邪魅的侵袭，所以这个任务对你来讲没有什么难度。”

“抱歉，目前我确实不想参与。”

说罢，苏起转身离开了。

只是送东西？

没有什么危险？

听起来好像不错，但是苏起并不相信。

再说了，他目前好像也不缺什么东西。

苏起下一步的目标是想办法再回到时间长河，去搞一点时之沙。

当时间阵盘完全被修复，他的修为才能更快地提升。

看着苏起远去的背影。

春桃也没有再去追。

她知道此时多说无益，苏起明显不想掺和进来。

“可惜，如果这次我能拿到冠军就不用拜托他了。”

春桃叹息了一声。

没有对苏起的怨恨。

只是对自己的不争气感到懊恼。

……

人界。

长生观。

王南渤乘兴而去，败兴而归。

他原本以为自己肯定可以说动骆灵，让凤仪轩出手。

结果失败了。

骆灵给到他的回复是。

师尊说这次长生观的危机会有人解除。

让王南渤不必瞎操心。

王南渤听完整个人都不好了。

自己这是瞎操心吗？

现在长生观里面就他和姜月两人是炼虚期。

对面可是有十个大乘期啊！

这怎么打？

不过东方舒既然已经这样说了。

王南渤自然也不好再逗留。

便又回到了长生观。

王南渤把东方舒的话又给姜月讲了一遍。

姜月蹙眉想了一会后，眼睛一亮说道：“我知道了，当初异世界修士入侵的时候，有一位老乞丐帮我们长生观解决了那次危机。”

“我在清溪城也碰到过几次那个乞丐前辈，如果能够找到他的话，说不定这次能够解决。”

“乞丐？有这么厉害的乞丐？我怎么不知道？”

王南渤一脸狐疑。

他是没见过老乞丐的。

大争之年的时候他奋战在最前线。

“我去找吧。”

姜月说着便去了清溪城。

王南渤也跟了上来。

表示想看看这大高手。

两人到清溪城以后，街上依然非常的热闹。

没有因为前线的战乱影响到这里的生活。

虽然说最近清溪城来了许多流民，但是大家都相信这次战事肯定会平息。

这把火，烧不到清溪城。

毕竟他们还有长生观呢。

在众人的眼里，长生观是被神仙庇佑的道观，代表着福禄安康。

行走在人潮汹涌的街头。

王南渤的眼睛东瞄西瞄。

以前他喜欢在大街上瞄美女，不过今天他瞄的是这传说中的老乞丐。

“你说的乞丐不会是那个吧？”

这时，王南渤指着路边的一个乞丐说道。

姜月顺着王南渤指的方向，看到了一个拉二胡的瞎子乞丐。

曲子凄婉哀愁，似乎是拉尽了人世间的悲欢离合。

在老乞丐面前有许多面带悲戚的观众，听完一曲以后纷纷丢下了铜钱。

瞎子乞丐对众人点了点头，似乎是在无声的答谢。

两人自然不知道，这个乞丐就是上次邓忘雨第一个寻到的乞丐。

两人在这里站了一会。

王南渤摸着自己的下巴说道：“二胡拉的不错，但是不像一个高人。”

“不是他。”

这时候，姜月方才说道。

“不是还听那么久，简直浪费时间嘛。”

王南渤翻了个白眼便要离开。

而姜月却上前，在碗里丢了一锭银子。

随后两人又继续寻找。

只是走遍了清溪城，也没再寻到老乞丐的身影。

“小姜月，你说的老乞丐不会已经不在清溪城了吧？”

王南渤有些怀疑。

他们在城里找了上百个乞丐，这些乞丐都是互相认识的。

根本不知道姜月口中所说的那个乞丐。

“我也不知道。”

姜月叹了口气。

如果老乞丐不在的话，她真不知道还有谁能解决这次危机了。

两人原本打算出城回到道观。

这时，王南渤却像是打了鸡血一样，亢奋了起来：“快看那是谁！”

说着，他连忙朝着那人跑了过去。

第396章 半个盛唐

姜月看着王南渤朝着酒肆的方向跑去。

此时在酒肆前，一名白衣胜雪的男子正在买酒。

他牵着一匹白马，这白马神骏非常。

那双大眼睛就像是有灵性一样，竟然可以看得出它的情绪。

“人间剑仙——李太白！”

姜月脑子里忽然冒出了一个人名。

作为镇魔使，对于民间的高手她大多都了解。

而这李太白则是其中的佼佼者。

传说他的那把剑，曾一剑斩杀过域外天魔！

大唐期间，李太白活动频繁，但大宋以后便销声匿迹了。

今日居然在这清溪城见到。

想来这就是缘分了。

难道能够解决长生观危机的人就是这李太白？

姜月如是想着。

而此时的王南渤已经冲到了李太白旁边。

李太白可是他的偶像。

九天剑宗也曾经邀请过李太白加入，不过被拒绝了。

“李前辈！”

王南渤喊道。

白衣男子转过头看向王南渤。

这白衣男子看起来格外年轻，就跟一个青年似的。

面冠如玉，白衣胜雪。

如果用一句诗来形容。

那一定是陌上人如玉，公子世无双。

“你是？”

李太白看着王南渤。

“晚辈九天剑宗王南渤！”

王南渤连忙抱拳，满脸的激动之色。

“我听过你的名字。”

李太白抿了抿嘴，随后说道：“我忘带银子了，能借我一些买酒吗？”

“说什么借，算我请您的！”

王南渤掏出一张大额银票给了掌柜。

掌柜是认识王南渤的，笑着说道：“既然是王哥的朋友，那这酒钱就免了吧。”

王南渤摆手说道：“不能免不能免，老周，你酿酒也不容易，收下。”

掌柜收下银票后笑道：“那你这银票我可找不开啊，还跟以前一样先记账？”

“记着记着。”

王南渤说道。

“多谢你的酒。”

李太白晃了晃手中的酒壶，随后当街喝了起来。

“好！好酒！”

喝完一口以后，李太白眯着眼睛，十分享受地说道。

“李前辈要是想喝，以后随时来喝，记我账上就行。”

王南渤嘿嘿笑道。

“你小子，没安好心啊。”

李太白似笑非笑地说道：“说吧，看上我身上什么东西了。”

“瞧您这话说的，我就是单纯地尊敬您这个人。”

王南渤连忙笑着说道。

“那我可就走了啊。”

李太白佯装要走。

“李前辈留步。”

这时，姜月走了过来。

“我认得你。”

李太白看着姜月，笑道：“你是姜司主的女儿，姜月吧。”

“正是，没想到李前辈竟然认识晚辈，晚辈正是三生有幸。”

姜月忙说道。

“好了好了，你们要说什么酒快说吧，今朝有酒今朝醉，我还想一醉方休呢。”

李太白笑着说道。

“李前辈，我们借一步说话。”

姜月说道。

……

一刻钟以后，三人回到了长生观中。

还没等姜月开口，李太白就四处逛了起来，边逛嘴里还边嘟囔着：“这道观变大了啊。”

“李前辈以前来过长生观？”

姜月好奇道。

“来过，陆前辈是我的恩人。”

李太白眼中有着怀念之色。

听闻此言。

王南渤和姜月对视了一眼。

苏起不简单。

苏起的师父更不简单啊！

竟然跟李太白都有过一段渊源。

“酒入豪肠，七分酿成了月光，剩下的三分啸成了剑气，绣口一吐，就是半个盛唐。”

李太白喝了一口酒，摇着头笑道：“这是当年陆前辈送我的句子。”

“只可惜物是人非，陆前辈飞升了，而这大唐也不在了。”

金句啊！

王南渤眼中精光一闪。

这一句话可以说是大气磅礴了。

难怪苏起才情那么高涨，原来他师父也是文绉绉的？

“以李前辈的惊才绝艳，相信不用多久您就可以跟陆前辈在仙界相见。”

王南渤在一旁吹捧道。

其实有很多人都猜测李太白早就飞升了。

毕竟他可是当年大乘巅峰最强的那批人。

世界等级提升，第一批飞升的就应该是这些人。

“我？算了吧。”

李太白摇了摇头：“这人间还有我牵挂之事，大抵是穷尽一生也放不下了。”

王南渤在一旁八卦道：“李前辈，是不是哪个姑娘让你放不下？”

说着还嘿嘿坏笑了起来。

“哟呵，你小子可以啊，一眼便看穿了我的心思。”

李太白似真似假地说了一句。

“那可不，大家都叫我情圣。”

王南渤颇为骄傲地说道：“说修行之事我可能是第二，但论感情的事，我肯定是第一。”

“哈哈哈。”

李太白笑道：“你这小家伙，真是有意思，明明还是处男之身，却大言不惭。”

“咳咳。”

王南渤轻咳了几声，然后说道：“李前辈，我可没跟你吹牛，我之所以还是处男，那是因为我更享受灵魂的交融。”

李太白面色古怪，上下打量了一阵王南渤。

看的后者十分的不自在。

然后李太白小心翼翼地问道：“小兄弟，你老实跟我讲，你是不是有什么难言之隐疾？”

“没有，绝对没有！”

王南渤立马说道：“李前辈，我健康的很。”

第397章 一剑

王南渤一再否认。

但是丝毫没有打消李太白的怀疑。

最后李太白掏出了一个酒壶，丢给了王南渤。

“李前辈，这是什么？”

王南渤有些迷糊。

“这个是我在游历塞外的时候，找到的一种药酒。”

李太白露出一个你懂的笑容：“对于治疗顽疾有很好的作用。”

“李前辈，我真不需要！”

王南渤脸都绿了，连忙要递回去。

李太白瞪了他一眼：“怎么，不给面子？”

“不敢不敢！”

王南渤还是苦着脸收下了。

搞什么啊？

明明他就没有什么顽疾。

为什么每次都被人误会。

难道喜欢精神恋爱就是错吗？

王南渤有些生无可恋。

一旁的姜月噗嗤一声笑出了声。

看到王南渤吃瘪她就很开心。

“李前辈，其实我真有一件事想要拜托您。”

这时，姜月说道。

“我知道。”

这时，李太白却打断了姜月，笑着说道：“是要解决巫国来敌吧？”

“您怎么知道？”

姜月小嘴微张，有些惊讶。

“巫国来犯的消息早就传遍全国了，我又焉能不知?”

李太白的眼神逐渐变冷：“况且我这次来，也正是为了此事而来。”

“太好了！”

王南渤连忙说道：“有李前辈出手，这次巫国的那些魑魅魍魉肯定不是对手。”

“天上的那些人，以为人间是他们的游乐场。”

“但人间有人间的秩序，不容任何人践踏。”

李太白淡淡说道：“这一次，我会把这些人打痛。”

李太白的话。

让姜月和王南渤二人都愣了半晌。

天上的人？

联想到巫国的变化。

难道是仙界有人偷渡下来。

想要搅的人界鸡犬不宁？

姜月连忙问道：“李前辈，您是不是知道什么？”

“活了这么多年，什么事没见过？”

李太白笑着说道：“你们也不用乱猜了，这次巫国的变化，的确是仙界有人搞鬼导致的。”

“只可惜前端时间我在忙着闭关修炼，否则的话，本应该第一时间发现问题的。”

“好在目前还没有酿成大祸，还有时间修正。”

王南渤和姜月对视了一眼。

李太白的身份比他们想象的还要可怕。

这么看来他并不是一个简单的散修。

竟然知道这么多的内情。

“好了，今夜我们把酒言欢，不醉不归！”

这时，李太白举起了手中的酒壶，哈哈笑道。

“好！把酒言欢，不醉不归！”

王南渤立马附和道。

今夜的月，格外的圆。

没有乌云遮挡，就连星星也营业了。

……

巫国大军。

终于杀到了清溪城附近。

只要翻过眼前的山。

再往前便是清溪城。

这一路上他们捣毁了无数小镇。

只可惜没杀到多少人。

这些小镇大多都没有人了。

看样子都是提前收到了消息跑路了。

不过孔慈并不在乎。

凡人的生命犹如草芥，死或者生他都不在乎。

他只在乎结果。

至于过程？

重要吗？

今日晴空万里。

正午的太阳很是火辣。

山间树林之间还有蝉鸣。

孔慈在马车里悠闲地吃着水果。

此时的他衣衫不整。

脚下还有一名女子趴在那里，头随着马车摇摆。

就在孔慈感觉自己要攀登云端之时。

行进的大军却忽然停了下来。

周围的空气好像都凝固了，变得十分寂静。

孔慈面色一变，一脚踹在了女子头上。

女子发出一声惨叫，从马车里飞了出去，狠狠摔在地上，七窍流血不省人事。

随后孔慈穿好了衣服，掀开了车帘，冷声问道：“怎么回事？怎么都停下了？”

没有人回答他。

周围的那些人好像都被定身了似的。

面色呆滞，一动不动。

察觉到不妙的孔慈连忙操控自己的十具大乘期傀儡。

还好，傀儡还能动弹。

紧接着他就看到了外界的情况。

车马人都像是被定身了，只有修士还能够正常的行动。

十名大乘期的傀儡冲天而起。

正午的太阳格外的大。

在那炽烈的阳关中间似乎站着一个人影。

用神识一探才发现。

这是一个白衣胜雪的男子。

他的手里拿着一把剑。

剑柄之上隐隐可以看到”龙渊“二字。

“何方宵小，竟敢在巫国大军面前装神弄鬼，给我滚开！”

孔慈操控的一具傀儡大吼道。

只是那人根本没有回答。

他的脸上云淡风轻，微风吹来，撩动了他额前的青丝。

他只是站在那里，什么都没有做，但是一种惊惧却涌上了孔慈的心头。

不行！

不能再这样下去了！

得出手！

十名大乘期的修士朝着白衣男子冲了过去。

半空之中，轰鸣声阵阵，异象几乎要将那名白衣男子吞没。

就在这时。

白衣男子终于动了。

他缓缓抬手，一剑挥出。

一道银白色的剑芒犹如细线，闪烁了一瞬，就那么一瞬。

这一瞬间。

方圆千里。

天地静止。

十名大乘期的修士，连带着他们的攻势也都停止了。

下一秒。

轰隆隆！

道道涟漪犹如波浪方才堪堪涌出。

嗤——

虚空犹如裂帛被撕裂。

那十名大乘修士忽然断成了两截，被虚空狂暴的吸力给扯了进去。

一剑之下。

天地俱寂！

第398章 解决麻烦

马车内的孔慈，身体开始止不住地颤抖。

李太白的一剑，将他所有的自信全都粉碎了。

人界，怎么会存在这么厉害的修士？

以孔慈的眼界。

自然可以看出，这白衣男子的实力远超大乘期。

甚至要远超渡劫期！

已经接近一个天仙的力量。

但是人界怎么会允许仙人存在？

那答案也就呼之欲出了。

这个男人是地仙！

自己运气怎么就这么好？

这一刻。

孔慈想要找个地洞钻进去。

然后把自己埋起来。

他只希望这个男人在灭了大乘修士以后，便飘然离去。

不会再注意到他。

至于入侵？

还入侵个锤子！

如果他运气好，还能回到巫国，一定猥琐发育。

等到修炼成渡劫以后，安然飞升，回到自己的地盘。

在小命面前。

面子？荣誉？复仇？

都不重要了！

然而事与愿违。

天空中的那个男人看向了马车。

孔慈感觉到那犀利的目光穿过了马车，直直落在了自己身上。

“咕咚。”

孔慈狠狠吞了口唾沫。

他知道，自己没办法逃了。

他握紧了手里的那两颗圆球。

这是他从仙界带下来的，也是唯一能够活下去的希望。

嗤——

下一秒。

无声的剑意将马车一分为二。

一脸惊慌的孔慈暴露在了阳光之下。

两人就这么相见了。

“前…前辈，你好。”

孔慈强撑着笑脸打招呼。

“为什么要来人界？”

李太白淡淡问了一句。

“为…为什么？”

孔慈大脑出现了片刻的宕机，这男人竟然知道他是从仙界来的？他究竟是什么身份？

难道是…

想到这里，孔慈的眼睛猛地瞪大。

可以看到。

孔慈的额头上已经布满了汗珠。

此时的他，浑身上下都已经被汗水浸湿。

他想到了一个可能。

这个男人难道是人界守护者？！

能当一界的守护者。

都是被天道认可的存在。

而守护者拥有感应他界修士的能力。

并且因为天道认可的原因，实力强大的不像话。

是他们这种偷渡到人界的仙人的噩梦！

“前…前辈，你在说什么，我怎么听不懂？”

孔慈强自镇定，还在做着最后的挣扎：“我是巫国二皇子啊。”

“呵呵。”

李太白笑了：“二皇子？可我怎么在你身上看到了仙人的灵魂？”

“你说好好的仙界你不待，来人界搞风搞雨做什么？”

孔慈还欲狡辩。

但一种危险至极的感觉在心中升起。

他连忙抛出了那两颗球。

嗤——

两颗球都还没有发挥出其威能。

忽然就被无形的剑意给切割成了两半。

就如同两坨废铁，跌落在地。

但这给孔慈争取到了短短一瞬的时间。

下一秒，他的身体突兀的在原地消失。

李太白没有追。

而是缓缓收起了剑。

目光似乎跨过了千万里，落在了某处。

而孔慈的身影出现在了他的目光所及之处。

“好险…就差一点，就差那么一点点…”

孔慈喘着粗气。

眼里还残留着没有褪去的惊惧。

他发誓。

刚才是他此生距离死亡最近的一次。

可是随即他感觉一阵头皮发麻。

即便瞬移了这么远的距离，他还是感觉被那道目光锁定着。

他正欲再次瞬移。

可是却感到胸口一凉，却怎么也无法调动体内的灵力了。

再紧接着，似乎身体也不属于自己了。

任凭他如何操控也无济于事。

然后，他感觉自己的视线在变化。

怎么…

怎么看到自己的身体已经断成两截了？

从胸口处被切断。

光滑，平整。

就连鲜血都没有涌出。

“咚！”

孔慈的上半身狠狠砸在地上。

紧接着，一道金色的灵魂从他的肉身内脱出。

如果仔细看去，这道灵魂跟孔慈的面容一般无二。

此时脸上带着怨毒和惊惧。

他化作一道金光，以不可思议的速度冲向天际。

看样子是想逃跑。

只要保留着仙魂，他便能再次从头来过！

这一次！

一定要好好苟起来，不能再被人发现。

只是下一秒，他便看到了一道银光以迅雷不及掩耳之势穿过了他的魂体。

一种剧烈的疼痛传来。

孔慈忍不住惨嚎出声。

“嘭！”

下一秒。

他的仙魂犹如烟花一般在空中炸开。

化作一场金色的雨，朝着大地淅淅沥沥的下去。

不出意外的话，许久以后，接受了这场雨浇灌的植被或者大地，将会得到难以估量的好处。

不久以后。

李太白慢慢悠悠地飞了过来。

手里还拿着一壶酒。

他脸上的冷色尽数褪去，晃了晃酒瓶子：“又没酒了，是时候买酒去了。”

孔慈死也没有想到。

自己征服大宋的计划，还没有开始一会，自己就暴毙了。

若他早知道大宋有守护者存在，他绝不会选择在这种时候动手。

这样一来，说不定还真能让他混到飞升的时候。

毕竟，他现在最缺的东西就是时间。

至于巫国的十万大军。

在发现皇帝驾崩，修士失踪之后，便灰溜溜地退回了巫国地界。

所谓兵败如山倒，没了主将，没了依仗，还打什么？

巫国退兵的消息很快便传遍了全国，大宋又一次沸腾了。

第399章 奇怪的牛福生

这次巫国危机来的快，去的也快。

大宋朝廷是最懵的。

原本赵尧景都在安排后事，想要尽可能地保留皇室血脉。

结果这场危机莫名其妙就结束了？

李太白没再回长生观。

又一次消失了。

也不知道下次再见面是什么时候。

……

仙界。

桃花城。

自苏起拒绝春桃已经过去了半个月的时间。

这段时间他便待在客栈，偶尔出门逛逛。

当然，他也没有浪费自己七折购买的特权，不过买的大多都是一些日常一些的东西。

因为诗词大赛的原因。

凡是参加了那日盛会的，基本上都认识他。

现在的苏起走在大街上都会被人指指点点。

而那邀请过他的池家这段时间也没有人再来找过他。

苏起也乐得清闲，他也去天机阁的办事处逛过两次，得到的回复是，此事还在调查。

反正天机阁说过一个月的时间给到准信。

算算时间再有一周多的时间就满一个月了。

苏起也不是很着急。

他相信天机阁会给到他想要的消息。

这日。

苏起正在房中修行。

就在刚刚他正式迈入了真仙九重。

“逝川真经不仅没有因为我的修为增加而暂缓，反而运行的越发快了。”

苏起喃喃说着。

他能感觉到逝川真经运转的疯狂程度。

也难怪那些修炼了逝川真经的天才会在这么短的时间内就消耗完了所有寿命。

这简直就是在拿命来换实力！

“咚咚咚。”

这时，房门被敲响。

苏起看到牛福生又提着灯笼站在门外。

苏起打开了房门。

有些奇怪地问道：“牛掌柜，怎么了？”

自从上次提醒过苏起以后，牛福生已经很久没有来过了。

牛福生的脸上带着尴尬，嘴嚅嗫了几下还是没能说出话来。

“牛掌柜，有话你就说。”

苏起看出来牛福生的犹豫，便说道。

“唉。”

牛福生长叹了口气：“苏前辈，我不想连累你，还是算了吧。”

说着，他似乎是做了某种决定，转身便走：“你早些休息吧，不好意思，打扰你了。”

牛福生这样反常的姿态，引起了苏起的注意。

他回到了房间，用仙识观察着牛福生。

很快他便发现了不对劲。

牛福生竟然打开了客栈的门，提着灯笼颤颤巍巍走进了黑夜里。

以往的牛福生，恨不得给客栈加上三道锁，今天怎么会如此反常？

通过客栈的门窗。

苏起可以看到牛福生的身躯在颤抖。

他很害怕，但还是打着灯笼，坚定地朝着前方走去。

灯笼微弱的烛光，在这寂静的夜里显得尤为脆弱。

似乎随时都会熄灭一般。

苏起犹豫了一下。

看了看腰间悬挂着的那枚令牌。

他可以不管，但牛福生平日里待他也不错，总归还是要问问的。

瞧刚才他那欲言又止的模样，没准这事就跟自己有关。

苏起下了楼，打开客栈的门，然后走了出去。

现在已经是宵禁的时间。

牛福生曾千叮咛，万嘱咐，告知自己不要出门，又是什么原因驱使着他以身犯险？

夜里的桃花城，不知从哪里升起了一些迷雾，增添了几分诡异。

明明牛福生距离自己不远，可是苏起追了一段距离，却发现那道灯笼的亮光与自己保持着稳定的距离。

没有增加也没有减少。

“有古怪。”

苏起警惕了起来。

回首望去。

来时的路也已经笼罩在了迷雾里。

苏起确信自己应该是被什么东西给盯上了。

不过他心里没有紧张。

他感觉到腰间的那枚令牌在发热，竟然亮起了淡淡的金光。

迷雾中笼罩的那种阴冷很快便褪去了。

苏起快步朝着灯笼光跑了过去。

这一次，距离在缩减。

“牛掌柜！”

苏起看到了牛福生。

此时的他提着灯笼，一步步朝前走着。

他喊了一声，可是牛福生像是听不见似的，还是在往前走。

苏起来到他的近前。

这才发现牛福生双眼失去了焦距，好像已经失去了意识，只知道往前走。

苏起一把拉住了牛福生。

牛福生即便被拉住，脚下还是不停，在原地行走。

嘴里还喃喃念叨着什么。

苏起皱了皱眉，仔细听去。

只听见牛福生的嘴里在含糊不清地说着：“雪儿，雪儿不要害怕…爹爹来了…”

苏起脑海里闪过了一个小女孩的面孔。

牛知雪。

这两天都没有看到过这个可爱的小女孩。

难道是她出了什么意外？

苏起尝试将仙元渡入牛福生的身体，想要将他唤醒。

可是很快他就发现没有丝毫作用。

仙元渡入牛福生的身体，犹如石沉大海。

他的脚还在不停动着。

就像是被人设定了程序的机器人，只知道不停向前，直到走到目的地。

苏起隐隐觉得这是个阴谋。

牛福生在出来以前，找过他。

难道是有人通过牛知雪来威胁牛福生，约自己出来？

想到这里。

苏起的目光逐渐转冷。

他想到了春桃。

这个女人想要自己帮她送一个东西，但是自己没有答应。

难道是她干的？

苏起放开了牛福生。

想要看看他到底要去往何处。

而苏起就远远地吊在后面。

第400章 要怎么感谢

人，苏起不是非救不可。

他大可回到客栈，继续当一个缩头乌龟。

但如果事情跟他猜想的一样，人既然已经盯上他了。

自然还会有其他手段来逼迫他。

苏起要化被动为主动。

这才是解决危机的正确之道。

他跟着牛福生一路穿过了大街小巷。

不知道是巧合还是什么。

平日里四处巡逻的仙兵他是一个也没碰到。

这些人就好像销声匿迹了一般，一路上没有任何动静。

深夜的桃花城就连路灯也熄灭了。

在这无边的夜色之下，只有天际的月亮还带来一些惨白的月光。

死寂，还是死寂。

但苏起心中没有半分畏惧。

终于。

牛福生停了下来。

他站在了一个豪华的大门外，机械式的抬起了头。

苏起顺着他的目光看去。

那红色的招牌之上赫然写着：“池府”二字。

池府？

苏起刹那间便想到了池白曼。

他原本以为这件事已经过去了。

没想到，竟然在这样一个夜晚，他以这样一种方式被带到了这里。

“吱呀。”

就在这时，白府的门打开了。

一个穿着黑袍的男人出现了。

他的黑袍就像与夜色溶在了一起，那张白的发亮的脸显得格外突兀。

“进来吧。”

男人开口说道。

声音沙哑难听。

没有半点意外。

似乎是早就知道苏起会来了。

牛福生迈着步子走了进去。

苏起没有动脚。

男人看着他，那张惨白的脸上没有半点表情：“还在等什么？”

“你若再晚一会，这对父女都会没命。”

苏起皱了皱眉。

随后走了进去。

“砰！”

男人重重关上了府门。

池府内部极大，四处都还亮着灯火，倒是与外界的黑夜相比要温馨了许多。

也多了几分人味。

苏起看到牛福生一脸木讷地站在那里一动不动。

“他这样，是你们池家搞的鬼？”

苏起问道。

“你太小看我们了。”

面色惨白的男人不屑哼了一声：“我们池家要对付这种普通人还需要下流伎俩？”

“那他为什么走到了你们池家？”

苏起问道。

“跟我来吧，小姐要见你。”

男人不回答苏起的问题，转而说道。

不过苏起没有挪动脚步。

男人皱着眉，不耐烦地说道：“你的疑问，我们小姐会告诉你。”

苏起这才动脚。

他看了眼牛福生，此时嘴里还是在喃喃念叨着那些话。

苏起跟着男人穿过了繁复的庭院，终于来到了一间屋子前。

这间屋子灯火通明，看起来十分尊贵。

而此时屋内还有阵阵嬉笑声。

男人走到屋前，面带恭敬之色，轻叩房门：“小姐，人带来了。”

“吱呀。”

屋内的嬉笑声消失不见，随后门打开了。

传出一个女子娇媚的声音：“让他进来。”

男人转过头看向苏起，偏了一下头：“进去吧。”

苏起走进了屋子。

随后屋门被重重关上。

屋内相比于屋外更是明亮。

只不过灯光的颜色有些许暧昧。

竟然是粉红色的。

就像是青楼里的那种灯光似的。

苏起皱了皱眉。

有种甜腻的香味不停钻进他的鼻子里面，让他有些不喜。

“苏公子，这是不喜欢果香？”

就在这时，一名女子从一旁走了过来。

她穿着一身半透的红裙，美好的曲线在灯光下若隐若现。

雪白的脖颈下是深深的沟壑，两根锁骨十分明显，雪白而诱人。

而那张脸，也是仙界少见的妖媚。

让人看上一眼便觉得魂都要被勾走了。

“你是池白曼？”

苏起问道。

这女子一看便修行了很强的媚功，只可惜这种媚功对于苏起没有半分影响。

池白曼娇笑了一声：“没想到苏公子还记得我的名字，小女子真是三生有幸。”

“牛掌柜究竟是怎么一回事？”

苏起开门见山地问道。

“想知道啊？”

池白曼娇笑一声，从桌子上拿起了一个酒杯，随后盛满了清亮的酒液。

“你把这杯酒喝了，我就告诉你。”

一股酒香从这杯子里传来。

这是难得一见的好酒。

“池小姐，我没兴趣跟你玩游戏。”

苏起淡淡说道：“我来这里只想搞清楚这究竟是怎么一回事。”

“真是没有情趣的男人。”

池白曼嘟了嘟嘴，然后将酒杯里的酒一饮而尽。

随后她的脸上飞上了两朵红云，娇笑着说道：“咯咯咯，如果我告诉你，这父女俩中了诅咒，是我救下了他们，你要如何感谢我呢？”

“中了诅咒？”

苏起皱眉：“这究竟是怎么一回事？”

“哎呀，你先说说怎么感谢人家，不然的话人家也不想跟你讲啦。”

池白曼娇嗔道。

被一个千娇百媚的女人撒娇，正常人肯定难以抵御。

可是苏起没有半分感觉，反倒觉得这女人矫揉造作，有些烦人。

“你想我怎么感谢？”

苏起反问道。

“咯咯咯…”

“这可是你问的哦。”

“我想要的很简单，你留下来做我的夫君便行。”

“到时，池家的一切都是你的，包括我，怎么样？”

池白曼盯着苏起的眼睛，面露期待之色。

苏起正要拒绝。

“砰砰砰！”

这时，门外却传来了砸门声。

“池白曼，你这个疯女人，给我滚出来！”

第401章 你记得吗

“嘘。”

池白曼对苏起竖起了手指头，轻笑道：“来了一条疯狗，苏公子你不要说话。”

说完。

池白曼走到了门口。

脸上的笑容隐没，冷声说道：“池天天，我平日里是这样教你礼数的？”

“轰隆！”

就在这时，天际传来一声炸响。

电光将整个天际都照亮了，原本还有星星点点的夜空，彻底黑了下来。

一场淅淅沥沥的下雨伴随着雷声开始下了起来。

“池白曼，少用长辈的语气教训我，我告诉你，池家的继承人是我，你如果再搞那些小动作，别怪我对你不客气！”

门外的男声威胁完之后。

脚步声便走远了。

池白曼背对着苏起，望着紧闭的大门也不知道在想些什么。

过了好半晌，她才转过身，脸上又挂上了那副魅惑的笑容。

“苏公子，我们继续聊。”

池白曼笑着说道：“只要你答应做我的夫君，是谁要对付那对父女，以及有谁在暗中打你的主意我都会告诉你。”

“在这桃花城，别的不说，只要有我们池家护着你，你不用担心任何的安全问题。”

“不好意思，我对你没兴趣。”

苏起果断拒绝了：“至于牛福生父女是不是你们池家在背后搞鬼，我会调查清楚。”

“苏公子是瞧不上我的姿色？还是说被外界的那些流言蜚语所扰？”

池白曼正色道。

苏起没答话，就那样不置可否地看着池白曼。

两人对视着。

原本暧昧的空气好像也变得有些凝固。

“唉。”

池白曼叹了口气：“好吧，既然苏公子瞧不上我，那我也就不多留你了，请便吧。”

苏起没有一点犹豫。

拉开房门就要离开。

但这时候池白曼却忽然开口了：“苏公子难道不想知道，今夜我引你过来的原因吗？”

苏起脚步顿了一下。

不过只是顿了那么一下，便要踏出这扇大门。

他不想知道。

也不想听。

池白曼没再开口。

苏起走进了雨幕之中。

雨还没靠近他的身体便被仙元给蒸发了。

看起来苏起就像是撑着一柄无形的伞一般。

他回到了一开始的地方。

这时牛福生已经恢复了意识。

那个面色惨白的男人也站在这里。

看到苏起走来。

牛福生连忙站了起来，一脸歉意地说道：“苏前辈，不好意思，连累你了。”

“牛掌柜，到底怎么回事？”

苏起皱着眉问道。

“雪儿被人抓走了，他们要我在丑时把你引到神树，否则的话就要雪儿的命。”

牛福生低着头说道。

“那你为什么走到池家来了？”

苏起奇怪道。

“我也不知道，我原本想着豁出这条老命也要把雪儿救出来，却不知道为什么半路就失去了意识，再清醒之时，已经在这里了。”

牛福生摇着头。

“你们俩滚吧。”

就在这时，那名白脸男人开始赶人：“既然你这小子不领我家小姐的情，那就赶紧去神树送死，好走不送！”

苏起带着牛福生出了池府。

池府的门被重重关上，他们又回到了那个寂静无人的街道上。

雨渐渐下的大了起来，在地上溅起朵朵水花。

整个桃花城笼罩在一层烟雨朦胧之中。

“苏前辈你快回客栈吧，这件事跟你无关，老牛我一人面对。”

牛福生对苏起说道。

他的神情十分坚定：“若此次一去不回，麻烦苏前辈帮我报官，无论是谁绑了雪儿，我都要让他们付出代价！”

说罢，牛福生朝着神树大步流星而去。

夜里的神树。

看不真切。

从远处看是一团巨大的阴影，高耸入云的阴影。

苏起并没有放任牛福生一人。

快步追了上去。

“苏前辈，你真的不要跟来，他们既然想通过我来吊你，肯定已经布下了天罗地网。”

牛福生劝告道：“这是一场鸿门宴！”

“既然是针对我的，哪有让别人替我扛的道理。”

苏起微微一笑。

“哗啦啦…”

雨下的越发大了。

夜的黑，越发浓厚了。

“快走吧，还愣着干嘛。”

这次是苏起先迈出了脚步。

牛福生愣了一下，长叹了一声，还是跟了上去。

他与苏起相识的时间并不长。

但这个彬彬有礼，才华横溢的前辈，却让他很是敬仰。

年轻的时候，牛福生就想做一名才情万丈的才子。

他甚至幻想过有一天，自己写的诗也会得到城主的赏识，然后闻名于天下。

只可惜，现实往往比理想残酷。

他写的那些东西连自己都看不下去。

后来他还是老老实实继承了父母的基业，当起了一名客栈老板。

而苏起的出现，满足了他所有年少时的幻想。

他甚至幻想过如果自己是苏起，此生还会有烦恼吗？

别的他不知道。

只知道如果自己是苏起，肯定是不会理会一个客栈老板的死活的。

所以此时苏起的举动。

让他既自责又敬佩。

以及快要溢出来的感激。

“苏前辈…”

牛福生还想要说些什么，他想劝苏起不要去。

他的女儿是他的全部，他不得不去。

但这一切跟苏起无关啊。

“老牛啊，你记不记得你给我送过几次酒？”

苏起笑道。

第402章 雨夜

牛福生愣在原地。

送了几次酒？

他摇了摇头：“不记得了。”

“我记得。”

苏起微笑道：“13次。”

“所以，我们早就是朋友了。”

“朋友，不就是应该互相帮助吗？”

牛福生面露感动之色。

原来苏前辈早就把他当朋友了。

“苏前辈，谢谢。”

牛福生深吸了一口气，然后说道。

他决定了。

以后若是能有机会帮上苏起一把，他一定会竭尽所能。

“走吧。”

苏起继续向前。

夜虽然还是那么浓厚，但好像有一缕光照进来了。

让这里也多了一分生气。

一刻钟以后。

两人来到了神树下。

此时这里已经聚集了不少人。

这些人都戴着一个诡异的笑脸面具，看不到面具下的脸。

而牛知雪被绑在一个木架上，下面的一大把的干柴。

只不过因为这场雨的原因，那些干柴已经被淋湿了。

“雪儿！”

牛福生惊呼了一声。

“爹爹…”

牛知雪睁开了双眼，有气无力地喊着。

此时的她，浑身都被淋湿了。

而那些面具人所在的地方却没受雨水的侵扰。

可以看得出来他们是故意的。

“人我带来了，你们快把我女儿放了！”

牛福生红着眼睛喊道。

面具人中走出了一个戴着白色面具的人。

从身材来看这应该是一个魁梧的男人。

只是他的声音却异常的尖利难听。

“你是个聪明人，人你可以带走了。”

牛福生朝着牛知雪跑了过去。

没有人阻拦他。

所有人的目光都聚集在了苏起的身上。

苏起穿着青衫，瓢泼大雨在他头顶一米便蒸发了，形成了点点白雾。

他脚下也有升腾的水汽。

让此时的他看起来就像是在腾云驾雾一般。

有种超然出尘之气。

苏起已经看清楚了。

这里总共有11个面具人。

其中修为最高的面具人应该是金仙境，而其他的则全部都是真仙。

由此可以看出，这个组织的实力不赖。

牛福生已经救下了牛知雪。

他带着牛知雪跑到了苏起身前。

想要张口说些什么。

“快走吧，回去记得给孩子洗个热水澡，避免着凉生病。”

苏起叮嘱了一句。

随后从戒指里取出了一柄伞递给了牛福生。

“苏前辈…”

牛福生的声音颤抖着，竟然有些哽咽。

“走吧。”

苏起再次说道。

牛福生咬了咬牙，撑起伞，带着牛知雪快步离开了。

牛知雪还小。

容易生病。

若只有他一人，他即便死在这里，也要一步不退。

牛知雪虽然昏昏沉沉，可她还是不停地回头望去。

雨幕中的苏起，似乎要与这天地融为一体，升腾的白雾几乎要将他的身影掩盖，孤独却又出尘。

“爹爹…苏前辈要独自面对那些坏人吗？”

牛知雪奶声奶气地问着。

“雪儿，你要记住，苏前辈是我们的恩人。”

牛福生长吸了一口气说道。

牛知雪不停回头望着。

直到再也看不见。

恩人吗？

她记住了。

……

“小子，知道为什么找你来吗？”

为首的面具人继续发出尖利难听的声音。

苏起不答。

手中出现了一柄锤子。

碎星锤闪烁着幽紫色的光芒。

在黑夜里显得梦幻而又神秘。

“哟呵，看样子还是个宝贝啊，交出来。”

为首的面具人桀桀笑着。

“来拿。”

苏起淡淡说道。

“呵呵，我劝你最好不要耍什么花招。”

面具人指了指自己身后：“你不过是一个真仙，而我身后的这些人每个都是真仙，若你聪明的话，就乖乖配合我们。”

面具人一边说着，一边朝着苏起走了过来。

他是金仙。

自然有强大的自信，即便苏起想耍什么花样，也威胁不了他。

“啪嗒啪嗒。”

面具人的鞋踩在潮湿的地面，带起了点点水花。

雨越下越大了。

视线所及之处，就连房屋也模糊了。

苏起周身的白气越来越多，他的仙元在沸腾，犹如烈日一般。

“咚！”

终于，面具人走到了苏起身前一米处。

伸出了手：“拿来吧。”

苏起笑了。

手中巴掌大小的锤子忽然变大。

然后朝着面具人狠狠抡了过去。

"你不太聪…”

面具人话还没有说完。

锤子已经轰在了他的身上。

“轰！”

下一秒。

天地仿佛静止了一瞬。

面具人犹如破絮一般飞出。

他之所以没躲。

是因为身上穿着防御仙器。

而这也是他无惧任何偷袭的本钱。

只是这一击太可怕了。

那种犹如山海一股脑撞在身上的感觉。

那股完全超出了认知的力量，让他的意识在刹那间便陷入了混沌。

面具人犹如炮弹一般飞回。

他的那些同伴还想接住他。

接着也跟着飞了出去。

就这样，场上一下子就只剩下了六个人。

其余五人此时已经趴在地上一动不动了。

看不出是生是死。

剩余的六人看了看地上的同伴，又看了看苏起，场面一时之间诡异的安静了下来。

第403章 消息来了

“啪！”

就在这时。

苏起打了个响指。

这次周围的空间是真的静止了。

下落的雨滴停滞在半空之中，可以清楚地看到变成了一滴滴圆润的水珠。

时间法则！

那些不能动弹的面具人。

心中开始疯狂咆哮。

他们怎么也没想到。

苏起竟然会传说中的时间法则！

然后他们就看到苏起一步步走了过来。

尽管还能思考，但是身体的控制权已经不属于他们了。

“咚咚咚…”

苏起一人一锤，轻轻捶在了众人的身上。

他们感觉不到疼痛。

甚至连接触的感觉也消失了。

因为此刻的时间被静止。

但等到时间法则一结束，那种力量就会如潮水一般涌入他们的身体。

“啪。”

苏起又打了一个响指。

时间流速恢复了正常。

那几人的意识顿时陷入了一片黑暗。

相继倒在了地上。

前后一分钟不到的时间。

这一群人便被解决了。

干脆，利落。

“轰隆！”

天际炸雷再响。

一道闪电连接了天地，又很快消失。

苏起走到了这群人面前。

挨个扯下了他们脸上的面具。

但可惜，都是陌生面孔。

苏起仔细回忆了一下，可以确定从来没有见过这些人。

按照他现在的记忆能力。

只要见过一面的人，都不会忘记。

除此之外，这些人的手指上都没有戒指。

干干净净，除了戴个面具以外什么也没有。

苏起直接开启了回收功能。

不能浪费了这一地的仙人尸体。

【仙运+5】

“收获不错。”

苏起的心情稍微好了一些。

这些人卑劣的行径，让他连跟这些人对话的心思都没有。

所以他现在还是不清楚，这些人找他来的目的是什么。

此时的现场除了干柴和木架以外，什么也没有了。

等到今夜大雨过后，明天所有的痕迹都会消失。

干干净净，就如同从来没有出现过一般。

苏起转身离开了。

在他离开后不久。

现场又出现了一道人影。

这人影在苏起站立的地方驻足了许久，然后把干柴和木架收走了。

……

第二天一早。

桃花城又恢复了美好宁静的样子。

天际有一弯彩虹，给人一种清新的感觉。

“昨夜居然下大雨了，好久都没有下过这么大雨了。”

“所以说风雨之后见彩虹嘛，你们看今天的这彩虹多美。”

“不知道你们有没有听到，昨夜神树附近有异常的打斗声？”

“没有啊，我看是你听错了吧，反正每天晚上有一些奇奇怪怪的声音都很正常。”

“就是，神树那边我今天已经去过了，跟往常一样，没有什么不同。”

桃花城里，许多居民都在讨论着昨夜的大雨。

苏起又去了一趟神树。

发现连干柴和木架也不见了。

于是便明白了。

昨夜他走后，应该又有人来过了。

就是不知道这人是在暗中目睹了这一切，还是事后来打扫战场发现不对劲。

不过苏起并不担心。

兵来将挡水来土掩。

反正在这桃花城内，这荣誉市民的称号可以帮助他挡下许多危险。

至少想从明面上攻击他是不可能的。

苏起惯例又去了一趟天机阁。

他走到天机阁门口的时候发现竟然有人在咨询。

于是他便远远地等在了外面。

至于偷听？

这是不存在的。

这天机阁的办事处虽然小，但是设的有静音阵法，从外面根本听不到别人在说什么。

等了小半个时辰。

苏起看到那人出来了。

脸上还带着满意的笑容。

看来对天机阁的消息还是比较满意的。

苏起走了进去。

负责接待他的还是那个老妪。

老妪看到苏起来了，脸上的皱纹舒展开来：“消息已经打听清楚了，付尾款吧。”

“打听清楚了？”

苏起眼睛一亮。

连忙付了剩下的200万仙石。

老妪收了仙石以后，脸上的笑容明显又热情了几分：“这次之所以调查的这么慢，是因为这件事需要多方证实，实地求证，所以慢了一些。”

“经过我们的调查，发现青莲仙帝确实跟妖仙帝还有赤炎仙帝发生过争斗。”

“赤炎仙帝和妖仙帝联合起来，攻破了青莲圣境，并且重创了青莲仙帝！”

“只不过最后青莲仙帝逃走了，哦对了，那个分身也被青莲仙帝一并带走了，并不存在你说的赤炎仙帝掳走了分身的情况。”

“具体争斗的原因嘛，我们也打听清楚了，据可靠消息，这具分身对于青莲仙帝十分重要，只不过这分身似乎不太听话，不愿意忘情，因此青莲仙帝的忘情道无法大圆满。”

“而这妖仙帝和青莲仙帝有世仇，担心青莲仙帝触碰到天尊境以后首先便把他给灭了，赤炎仙帝又害怕青莲仙帝忘情道大圆满以后，他彻底没了机会，所以两人一拍即合，决定毁掉青莲仙帝的分身。”

“只要分身被损毁，那青莲仙帝的忘情道就此生无法圆满了，这样妖仙帝也不用担心被灭族，赤炎也就还有机会。”

听完老妪的话。

苏起松了一口气。

只要宋潇湘没有被带走就行。

这样一来，宋潇湘目前的处境应该还不算危险。

毕竟老妪也说了，宋潇湘对于青莲仙帝的重要程度是毋庸置疑的。

第404章 再临时间长河

在松了一口气的同时，苏起也明白自己要尽快提升实力了。

现在他几乎已经把提升自己压榨到了极限。

逝川真经的作用下，说他现在是仙界提升修为最快的修士也不为过。

但他距离仙帝还太过遥远。

目前他最需要的就是时间。

修复时间阵盘就成了第一要务。

“我如何再进入时间长河呢？”

苏起在思考着这个问题。

随后他在脑海里又开始研究起了大罗天玑图。

大罗天玑图共有三卷九章。

目前他不过才把第一卷第一章完全领悟。

之前第二章是灰色的。

但现在苏起发现这第二章竟然亮起来了。

于是他连忙开始研读起了第二章。

“轰隆！”

在研究第二章的时候，苏起感觉脑袋一阵轰鸣，当他再回过神来之时已经来到了熟悉的时间长河。

那条奔腾不息的时间河流似乎更加汹涌了。

浓郁的时间气息让苏起甘之如饴。

“难道说我每次解锁新章节都可以进入时间长河？”

苏起眼睛一亮，想到了一种可能。

不过现在不是想这些的时候，他现在就想知道怎么在这里打捞一点时之沙。

对了。

师父呢？！

他常年在时间长河垂钓，应该储存了不少时之沙吧？

想到这里。

苏起朝着河对岸看去。

但这次他没有看到陆长安，已经没人在时间长河垂钓了。

师父去哪了？

苏起冒出一个念头。

不过很快就被他赶出了脑海。

现在陆长安去哪里了不重要，他也不知道自己有多少时间，目前要做的就是找到时之沙。

苏起开始沿着时间长河行走。

脚下奔腾不息的时间长河显得十分有活力。

河水之上飘荡着土黄色的雾气，让苏起看不清楚河水里面到底有什么。

“如果我跳进这时间长河会发生什么？”

苏起忽然产生了一个危险的想法。

不过很快就被他给压了下去。

这时间长河可不是瞎玩的地方。

他现在对时间法则的掌控还太粗浅，如果掉进时间长河里鬼知道会发生什么。

“扑通！”

就在这时。

苏起看到了神奇的一幕。

一只神奇的鱼竟然从时间长河里一跃而出，然后又一头扎进了水里。

荡漾起了阵阵波纹。

“这是什么玩意？竟然能够在时间长河里生存？”

苏起愣在原地。

他仔细看向河面。

只是这次等了好久也没再等到那只鱼跃出水面。

“应该已经游走了。”

苏起一边想着一边继续往前走。

时间长河就好像无穷无尽一般，他走了一天一夜，还是看不到头。

苏起尝试在这里飞行，但体内的仙元被一种奇异的力量封禁，根本无法飞行。

于是苏起只能这样往下走。

走着走着，他开始思考起了第二章的内容。

如果说第一章是初步巩固时间法则。

那么第二章就是开始系统的掌握。

从分支到主脉络。

苏起现在掌握的不过是时间法则里面极小的一个分支——岁月分支。

要沿着这分支看到主干，那便是浩瀚无垠的时间法则。

苏起开始尝试着探索这奇妙的时间法则。

随着他不停地探索，眼前的世界也开始出现了变化。

当他再次睁开眼睛的时候。

看到的时间长河已经不同了。

这不再是单纯的河流，在河流中有许多的画面，组成了这浩瀚无垠的大河。

那些画面苏起看不太真切。

“奇怪，怎么有的画面里，有像是斑点一样的东西，而有的画面有一根黑线，还有的什么也没有，这代表什么？”

苏起摩挲着自己的下巴。

大脑在飞速运转。

他试图从这些画面里总结出一个规律来。

就在这时。

他眼角的余光忽然留意到了一幅画面。

“那是…"

苏起浑身一震。

这幅画面他能够看得清。

他从中看到了自己！

赫然便是他在地球上的时候。

画面中的他正朝着山下走去，然后一辆大货车凭空出现，朝着他撞了过去。

当时的苏起不明白这大货车从哪里来的。

现在他看清楚了。

这大货车分明就是从虚空之中驶出，然后直直朝着他撞了过去。

最后是那最经典的货车漂移。

即便如今是以第三视角来观看，他仍旧觉得牛逼。

这司机的车技当真是恐怖。

然后他飞到半空以后消失了。

紧接着，他就看到那货车停了下来。

门打开以后下来了一个司机。

这次他看清楚司机的脸了。

平平无奇，甚至还有厚重的眼袋和黑眼圈。

“所以这家伙创错人，是因为熬夜了？”

苏起顿时产生了一个荒唐的想法。

画面中的司机挠了挠自己的头，嘴里嘀咕了一句什么。

以苏起多年研究唇语的经验来看。

他说的是：“靠，好像创错人了？”

“不管了，反正人我已经送过去了。”

说着他又回到了货车上。

这辆货车又遁入了虚空，消失了。

“好家伙，终于让我逮住你了。”

苏起把这场平平无奇的脸牢牢记在了心里。

只要他能回去，一定好好教育这司机一次。

“如果，我跳进这幅画面里，那我能不能穿越回去？”

苏起产生了一个大胆的想法。

第405章 我即是你

只不过。

苏起只是想一想。

因为这画面已经流走了。

“看来所有发生过的事都会记录在这时间长河里。”

苏起如是想着。

那师父修复时间长河，是如何修复呢？

是要进入到这一幅幅产生了偏差的画里，然后影响历史吗？

关于这一点，苏起不得而知。

他努力想要去看清楚那一幅幅画。

只可惜都是徒劳。

好像跟他无关的那些画面，他是看不清的。

“咚咚咚…”

就在这时，苏起忽然感觉心脏在砰砰跳动。

时间长河都凝结了那么一瞬。

福至心灵。

苏起运转起了时间法则。

刹那之间。

他的双眸变成了银灰色。

整个世界都变化了。

所有的画面都消失了，包括时间长河也消失了。

整个世界变成了一条条规则。

这些规则构成了人们所能看到的世界。

密密麻麻的交织，让人有些头皮发麻。

有的规则黯淡，有的规则明亮。

这奇异而瑰丽的画面，让苏起有些发愣。

“这是什么地方？”

苏起有些疑惑。

“咻！”

就在这时，一道破空声传来。

苏起定睛看去，是一条有些黯淡的光圈。

“什么东西？”

苏起正犹豫要不要躲开。

那光圈竟然开口了：“是我啊，宿主，我是系统！”

“统子？”

苏起愣了一下。

他看了看眼前的系统面板还在，如果你是统子，那我体内的是什么？

似乎是看出了苏起的疑惑。

光圈说道：“我是被毁掉的那部分神智，我已经在这时间长河里游荡了许多年了。”

“你为什么会在这时间长河？”

苏起问道。

“此事说来话长…”

光圈似乎有些不好意思，并不想多提，接着说道：“总之，你今天来这时间长河被我感应到了，来的正是时候，再过段时间我就该消散了，快让我进入你的体内，和本体融合。”

“你跟本体融合还需要经过我的允许？”

苏起嘴角一咧：“我看你根本就不是什么系统吧？”

“我真是系统啊！”

光圈急忙解释道：“当初跟那金牌司机对抗，我原本想把你送回去的，却意外掉入了修仙世界，这些你总不能忘吧？”

苏起举起手指晃了晃：“nonono,当初我记得你是崩溃了，还说了什么千里路途我只陪你一程，从此风雪艳阳我都不问。”

“现在你突然冒出来说你没崩溃，谁信啊？问问你自己，你信吗？”

光圈沉默了片刻。

又幽幽说道：“虽然你不信，但是当时我的确是崩溃了，等我再清醒的时候已经来到这时间长河了。”

“你让我融入本体以后，更多的功能可以恢复，何乐而不为？”

苏起还是摆手拒绝：“融入就算了，我觉得现在这样也挺好的。”

“还有什么要说的没？没有的话，就赶紧把我从这破空间弄出去吧。”

“苏起！”

“我真是系统！”

“做人不能这么没有良心啊，当时要不是我，你就被那倒霉司机创死了，哪里还能穿越？”

“哪里还能有今天的成就？”

光圈急了。

一直在喋喋不休地说着。

不过苏起只是附和着点头。

左耳朵进右耳朵出，根本没有把光圈的话放在心上。

反正无论怎么样。

他就是不信这光圈是系统。

只是直觉。

直觉不会骗人。

虽然这光圈知道他很多事。

但这是哪里？

时间长河。

出现任何诡异的情况都能够理解。

所以苏起压根不信。

他还记得系统恢复过部分功能一次，根本就没有什么意识回归的说法。

“说完了没？说完了我就要继续练习时间法则了，快走吧。”

苏起下了逐客令。

光圈没有离开，却也不再说话了。

他们就僵持在这了。

这个完全由规则组成的时间寂静无声。

落针可闻。

“呵呵呵…”

就在这时，那光圈忽然笑了起来。

声音也不再是机械的系统音，变成了苏起熟悉的声音。

“果然啊，还是没有骗过你，或者说是骗过我自己。”

光圈说道。

苏起猛地看向了光圈。

之所以觉得这个声音熟悉，那可不就是自己的声音吗？

光圈慢慢变化，变成了一个人形。

面孔竟然就是苏起自己。

“你到底是什么东西？”

苏起挑了挑眉。

“我？另一个时间线的你。”

光圈笑着说道：“如果说的通俗易懂一些，就是平行世界的你。”

“平行世界的我？”

苏起愣了一下。

“不错。”

光圈继续说道：“你的每一个决定都会诞生一条新的时间线，而在我的那个时间线里面，我死了，我没能阻止仙界大寂灭。”

“王南渤死了，姜月死了，宋潇湘死了，骆灵死了…”

“长生观被灭了，陆长安也死了。”

“所以我需要你的力量，我要借助你的力量扭转这一切，你愿意帮我吗？”

苏起沉默了。

光圈也跟着沉默。

似乎在等苏起做出决定。

“你说借助我的力量指的是什么？”

苏起问道。

“很简单，我需要你体内尚未完全恢复的系统，我有办法让它恢复，届时我将会回到过去，扭转局面，让所有人都活下来。“

光圈答道。

第406章 遗忘

苏起笑了。

另一个他皱了皱眉：“你笑什么？我认真的。”

下一秒。

苏起举起了碎星锤。

猛地朝着他砸了过去。

“轰！”

数不尽的法则包裹住了另一个他。

将碎星锤拦了下来。

另一个他有些恼怒：“苏起！你当真这么无情不成？”

“你演的很好。”

苏起嘴角一咧：“但是你忘记了一点，我也拥有正统的时间法则传承。”

“你根本不是另一个时间线的我。”

“我不知道称呼你什么比较好，但或许是时间长河里的魅影？或者说恶鬼？”

“你掌握的时间法则应该比我高深，在时间长河里观察我很久了吧？”

“所以你对我的一切都很了解，但你只了解表面，却不了解我的内心，这恰恰就是最大的破绽。”

“还有一点纠正你一下。”

“已经发生的事不能被改变，若强行改变历史只会诞生新的时间线，而这正是时间长河里的大忌。”

“我师父他，要修正的便是错乱的时间线。”

“我的话说完了，你可以继续表演了。”

“……”

另一个他沉默了许久。

可以看到他的身体又开始变化，很快又变成了陆长安的脸。

“不愧是我陆长安的弟子。”

“看来这些年没有我的教导你还是成长的很好。“

“实话告诉你吧，我需要你体内的系统，是因为可以更好的帮助我修复时间线。”

“我太累了，我需要助力。”

苏起举起碎星锤再一次砸了过去。

“你的演技跟你的人一样拙劣。”

“你连我师父的三分神态都模仿不出来，何必还自取其辱？”

虽然没有对这诡异的身影造成伤害。

但苏起三番五次的揭穿他，显然还是让他面子挂不住了。

“桀桀桀…”

光圈终于发出了标志性的反派笑声。

“好一个陆长安，自己给我们造成麻烦还不够，竟然还想把你这个更大的麻烦送来。”

“仙界大寂灭不可阻挡，不可违逆，诸仙终将陨落！”

“这一界本来就不该存在。”

“而你！”

“更是不应该出现的人。”

光圈说着。

一条条或明或暗的规则朝着苏起包围了过来。

苏起动了。

不停用碎星锤轰击这些规则。

但这能打爆星球的锤子，竟然撼动不了这些规则。

苏起想躲。

但漫天的规则很快便将他淹没。

“我要将你放逐到无尽的时间长河中。”

“你将会在无数的时间线里面迷失自己。”

“忘记仙界的一切，忘掉朋友，忘掉爱人，忘掉师父，最后忘掉自己…”

“轰！”

这方由规则组成的世界破碎了。

而苏起被这光圈投入了那奔涌不息的时间长河中。

“噗通！”

苏起掉入时间长河中，溅起了一朵浪花，很快便消失了。

光圈在原地驻足了片刻。

脸上露出了得意的笑容。

“陆长安，你的后手已经没有了。”

“而你，又该如何阻止越来越多的时间线？”

“这个世界已经失控了，唯有毁灭才是新生的开始。”

“桀桀桀…”

……

苏起似乎做了一个很长的梦。

在梦里他经历了一系列光怪陆离的事情。

当他再次醒来的时候。

他发现自己正在一处荒漠之上。

这里风沙漫天。

几乎要让他睁不开眼睛。

他的脑袋一片混沌，甚至不知道现在应该做什么。

等到风沙终于停了。

苏起才慢悠悠地站了起来。

他看向天际。

他记得风沙来之前这里有一轮太阳，但现在竟然已经是繁星满天。

一轮皎洁的明月挂在天上。

“我是怎么来到这里的？”

“我来这里干嘛？”

苏起的双眼之中露出迷茫之色。

但很快。

他便想起来了。

他之前在时间长河被一个古怪的光圈偷袭了。

再之后自己好像被扔进了时间长河里面。

所以，这是哪里？

在想起来一切以后。

苏起感觉浑身都充满了力量。

熟悉的仙元充盈感驱散了体内的迷茫和不安。

紧接着，他便腾空而起。

犹如一道闪电，朝着远方射去。

他得先搞清楚自己在哪里。

只是他环绕着这里飞行了一圈以后，才发现这就是一个荒漠。

说大不大，说小不小的荒漠。

除此之外什么也没有了。

这就是一个寥无人烟，甚至没有任何生机的世界。

“时间长河内部竟然是这样吗？”

苏起冒出了一个念头。

然后他开始查看大罗天玑图。

自己既然能通过大罗天玑图进入到时间长河，说不定还能通过同样的方法再回去一次？

经过刚才的查探。

苏起能够明白一点，他现在已经不在仙界了。

具体是哪里他也不清楚。

只是当他调用大罗天玑图的时候才发现，根本调用不出来。

“到底怎么回事?”

苏起皱起了眉头。

就在他思考的瞬间。

面前的场景忽然开始变化起来。

从一开始的清晰再到模糊。

苏起就像是在坐陀螺一般，眼前的场景一阵天旋地转。

等到他再回过神来之时。

自己又到了另外一处地方。

方才的思绪被打乱。

他的思维又陷入了一片混沌之中。

“这是哪里？”

“我怎么来到这个地方的？”

第407章 无尽放逐

过了好半晌。

苏起才回过神来。

开始打量四周的场景。

他现在应该是在一处山顶上。

在他脚下是悬崖，云海翻涌，美丽至极。

只是这云海并没有让苏起产生丝毫的兴趣。

他脑子里一直在思考一个问题。

“我是谁？”

“我在哪？”

“我在这里干什么？”

他拼命去想，却什么也想不起来。

就好像他刚要触碰到那段记忆，却总是差那么一丝丝。

思索无果的苏起。

盘腿坐了下来。

他的眉头紧皱，这种快想起却又想不起的感觉最是抓心挠肝。

“小兄弟，别冲动啊，这跳下去就是有十条命也活不下来。”

就在这时，一个男人的声音传来。

苏起猛地转过头，看到了一个穿着布袍的中年男人。

他还背着一个药筐，整个人散发着一种温文尔雅的气质。

“你是…药师？”

苏起问道。

“药师？”

中年男人愣了一下，随后笑道：“倒是很别致的称呼，我是一名郎中，名叫李时珍。”

“李时珍？！”

这个名字让苏起呆愣在原地。

记忆犹如潮水一般涌入了脑海。

他又回忆起了一切。

时间法则不由自主地在流转。

他从李时珍的身后看到了一条黑色的线在衍生。

苏起面色变了。

他终于明白那黑线是什么。

是历史被改变以后，产生的时间线分支。

这时间线分支很有可能影响到原本的时间线，从而造成时间线的大混乱。

进而整条时间长河的流转都会受到影响。

若时间长河出现了意外。

那么历史、未来、现在都会变成虚无。

也就是说，整个仙界都不复存在了。

甚至不止于仙界，可能那一界都不复存在了。

想到这里，苏起竟然觉得浑身发冷。

这一刻，他终于明白了自己被丢进时间长河，对方并不是仁慈。

而是心思歹毒。

而师父便是常年在跟这样的势力作斗争吗？

想到这里。

苏起手一挥。

李时珍顿时昏迷了过去。

而跟他搭话的那段记忆已经被苏起给抹除了。

历史上，并不存在苏起。

李时珍也没跟他搭过话。

所以这件事必须抹除。

当清除完李时珍的记忆以后，苏起发现李时珍背后的那条黑线已经消失了。

“还好。”

苏起松了口气。

可紧接着苏起又开始了天旋地转。

等到他再回过神来之后。

又开始了新一轮的重复。

“我是谁？”

“我在哪？”

“我在干什么？”

就这样。

苏起不停地失忆，又记起。

每当他回忆起一切时就会被投放到下一个场景之中。

然后开始新一轮的失忆。

渐渐地。

苏起的记性越来越差，需要恢复记忆的时间也越来越长。

苏起知道若一次次这样循环往复，他终将失去所有的记忆。

他得想办法自救！

……

“你醒了？”

当苏起再次醒来的时候。

他的双眸充满了茫然。

只有鼻子里不停钻进一股檀香味。

这好闻的味道他似乎有些熟悉。

但是他却怎么也想不起来了。

“把这药喝了，三日前我在后山大战蛟龙，恰好看到你撞在石壁上昏迷了过去，便顺手把你救下了。”

这时，一名穿着青衫的中年道士走了过来。

“谢谢…我昏睡了三天了？”

苏起接过药碗，却什么也想不起来了。

当他看到中年人面庞的时候，愣了一下。

好熟悉又好陌生的感觉。

“道长，我们…是不是在哪见过？”

苏起犹豫了片刻后问道。

“没见过。”

中年道士端详了苏起半晌以后，方才笑着说道：“不过看你一时半会也想不起来什么，不如留在我的道观当一名道童？”

“很有前途的，现在道观里就我一个人，等我走了以后，你就是观主。”

“嗯，好。”

苏起也不知道为什么，便顺势答应了下来。

“好好好，你叫什么名字？不会连这个也忘了吧？”

中年道士喜笑颜开。

“我叫…苏起。”

一道熟悉而又陌生的名字涌上心头。

苏起便答道。

“苏起？”

中年道士笑道：“好名字，你我相逢即是缘，那以后你便是我陆长安的弟子了。”

……

苏起在这里留了下来。

成了一名小道士。

这里的一切都让他觉得熟悉而又陌生。

就好像，他已经在这里生活过无数年一般。

所以，没用多久苏起就融入了这里的生活。

他知道了这座观叫做长生观，在长生观外面有一片长达五里的桃林。

桃林的尽头有一座小镇，叫做清溪镇。

闲暇之余。

苏起会去清溪镇购买一些生活的必需品。

镇民都很热情。

一口一个小苏道长的叫着。

而苏起主要做的便是一些帮人找猫找狗的小事。

说来也奇怪，每次他去找，用不了多久那些猫狗便会自动跳出来。

这种神奇的寻物能力，让大家都以为苏起是幸运星下凡。

于是长生观的香火越发旺盛了。

这让陆长安很是开心。

师徒二人度过了一个又一个的春秋。

苏起也拿到了那本炼气诀。

当他按照炼气诀去修行的时候。

却发现自己体内无论如何也诞生不了灵气。

苏起不由有些懊恼：“难道我没有修炼的天赋？”

第408章 如何自救

苏起一连研究了数日的炼气诀。

可都没有任何进展。

久而久之，他便觉得自己真是没有那个天赋。

便放弃了再修炼炼气诀。

这说明自己只适合当一个凡人。

这日。

苏起正在打扫道观。

一道穿着绿裙的靓丽身影跑了进来。

“小苏道长，这是我从芙蓉城带过来的龙须酥，你尝尝。”

年轻女子笑着递过来一个牛皮袋子。

“晓晓姑娘，你这每次来都给我带礼物，外面都有人在说闲话了。”

苏起一边说着，一边开始吃起了龙须酥。

嗯，味道的确不错。

“说什么闲话？”

李晓晓眉眼含笑，背着双手说道。

“说你喜欢我。”

苏起调侃道。

“最近有谣言说我喜欢你，我要澄清一下。”

李晓晓轻声咳嗽了一声，有些羞涩地说道：“那不是谣言。”

“不是谣言是什么，这群人太能造谣了。”

苏起一边说着，一边把油纸收了起来：“我留一些给师父尝尝。”

“呆子，不是谣言，就说明我真的喜欢你啊。”

李晓晓有些气恼。

只是碍于女生的面子，终究没有把这句话说出来。

“小苏道长！”

就在苏起转身的时候，李晓晓叫住了他。

“怎么了？”

苏起转过身。

“我喜…听说芙蓉城过几天要举办花灯节，你想不想跟我一起去看看？”

李晓晓明眸善睐，眨巴着大眼睛问道。

“芙蓉城？”

苏起想了想然后说道：“很远吧，我应该去不了，道观最近挺忙的。”

“好吧。”

李晓晓眼里露出遗憾之色。

不过她也知道苏起说的是实话。

长生观最近的香火是有些旺盛。

“最近清溪镇附近挺不安全的，有妖物出没，若你再回芙蓉城，最近这段时间便不要来了吧。”

苏起对李晓晓说道。

“那我便不回去了。”

李晓晓忽然笑着说道：“我最近这段时间都住外婆家，这样我就能经常见到你了。”

苏起点了点头。

没再说什么，转身回到了道观。

两日以后。

李晓晓的父母寻来了。

“小苏道长，听说您寻人寻物都很厉害，请您帮我们找找晓晓吧。”

“你们是…李晓晓的父母？”

苏起感觉有些印象。

随即连忙问道：“李晓晓她怎么了？”

两人连忙把事情给说了一下。

“晓晓那丫头说是要去山里找个什么会发光的东西。”

“我们原本是不同意的，可是她实在是太过执拗，我们就找了镇上的猎户，让他带晓晓进山。”

“可是这都两天过去了，两人都还没回来，我们怕她遇上了什么危险，所以想让您发发功，帮我们找找晓晓。”

“我知道了，那我去找找吧。”

苏起应了下来。

他依稀记得李晓晓跟他说过要去找什么会发光的昆虫。

好像叫什么萤火虫。

对，就是萤火虫。

苏起进山了。

带着一把剑。

这把剑还是陆长安给他的，如果遇到野兽，这把剑足以应付了。

苏起进山以后。

看到了远处的那座青山。

不知道为什么又觉得有些眼熟。

每年冬天的时候，这座青山会被积雪覆盖，就会变成一座美丽的雪山。

后山很大。

曲径通幽。

苏起一直从清晨找到了傍晚，也没有找到李晓晓。

若按照他的运气来说，怎么也该找到了。

“难道李晓晓不在后山？”

苏起忽然想到了一个可能。

否则的话没有理由找不到的。

苏起准备出山了。

夜晚的后山很危险，有野兽出没。

陆长安特意叮嘱过他要在日落之前赶回去。

但就在这时，前方幽暗的林子里忽然飞过一个绿色的光点。

“萤火虫？”

苏起眼睛一亮。

随后他追着萤火虫而去。

这片幽暗的森林里面，不时有绿色的光点飞过。

眼尖的苏起看清楚了。

那是一种会发光的昆虫。

想必就是传说中的萤火虫了。

他越深入，这萤火虫越多。

越来越多的萤火虫在林间飞舞着，好像形成了漫天的星星。

一闪一闪的，极其美丽。

苏起看到了一个女人的身影，她呆愣愣地站在那里，在她身周环绕着数不尽的萤火虫，看起来就像是置身星海中一般。

美丽极了。

“晓晓姑娘！”

苏起扯着嗓子喊了一句。

这背影是李晓晓无疑了。

只是李晓晓好像没听见一样，还是背对着苏起，直愣愣地站着。

苏起发现不对经了，他急忙跑了过去。

他这一跑，惊动了萤火虫，这些萤火虫飞上半空，在空中盘旋着，形成了美丽的星海。

“晓晓姑娘。”

苏起来到了李晓晓身后，又喊了一句。

李晓晓还是一动不动。

苏起深吸了一口气，绕到了李晓晓的前方。

然后他瞪大了眼睛，此时的李晓晓面色青紫，身体已经僵硬了，明显已经死了。

看样子好像还是窒息而亡。

李晓晓的眼睛和嘴巴都张得大大的，好像在死之前看到了什么恐怖的场景一般。

就在这时候，苏起看到，有萤火虫从李晓晓的喉咙里飞了出来。

越来越多，越来越多。

最后汇聚成了一条长河，飞向了天际。

苏起只觉得浑身都在发冷。

他无法想象，前几天还在有说有笑的好友，现在已经变成了一具尸体。

李晓晓的音容笑貌不停涌入脑海，在提醒着苏起，以后两人再也无法相见了。

“呕~”

苏起开始干呕。

一种强烈的反胃感涌上了喉头。

但是他什么也吐不出来。

“嘻嘻嘻，来了一个小美男呢。”

就在这时，一阵妖媚的笑声传来。

苏起猛地抬起头，他的眼圈通红，不知是因为难过还是因为那种反胃感恶心。

映入他眼帘的是一个人面虫身的妖物。

这只妖物的脸很好看，但是搭配上那虫子的身体，就显得怪诞和恶心。

妖物！

苏起心猛地一沉。

难怪李晓晓死了。

原来是碰上了妖物。

最近妖物活动频繁，竟然都隐匿到后山来了吗？

只是此时的苏起没有半点害怕。

他只觉得胸中有口气，不得不抒发出来。

“吓傻了？”

妖物咯咯笑着：“你跟这个女娃是什么关系？看得出你很难过。”

“这样吧，一会我也在你体内种下虫卵，让你跟这个女娃一样窒息而死如何？”

“让你们在黄泉路上也好做个伴。”

“咯咯咯…”

妖物在张狂大笑。

苏起的拳头却越攥越紧。

愤怒。

无边的愤怒！

让他体内有股力量在苏醒。

妖物看到苏起举起了剑。

但是却得到了它肆意嘲笑：“就你那软趴趴的力量，就是给我挠痒痒都不配，咯咯咯…”

“你行不行啊…”

只是。

妖物再也没有机会说出下半句话了。

她瞪大了眼睛，看到苏起挥出了这一剑。

恐怖的剑芒犹如天河倒灌，入目之处，一切都化为了齑粉！

在挥出这一剑以后，记忆伴随着实力如潮水恢复。

想起来了。

苏起又一次想起来了！

这一次，他不能再忘记了。

否则，可能再也记不起了。

第409章 因祸得福

“轰！”

果不其然。

下一秒。

熟悉的天旋地转感就如潮水一般向着苏起袭来。

他很清楚，如果自己不能抵挡这次遗忘。

那么他可能真要忘记自己，忘记一切了。

这一次是李晓晓的死勾起了他的记忆，下一次还有谁能唤醒自己？

苏起的心里升起了一股强烈的抵抗感。

随即盘腿坐在了地上。

他忽然想到了那满是规则的空间。

自己现在被丢进时间长河，一次次不停经历遗忘。

这都是时间法则在作怪。

岁月法则在这一刻透体而出，笼罩了方源千米。

苏起强忍着那种天旋地转的恶心感，在用仙识观察着周围的一切。

果然。

在他疯狂运转岁月法则的时候，他捕捉到了一缕时间法则的气息。

浩瀚无垠的时间法则！

苏起回忆着大罗天玑图第二章的内容，他的岁月法则在试着接触那浩瀚无垠的时间法则。

苏起咬破了自己的舌尖。

不停提醒着自己。

“坚持住！”

“不能忘！”

那种天旋地转之感越来越强烈了，即便苏起闭上眼睛还是感觉到阵阵恶心。

岁月法则犹如一缕细流，缓缓融入了浩瀚的时间法则中。

“呕！”

苏起终于忍不住，干呕了起来。

但是他却睁开了双眼，这一刻他的眼睛变得格外明亮。

“原来是这样！”

“时间法则原来是这样！”

苏起的眼睛越来越亮。

就算眼前什么也看不清，世界在疯狂旋转，但是他一点也不晕了。

苏起慢慢站直了身体。

他终于领会到了时间法则的真意。

大罗天玑图第二章的内容随着苏起不断参悟，从黯淡变得闪亮。

而那种天旋地转的感觉也在逐渐消散。

苏起敏锐的察觉到，自己的记忆没有再被封印。

他逐渐完善的时间法则，守住了内心的清明。

苏起再次闭上眼睛。

开始参悟。

不知道过去了多久。

苏起已经失去了时间的概念。

可能一百年，可能一千年，可能一万年。

这都不重要了。

他好像成为了时间长河里的一条鱼，而时间法则就是水。

他在疯狂的汲取着其中的精华。

不停成长着。

花开花落，人走人散，唯有漫天的星辰和明月陪伴着苏起，始终不曾变化。

“咚！”

一声闷响传来。

那是强有力的心跳声。

苏起睁开了双眼，他的瞳孔竟然变成了土黄色。

像是有魔力一般不能细看，此时若有人跟苏起对视，就会沦陷其中。

苏起的头发已经拖在了地上，一直延伸好长一段距离。

胡子更是已经到了胸口。

现在的他就像是变成了一个毛发怪人。

这是长时间没有修剪毛发的原因。

苏起却笑了。

他朝前走了一步。

这一步，全世界都好像静止了。

肉眼可见，他的毛发在变短，周遭的环境也像是开了倍速似的，在疯狂倒退。

说来漫长，实则一瞬。

当他完全迈出这一步以后。

他已经变回了当初的模样。

一步万年。

苏起感觉到自己的时间法则已经登堂入室了。

事实也的确如此。

大罗天玑图第一卷的三章已经全部亮起。

代表着他已经完全掌握。

而第二章目前还是灰色的状态，等待解锁。

苏起即便是在参悟时间法则之时，他的逝川真经还是在不停运转。

因此当他察觉到自己实力的时候还是经不住有些愕然。

金仙九重！

只差一步他就要迈入大罗金仙境了。

“所以我算是因祸得福？”

苏起喃喃自语。

随即他看向周遭的环境。

李晓晓的尸体还伫立在那里，眼神中有着无尽的惶恐。

一条黑色的线已经延伸出不知道多远，看不到尽头。

苏起知道，一条崭新的时间线诞生了。

但是以他现在的能力却是毫无办法。

苏起已经尝试过，他现在最多只能倒退到这个时间节点。

若要修复已经错乱的时间线。

那是大罗天玑图第三章的内容。

对于自己而言，还过早。

苏起将李晓晓安葬了。

他轻轻一挥手，漫山遍野都开起了鲜花。

“虽然在原时间线里，你还活着。”

“但在这条崭新的时间线里面，终究无法改变你已经死去的事实。”

“你喜欢鲜花，以后这里四季都会开满鲜花。”

“这样，你就不会寂寞了。”

苏起站在李晓晓的墓前。

心中有些怅然。

自他穿越而来，从来没有经历过故友牺牲。

然而现在他却结结实实体验了一遍。

这并不是幻境。

当历史被改变，那么新的时间线里，李晓晓确实是已经死去了。

苏起知道自己得离开了。

他留在这里一天，这条崭新的时间线都会因为他偏离的越发严重。

时间线偏离的越厉害，那么修复的难度也就越大。

“在离开之前，我还有心愿。”

苏起在心里想着。

随即他用法术将自己隐匿，飞向了天际。

首先，他回到了长生观。

看到陆长安正在院子里打理花花草草。

此时的陆长安身材略微佝偻，发间可以看到几缕银丝。

“师父，保重。”

苏起最后再看了一眼这个记忆中的小道观，消失在了天际。

陆长安似有所感。

抬头看了一眼天空。

第410章 大梦一场

苏起的第二站。

长安。

现在还是大唐年间。

长安城比起大宋期间还要热闹很多倍。

苏起的仙识很轻松便将整个长安包裹。

长安城里面所有的一切，都纤毫毕现印入他的脑海。

他看到了姜月。

此时的姜月还略显稚嫩，不过是一个金丹期的小修士。

而在她旁边大献殷勤的。

赫然便是史星华。

“姜师妹，你的修为都快要追上我了，真是太厉害了，我最近关于修炼上有一些不懂的地方，可以请教你吗？”

史星华笑着对姜月说道。

“史师兄，你的修为现在还是高于我的，我给不了你什么建议的。”

姜月目露歉意。

“哈哈，那就等你修为高过我了之后我再请教。”

史星华一边笑着一边找着其他的话题：“最近雪女叛逃的事震动了整个长安，我早就说这种妖物不可能与人类和平共处，姜师妹，你怎么看？”

苏起笑着摇了摇头。

没再去偷听他们的对话。

他还记得史星华后来知道雪女是被冤枉的以后，信念丧失的模样。

没多久就从镇魔司离开了。

接着。

苏起的仙识找到了宋潇湘。

此时的宋潇湘还与他素不相识。

此时的宋潇湘还是那个名震天下的长安青楼主。

她在潇湘阁内伏案作画。

而画上的那个人赫然便是苏起。

看着宋潇湘温柔的眉眼。

苏起想起了很多往事。

一起放纸鸢，一起赏月，一起种花，一起探讨宇宙的终极。

想起了她那雷人的辣子鸡，想起了她来回奔波长安与清溪镇之间的风尘仆仆。

想着想着。

苏起的眉眼也变得温柔起来。

嘴角还有淡淡的笑意。

苏起从没想过。

两人的重逢竟然是以这种方式开启的。

只可惜。

是他单方面的重逢。

苏起强压下了去见一面的冲动。

那样一来，可能又会延伸出更多的时间线。

若他只是一个普通人，完全可以不考虑这些事。

但他是陆长安的弟子。

以后还要肩负起修复时间线的重任。

因此，苏起不能任性。

苏起的本体来到了一朵云上，他用仙元填充了这朵云，然后躺在了上面。

蔚蓝的天空不时飞过几只飞鸟。

午后的阳光格外的温暖惬意。

苏起嘴角带着笑，似乎好久都没有享受过这样的日子了。

他的仙识不再拘泥于长安。

开始无限延伸。

很快，整个世界都被他的仙识覆盖了。

这个世界所发生的一切都印入了苏起的脑海之中。

苏起躺了三天。

在人界的时候他总想放下一切去旅行。

当他终于做出这个决定以后，结果在长安就意外飞升了。

这一次他终于算是去过这人界的每一处地方了。

最后苏起收回了仙识。

他最后再遥遥看了宋潇湘一眼，随即头也不回地冲向了蔚蓝的天际。

地球正在一点点疏离月亮，据说每一百万年就会陌生一秒，早在25亿年前，我们便开始了漫长的别离。

人跟人的相遇，再到别离，是一个必经的过程。

苏起和宋潇湘如是，所有的人和物亦如是。

他压下了心中的情绪，时间法则涌动，一个豁口出现在了半空之中。

随即苏起一头扎了进去。

过去已经发生，未来尚未到来。

苏起能把握的，唯有当下。

宋潇湘还没救，师父还没找到，仙界大寂灭还没解决。

苏起不能歇。

……

奔腾的时间长河。

水面忽然被破开。

一道人影从时间长河里飞了起来，然后回到了岸上。

这人正是苏起。

他顺带着还在河边捞了一点沙。

就是不知道是不是传说中的时之沙。

那道光圈已经消失了。

或许连他没有想到苏起还能够回来。

“终于回来了。”

苏起松了口气。

随后他看了看手中抓的那把沙子。

握不住，根本握不住。

这些沙子顺着他的指间流走。

观察了一会，苏起确定了这只是普通的沙子。

那传说中的时之沙也不知道到底在哪里。

苏起又沿着河堤一直向下。

这浩瀚的时间长河仿佛没有尽头，无论他走多远，眼前的场景都没有变化半分。

“没有这时之沙，我的阵盘如何修复。”

苏起叹了口气。

不过他也不强求了。

就在这时。

苏起感觉到大罗天玑图在发光。

随后一阵强烈的排斥感传来。

苏起从时间长河被送了出去。

当他再次回过神来的时候，自己已经回到了桃花城的客栈里。

这一次的经历就像是在做梦一样。

如果不是大罗天玑图三章都亮了起来，苏起还真以为自己产生幻觉了。

现在宋潇湘的消息已经打听清楚。

大罗天玑图也完成了三章。

苏起思考了片刻，决定再去一次天机阁。

这一次他要买的消息是关于适合他炼体的地方。

他的三界最强炼体术可以考虑提升了。

否则的话都快跟不上自己修为提升的速度了。

结果苏起刚一下楼。

便看到几名仙兵正拿着搜查令，凶神恶煞的跟牛福生说着什么。

看到苏起下楼。

牛福生面色一变，正要开口说话。

那几名仙兵看到苏起以后，径直走了过来：“苏起是吧？跟我们走一趟。”

第411章 谜团

“找我的？”

苏起愣了一下。

漫长的时间长河之旅，让他有些忘了，自己是在桃花城犯事了？

仔细回想了一下。

苏起忽然想起了雨夜。

如果按照仙界时间的话就是昨夜？

难道是这件事暴露了？

但自己都处理的很干净啊。

被系统回收的那些尸体连一点痕迹都留不下。

“可以问一下我犯什么事了吗？”

苏起笑着问道。

“哪那么多话？跟我们走一趟就是了。”

仙兵不客气地说道。

苏起亮了亮荣誉令牌，然后说道：“我可是荣誉市民，你们不分青红皂白抓人是不是有点过分？”

“你涉嫌一起杀人案。”

“天子犯法与庶民同罪。”

“管你是荣誉市民还是什么，老实点！”

这时又有一名仙人走了上来说道。

“杀人案？这可太冤枉了，我杀谁了？”

苏起连忙叫冤。

“都说了是涉嫌杀人，我们会调查清楚的。”

仙兵不耐烦地说道。

最后苏起还是跟仙兵走了。

毕竟是别人的地盘。

苏起不相信这是一个巧合，正好看看是谁想要针对自己。

再说了，不跟这些人走的话就是暴力抗法。

到时候没罪也是有罪了。

“苏前辈…”

牛福生欲言又止。

“没事，我是清白的，相信很快就会被放回来。”

苏起笑着对牛福生点了点头。

随后便被带走了。

苏起被抓的消息像是龙卷风一样，很快便席卷了整个桃花城。

因为诗词大赛的热度还没有过去。

现在基本上人人都能背那首诗。

“人面不知何处去，桃花依旧笑春风。”

许多人反复揣摩。

就是为了能够模仿出这种句子来。

结果，作者竟然被抓了？

一时之间。

风言风语传遍了整个桃花城。

“哈哈哈，我就说这小子看着就心术不正，听说是犯了杀人的重罪，这下别说荣誉市民了，恐怕活着都难咯。”

“不是说涉嫌吗？万一是误会呢？我觉得这位看起来不像是一个穷凶极恶之徒啊，一定是有什么隐情。”

“不管是什么原因，杀人就不值得同情，况且还是在桃花城杀人，我们桃花城的律法可是东仙域最严格的！”

“都别太早下结论了，被打脸的事还少吗？”

“人面不知何处去，一看原来在监狱，哈哈哈。”

“你真是个人才。”

……

苏起并没有被戴上镣铐。

其实原本仙兵是想要用仙索来拴住他的。

不过看在他那么配合，再加之现在还没有完全确定犯罪事实，便没有绑。

不然的话这舆论只怕会更加激烈。

苏起始终面带微笑。

他并不慌张。

如果是昨晚的事败露，那么现在直接就给他捆上了。

所以，最关键的一点就是他们没有证据。

仙衙。

苏起是第二次来这地方了。

第一次是在缘生城的仙衙。

桃花城的仙衙比起缘生城的仙衙要气派了不少。

那些仙兵的修为最低都是天仙。

在堂上坐着一个男人。

穿着官服。

看起来十分威严的样子。

在堂下有一张椅子。

椅子上一个神色嚣张的青年，正翘着二郎腿，靠在那里。

在仙衙外面有不少围观的群众。

苏起被带进来的时候，还有不少人跟他搭话。

只不过很快便被那些仙兵给喝止了。

苏起进入仙衙之后。

带他来的那几名仙兵就去推搡他：“还不跪下？”

“为什么要跪？”

苏起皱了皱眉。

“你们退下吧。”

这时，堂上的那个男人说话了。

“是。”

几名仙兵退下，退下之前其中一名还狠狠剜了苏起一眼。

似乎对于苏起的不听话很是不岔。

堂上的男人笑着说道：“苏起，诗词比赛的时候我就在观看，所以我认识你。”

“自我介绍一下，我叫林永劫。”

“说实话我很欣赏你，从私心上来讲我觉得你不会犯下这等重罪，但是我们仙衙毕竟是一个讲求公正的地方。”

“所以，对于杀人这一件事，你有什么要解释的？”

苏起摇了摇头说道：“我现在都还不知道我到底杀了谁？有谁可以告诉我？”

“还装！”

就在这时，那个坐在椅子上的青年猛地把手中的茶杯摔在了地上。

“啪！”

茶杯四分五裂，好在里面没有茶水。

“你是哪位？”

苏起觉得这青年的声音有点耳熟。

“我？”

“池家少爷——池天天！”

“别以为我不知道，昨夜你进了我姐的房间，而我姐后半夜就死了，肯定是你干的！”

池天天面带愤怒地吼道。

池天天？

苏起沉吟了片刻。

终于想起来了。

他不就是昨夜砸池白曼门的那个人吗？

他说自己昨夜进了他姐的房间。

这么说来，他姐就是池白曼？

想到这里。

苏起皱起了眉头。

池白曼死了？

怎么死的？

他记得自己走的时候，池白曼都还好好的。

池白曼还说要罩自己，结果自己先死了。

“苏起，你昨夜是不是进过池白曼的房间？”

这时，林永劫在堂上问道。

“进过。”

苏起平静答道。

“果然是你干的，老子弄死你！”

池天天面容扭曲，朝着苏起冲了过来。

不过被仙兵拦了下来。

“池天天，这是仙衙，要守规矩！”

林永劫皱着眉说了一句。

第412章 辩论

“不好意思，林大人，看到这个杀人凶手，我实在忍不住了。”

“毕竟您也知道，我跟我姐的感情十分深。”

说到这里。

池天天的眼角还带着泪光。

围观的那些人无不动容。

真是姐弟情深啊。

苏起皱了皱眉。

只有他知道，这小子在演戏。

毕竟昨夜他跟池白曼说话的那个口气，可不像是相亲相爱的一家人。

“既然进过，所以你承认人是你杀的了？”

林永劫看向苏起，沉声问道。

“林大人，人当然不是我杀的。”

“我只是进过池小姐的房间，但我走的时候她还好好的，这一点，池家有个白脸男人应该是可以作证的。”

苏起淡淡说道。

“你说的是我姐的那个护卫吧。”

“他也死了。”

这时池天天指着苏起，愤怒地说道：“你以为我姐秘密让你来池家的事，没有第三个人知道，所以在你求爱不得以后，你就痛下杀手。”

“你以为这一切都做的天衣无缝，殊不知早已经被我们的管家看在了眼里。”

“杀人凶手，你还有什么好抵赖的！”

苏起面色从容。

不管池天天怎么泼脏水，他也不慌。

反正白的不可能被说成是黑的。

他没做过就是没做过。

“传管家！”

林永劫说道。

不一会，一个胡子花白的老头走了进来。

面有惶恐之色。

“王管家，把你昨夜看到的情况，如实告诉林大人。”

池天天看着老头说道。

管家点了点头，然后对林永劫拱手说道：“林大人，昨夜我亲眼看到这个人进了小姐的房间，他从房间出来以后，脸上带着愤怒的表情。”

“我当时也没太当一回事，可是等到后半夜的时候，我看到这人又去而复返，再一次潜入了小姐的房间。”

“这次他很快就出来了，身上还沾染着血迹。”

“我当时太害怕了，就没有敢发声，直到他离开以后，我才看进房查看。”

“谁知道，小姐已经…遇害了！”

说到这里的时候。

管家面带悲痛：“我是看着小姐长大的。”

“真的无法接受她就这样离开了，请大人务必要给我们的小姐住持公道，不要让她死不瞑目！”

“你确定你看到的是我？”

这时候，苏起看向管家，淡淡问道。

“就是你！我当时看得清清楚楚！”

管家笃定地说道。

林永劫打断了管家的话。

“林管家，你说看到苏起后半夜去而复返，潜入了你们小姐的房间，我想问一下，你当时在干嘛？为什么恰好两次都被你看到了呢？”

林永劫的话。

让管家一下子支支吾吾起来。

“有什么就说什么，不要隐瞒！”

这时，池天天在一旁怒喝道。

“是…是，少爷。”

管家老脸一红然后说道：“其实我当时是在藏书阁夜读。”

“藏书阁的窗户恰好可以看到小姐的门口，所以我刚好两次都看到了。”

“藏书阁夜读？”

“那你脸红什么？”

林永劫饶有兴致地问着。

“王管家，你难道还隐瞒了什么事？”

池天天面带危险地问道。

“没有没有…”

管家连忙惶恐喊道：“好吧，我承认，不是夜读。”

“我跟府里的丫鬟小白，在藏书阁幽会，一直战斗到了深夜，所以我才能看到的。”

此话一出。

全场哗然。

没想到这个管家看上去老实，竟然玩的这么花。

在藏书阁干坏事？

池天天面色铁青，只觉得面上无光，他怒斥道：“王管家，回去以后，收拾铺盖滚人！伤风败俗，有辱我池家门风！”

王管家面色变得惨白。

“少爷，这是您非要我说的啊。”

“念在我尽心尽力为池家效忠了上百年的份上，求求您不要赶我走。”

说着说着，王管家径直跪了下来。

但池天天的脸上写满了厌恶。

不过林永劫显然对于这些八卦没有兴趣。

他打断了两人的争吵，然后继续问道：“王管家，你说你在藏书阁战斗，那么战斗的时候你怎么有闲心去观察有没有人出入池小姐的房间呢？”

“因为我们当时在窗边…”

“小白说这样比较刺激。”

王管家硬着头皮说道。

“喔~”

现场传来了一阵起哄声。

“没想到这王管家看起来已到不举之年，精力竟然这么旺盛？”

“所以说这些糟老头子坏得很，记得要远离这种人。”

“窗边确实比较刺激，我之前好几次都差点被看到了。”

“你最好说的是刺激。”

“你最好说的是在窗边。”

“你这个万年老单身狗，怎么可能在窗边？”

“你们在想什么？我是说我在窗边换衣服，差点被看到了。”

“滚犊子，就你那排骨身材，看了老子都嫌辣眼睛。”

话题渐渐歪了。

林永劫问完以后，再次看向了苏起：“苏起，你也听到了管家的指证，你有什么要解释的吗？”

苏起面色从容地说道：“我昨夜就去过一次，离开以后便再没返回了。”

“那你昨天为什么会去池家呢？跟池小姐有没有发生什么冲突？”

林永劫又问道。

“我昨夜之所以会去池家，是因为一件事，这事恕我无可奉告。”

“但人，的确不是我杀的。”

苏起回应道。

“但现在所有的人证都指向你，对你很不利。”

林永劫又说道。

“不光是他们有人证，我也有。”

苏起笑着问道：“不知道这位王管家，第二次看到我大概是在什么时候呢？”

“寅时！”

王管家立马肯定地说道。

“寅时我早就已经回客栈了，这一点，客栈的老板可以作证。”

苏起淡淡说道。

他是丑时动身，寅时到客栈的。

所以不管王管家有没有撒谎，那个人都不可能是他。

“传客栈老板！”

林永劫点了点头，然后吩咐下去。

过了一刻钟左右。

牛福生来了。

当知道事情的来龙去脉以后，他连忙说道：“林大人，我可以佐证，昨夜寅时，苏前辈的确是在客栈的，不可能去池家行凶杀人。”

“而且以我对苏前辈的了解，他也绝不是这种人！”

第413章 鉴心镜

“牛福生，说话可是要负责的。”

这时候，池天天恶狠狠地盯着牛福生：“若你撒谎的话，到时候查出来，你就跟这小子一块进去吃牢饭吧。”

牛福生的胸膛挺得笔直：“老牛说的话句句属实，经得起任何调查！”

如此正义凛然的样子。

让不少人都相信了牛福生的话。

毕竟他只是一个凡人，凡人敢在仙人面前如此有底气。

那么一定是问心无愧。

否则的话，稍微有一点假话都会被在场的仙人一眼看穿。

这就叫做仙凡有别。

“好，现在双方都有人证。”

林永劫点了点头：“池天天，你还有没有什么要补充的。”

池天天拱手说道：“林大人，我请求动用鉴心镜！”

“这小子有没有问题，用这镜子一照便知！”

此话一出。

全场皆惊。

“他竟然想用鉴心镜！我记得上一次动用还是在千年以前吧？”

“对，当时我没有在现场，但是听说那个犯人藏的挺深的，最后还是被鉴心镜给照出来了，尽管他还是死鸭子嘴硬，不过最后还是被打入了天牢。”

“所以今天有机会看到使用鉴心镜了吗？”

“如果是池家的话，应该能够承担得起使用鉴心镜的代价。”

“如果那苏起真是罪犯的话，恐怕又会成为经典的一场案例啊。”

苏起也听到了这些议论声。

他并不明白这鉴心镜是什么东西。

不过他还是很从容。

反正没干过的事，无论怎么鉴定都是没干过。

林永劫皱眉说道：“池天天，你应该知道动用鉴心镜需要付出什么样的代价，你确定要动用鉴心镜吗？”

“大人，我确定！”

池天天咬牙说道：“我一定要给我姐讨回一个公道！”

“我知道你们有很多人不信我跟我姐的关系有多好，因为我经常对她口不择言，无论人前还是人后。”

“但你们并不清楚，我对我姐的感情，比你们想象的要深得多！”

“就是败光池家的产业，我也要给我姐讨回一个公道！”

林永劫点了点头：“行，我知道了。”

随后他看向苏起：“苏起，你是外来人，应该不知道什么是鉴心镜，我跟你简单说一下。”

“鉴心镜是一件神奇的仙器，它可以百分之百正确判定，你是否有做过某件事。”

“但是动用这鉴心镜需要巨量的资源，你还有没有什么想说的？”

苏起耸了耸肩：“林大人，我没什么好说的，用就用吧。”

“正好也可以证明我的清白。”

动用巨量的资源又如何?

反正用的又不是他的资源。

这池天天一口咬定是自己杀了他姐。

等到结果出来，一切自有分晓。

池家要动用鉴心镜的消息很快便传遍了整个桃花城。

一时之间。

原本不感兴趣的那部分人也都蜂拥而至。

只为了看看这千年难得一见的仙器。

“行，既然如此，那我们就出发。”

林永劫点了点头。

随后他便站了起来，率先走出了仙衙。

“你们都跟上。”

林永劫转头说了一句。

苏起这才明白过来，原来鉴心镜还不在这仙衙里面。

竟然还需要去其他地方。

他忽然有些感兴趣了。

牛福生连忙跑了苏起旁边，低声说道：“苏前辈，你真没杀池家小姐吧？”

苏起哑然失笑：“我昨天干啥了你不知道啊？”

“我当然是相信您的！”

牛福生有些尴尬地挠了挠头，然后又说道：“但是这池家为什么一口咬定是你杀的，甚至不惜动用这鉴心镜，他们肯定是看到了什么。”

“会不会是有人故意假扮成你的样子，然后栽赃嫁祸给你？”

牛福生的话让苏起也陷入了沉思。

一开始他觉得是池天天想要栽赃他。

从昨夜他跟他姐的对话，苏起就可以听得出两人的关系应该挺差的。

说不定就是这池天天行凶之后，想要栽赃他。

只是从这后面的表现来看。

又不太像。

如果他知道不是自己做的，又何必要用这鉴心镜呢？

想到这里。

苏起感觉眼前有一团迷雾。

他想要掀开却怎么也掀不开。

苏起就跟着人群走。

在他前后左右都有仙兵围着，似乎是为了防止他逃跑。

不过苏起也没有想过逃跑。

很快，他们来到了一个建筑前。

这建筑修的极其宏伟，而在建筑前方则是一片超大的空地。

这建筑足足有百米高。

苏起抬起头。

可以看到在建筑的顶端有一个像是金子打造的圆镜。

而在镜子下方有几个烫金的大字：“鉴心镜。”

“所以这仙器竟然是摆在室外的？不怕被人偷了？”

苏起在心里想着。

不过想了想也不太可能。

这可是桃花城，被无数大阵笼罩的地方。

说不定在这鉴心镜附近都隐藏着成百上千的大阵。

谁要打它的主意，除非实力达到仙帝，否则的话只有送死的份。

一众人在这里站定。

林永劫看向池天天：“东西都准备好了吗？”

池天天点了点头，随后递出一枚戒指：“都准备好了。”

林永劫接过池天天的戒指。

面色严肃地查探了一番后点了点头：“材料都齐全，最后问你一次，确定要启用鉴心镜吗？这些东西你们池家拿出来也要伤筋动骨吧？”

“确定！”

池天天咬了咬牙说道。

“那你有没有想过，如果不是苏起的话，你这个材料就浪费了？”

林永劫在做着最后的劝说。

“不可能，绝对是他！”

池天天摇了摇头：“林大人，你不必再劝了，鉴心镜下没有人能够说谎，我一定要为我姐讨一个公道。”

“好。”

林永劫不再多说，转身进了这栋建筑。

在林永劫进去以后。

池天天遥遥看着苏起，面色阴沉，嘴巴动了动，似乎是在说着：“你死定了，杀人凶手。”

苏起没有理会他。

今天的太阳很猛烈。

鉴心镜在阳光的照射下，有一种梦幻的色彩。

苏起抬头望着，依旧十分从容。

“轰隆隆！”

不多一会，一阵轰鸣声自建筑内部传出。

仙元涌动！

鉴心镜爆发出金光，直冲天际。

第414章 谁在说谎？

金光冲向天际。

将桃花城的半边天都染成了金色。

阵阵霞光自云层之间透出。

霞光万丈。

美丽至极。

随后，天空中形成了一只巨大的眼睛。

这只眼睛由金光构成，就像是一只黄金瞳一般。

而最神异的还是它的瞳孔。

竟然是七彩的。

如此神异的景象。

让不少人都面露激动之色。

“终于又一次看到这种震撼的场景了，我记得千年前启动的那一次也是这样的景象，简直太震撼了，我一辈子也忘不了。”

“我是第一次看到这种景象，这是什么等级的仙器？怎么感觉跟其他的仙器不太一样的样子？居然能造成这么恐怖的异象。”

“肯定是最顶级的仙器啊，说不定都接近先天至宝了，什么？混沌灵器？那不可能，还没有到混沌灵器的级别，再说了，若真是混沌灵器也不可能大摇大摆地摆在这外边，那是能让天尊都心动的东西。”

“先天至宝也很夸张了，这仙界才多少件先天至宝？总之我感觉这鉴心镜很牛逼，如果那苏起真是罪犯的话，此刻一定很慌吧？”

“不是罪犯也慌啊，这么大的阵仗，不过这也恰恰说明池天天对他姐的感情有多深，以前我一直觉得他是一个败家玩意来着，没想到竟然这么重感情。”

“不知道这个鉴心镜是怎么鉴定人有没有说谎？好期待啊。”

围观的群众都爆发出阵阵议论。

苏起抬头看着那只眼睛。

那瞳孔中的七彩色让他有些出神。

这就是鉴心镜吗？

看起来的确挺厉害的样子。

“鉴心镜已经启动。”

这时，林永劫走了出来，面色淡然地说道：“池天天，你问吧。”

池天天闻言，抱拳说道：“林大人，为了保证这鉴心镜的公正性，我就不问了，您来问吧，免得有人说闲话，好像我故意陷害他似的。”

“好。”

林永劫深深看了一眼池天天，随后看向了苏起。

“苏起，接下来我的问题，你都要认真回答。”

林永劫说道。

“林大人请问。”

苏起从容不迫地说道。

“轰隆隆！”

随着苏起的话音落下。

天空中这只眼睛震动起来，从瞳孔里射出一道七彩霞光，将苏起笼罩在了里面。

被七彩霞光笼罩。

苏起感觉浑身暖洋洋的。

没有丝毫不适的感觉。

“接下来我的问题你必须如实回答，若你撒谎，这七彩霞光就会变成黑色，而你也会遭受难以想象的痛苦。”

林永劫面色严肃地说道。

“请问。”

苏起点了点头。

“池白曼是不是你杀的？”

林永劫直接问道。

“不是。”

苏起没有半分犹豫，直接答道。

随后全场观众都屏住了呼吸。

如果苏起撒谎，那么鉴心镜就该变色了。

只是过了一分钟。

鉴心镜依然没有任何变化。

于是众人又议论了起来。

“看来人的确不是苏起杀的，我就说嘛，他这么文采斐然怎么会做出这种丧心病狂的事。”

“我记得刚刚你不是这样说的啊，你刚刚说的是早就看出这家伙人面兽心，不是个好人，论墙头草你是专业的。”

“胡说，我才没有说过那样的话，一定是你听错了。”

“不过这样一来池天天的这些材料算是白费了啊，果真是个败家子，白家这么多年的基业恐怕都要被他败光了。”

“好咯好咯，全剧终，各回各家，各找各妈。”

“也算是过了一把眼瘾，不亏！”

林永劫转头看向池天天：“池天天，结果你也看到了，凶手不是苏起。”

池天天面色呆滞，似乎是不敢相信这个事实。

嘴里喃喃说着：“怎么会呢？怎么会不是他呢？”

“不可能，不可能的…”

随后他的眼睛猛地一亮，连忙说道：“林大人，你再问！问他我姐的死是不是跟他有关！”

林永劫点了点头。

又看向苏起。

“苏起，我再问你，池白曼的死，是否跟你有关？”

“无关。”

又是漫长的等待。

每一秒都让众人度日如年。

一分钟以后。

鉴心镜依然没有出现任何的异象。

那么答案也就呼之欲出了。

池白曼的死跟苏起无关。

“池天天，你还有什么疑问吗？看来苏起的确是被人冤枉的。”

林永劫看向了王管家：“我觉得不如你问问你家的管家，是否真的看到了苏起，如何？”

“问！必须问！”

池天天回过神，看向王管家：“你！马上过去！”

王管家浑身一颤，连忙叫冤：“少爷，我真没有瞎说啊！我真是亲眼看到的，我也不知道这是怎么一回事。”

“现在！立马！过去！”

池天天怒吼道。

王管家不敢违逆，在众人的注视之下，脚下好像有千斤之重。

但还是慢慢走到了苏起的旁边。

霞光从苏起的身上转移到了王管家的身上。

王管家抬头看了一眼苏起，又有些畏惧的低下了头。

“王管家，我问你，昨夜你的确是看到了苏起进出你们小姐的房间了？还是两次？”

林永劫淡淡问道。

“老…老奴的确看到了。”

王管家点了点头，接着又补充道：“第一次我看得真真切切，第二次…第二次没有看清楚脸。”

第415章 你要不要摸摸我的奖杯

此话一出。

全场哗然。

“我记得刚刚他可不是这么说的吧？那时候可笃定的很。”

“对啊，现在又说没有看清楚脸，我看这个管家才是真正有鬼的那个人，否则的话怎么会想着把脏水泼到苏起的身上。”

“我们差点就冤枉了一个好人，放过了一个坏人！我早知道这王管家贼眉鼠眼了，一看就不是什么好东西。”

“你又早知道了。”

“你怎么那么喜欢马后炮啊？”

“什么叫马后炮？我这叫看人真准。”

随着王管家的话落下。

林永劫原本平淡的表情变得严肃：“王管家，我记得刚才在仙衙你可不是这么说的。”

“当时苏起还问了你一句，你确定那人是他？”

“你当时十分肯定的说，就是他，你看得清清楚楚。”

“怎么现在被鉴心镜一照，又说第二次没有看清楚脸呢？”

林永劫的语气很平淡。

甚至可以说是冷淡。

如此平静的语气，让王管家浑身都开始发抖。

他忽然一下跪在了地上，连忙说道：“林大人，我承认我刚才在仙衙说的有些夸张了，因为当时少爷很愤怒，我也是想着抓到杀人凶手为重才会那么说的。”

“但是第二次，那人的身形和衣服都跟苏起一模一样，只是那张脸我没有看清，好像被迷雾笼罩了。”

“但我从身形和衣服判断，这应该就是同一人！”

林永劫没再说话。

静静等待鉴心镜的判断。

一分钟以后。

鉴心镜一切如常，证明王管家没有说谎。

那么这件事就真相大白了。

应该是有人伪装成苏起潜入了池白曼的房间，然后进行了行凶。

王管家表现心切，虽然没有看清楚脸，但从身形和衣服自然而然的就认定是同一人。

所以这件事。

凶手另有其人。

“池天天，你还有什么想问的吗？”

林永劫又看向了池天天。

池天天此时就像是被抽空了一身力气，跌坐在地上，抱头痛哭：“怎么会…凶手怎么会不是他，阿姐，是我没用，我没能找到凶手，没能给你报仇。”

池天天放声痛哭。

让围观的人都心有戚戚。

多有孝心啊。

看来池白曼的死确实对池天天的打击很大。

“既然你已经没有了疑问，那么便结束吧。”

林永劫回到了那座建筑内。

很快，天空中的异象开始消失。

又恢复了一开始的样子。

建筑上方的鉴心镜也不再神异。

变得平平无奇。

林永劫再次出来以后，当场宣布苏起无罪，可以回去了。

而围观的群众也纷纷散去。

千年之前动用鉴心镜，成功找出了凶手。

千年之后的今天，却是找出了好人。

两次的结果大相径庭，但都成为了人们口中的谈资。

“节哀顺变，你姐姐的死我们也会调查到底。”

林永劫在经过池天天的时候，轻声说了一句。

随后带着仙兵离开了。

很快，现场就只剩下了抱头痛哭的池天天。

还有站在空地上一直未曾动弹的苏起。

牛福生跑了过来：“苏前辈，我们回去？”

“你先走吧，我还有点事。”

苏起说道。

“好。”

牛福生看了一眼还在痛哭的池天天，随后转身离开了。

阳光洒下。

在苏起身上镀上了一层金边。

他望着建筑上方的鉴心镜也不知道在想些什么。

就在这时候。

苏起的心里忽然想起了一道声音：“主人，我这是睡了多久啊？感觉好舒服啊。”

苏起神色一动。

是团子醒了。

上次吸收了虚空能量以后它就陷入了沉睡。

没想到一睡就睡了这么久。

“睡了挺久了。”

苏起在心里回应道。

他的仙识探入了小世界里面。

此时的团子从外形上来看并没有多大的变化。

还是一颗毛茸茸的白色圆球。

此时它的眼睛更亮了，就像是有星海在其中一般。

“主人，我现在感觉浑身是劲！相信用不了多久我就能晋升了，到时候你的强制许愿术就可以升级啦！”

团子开心的在小世界里面飞来飞去。

“强制许愿术？”

苏起眼睛一亮。

如果不是团子提醒自己，他差点把这个忘了。

方才他在思考的就是这件事里面的疑点。

只是没有证据的情况下，他什么答案也得不到。

他甚至在想着，是不是池白曼掌握了要对付自己那个组织的相关情报。

所以才会被杀害。

但这一点已经被推翻了。

因为刚刚林永劫问了自己一个问题。

那就是池白曼的死跟他有没有关系。

而他回答的是无关。

这证明池白曼的死跟那个组织没有关系。

疑点就在这里。

如果不是这个组织的关系。

那么凶手到底是谁呢？

有一句话叫做。

当你排除了所有不可能,无论剩下的是什么,无论它看似多么不可能,它也一定就是真相。

而苏起，已经得到了这个真相。

当团子提到强制许愿术的时候，他知道，验证真相的机会来了。

于是苏起一步步走向了池天天。

还在痛哭中的池天天看样子非常的悲痛，任谁都可以看得出他那种情绪不似作伪。

苏起却缓缓掏出了他的奖杯。

“那个，你要不要摸摸我的奖杯？”

第416章 意料之内的真相

强制许愿术。

团子的天赋技能。

只要有人摸了这个奖杯，那么就需要实现他一个愿望。

池天天埋在双腿之间的头，抬了起来。

他一脸的茫然和心碎，泪水遍布脸庞。

“滚！你滚！我不要看到你！”

池天天看清楚是苏起以后，嘶声吼道。

“摸了这个奖杯，就能找到杀害你姐的凶手。”

苏起手中拿着那个奖杯，脸上带着笑容。

池天天的抽噎声逐渐停止，他的双目赤红，盯着苏起的眼睛：“你说的是真的？”

“当然。”

苏起把奖杯递了过去，温声细语地说道：“你摸了就知道了。”

池天天的眼神之中有怀疑。

但还是慢慢把手伸了过来。

握住了苏起手中的奖杯。

那一瞬间。

苏起看到池天天的眼神变了。

从怀疑变成了茫然，再到麻木。

【强制许愿术使用成功。】

一条系统弹窗忽然出现。

苏起笑了。

这还是他第一次使用这强制许愿术，好歹是成功了。

“你需要满足我一个愿望。”

苏起说道。

“您请讲。”

池天天恭敬地说道。

“告诉我为什么要杀害你姐，我想要听一个真相。”

苏起笑着说道。

池天天的面色变了。

他的表情开始扭曲，嘴唇在颤抖，身子也止不住地发抖。

看样子他是想要抗拒讲出真相。

但既然强制许愿术已经使用成功。

又岂是他一个小小的天仙能够抵抗的？

“她…她该死！”

池天天的脸色变得无比怨毒，怒吼道：“她该死！”

“她就是我们池家的扫把星，若不是她，爹娘不会死！”

“我本来该拥有一个完美的人生，都是因为她！这一切都被她亲手毁掉了！”

“哈哈哈哈…她死的好，死的妙，在她死去的那一刻是我这一辈子最开心的时候。”

苏起看着池天天。

此时的他跟刚才的那副深情模样判若两人。

这让苏起更加明白了那句话。

这世上，唯有人心和太阳不可直视。

“所以你为什么要杀她呢？”

苏起淡淡问道。

“为什么？！”

池天天的表情变得冷静下来，嗤笑了一声：“因为我才是池家的继承人，而她一直妄图染指这份家业，我不会让她得逞的。”

“她只要一日不死，池家上下就不得安宁。”

“而你的出现，终于让我得到了杀她的机会。”

苏起看着池天天：“我的出现？”

“没错！”

“这骚蹄子从诗词大赛看到你以后就开始发浪了，她喜欢你喜欢的不得了，做梦都想要跟你融为一体。”

“只可惜你拒绝了她，若是寻常男人拒绝了她，她直接来强的就行了。”

“但你不同，你是荣誉市民，无数双眼睛都在你身上，若她真做出哪种蠢事来，整个池家都会受到牵连。”

“她喜欢你喜欢的发狂，而她也想通过让你入赘我池家的方式来掌控我池家的一切。”

“但她在做梦，她的这些小心思早就被我看得一清二楚！她这恋爱脑哪里会知道，我早在上百年前就在她身边安插了卧底，哈哈哈…”

“可笑的是，我杀她的时候，她竟然以为我就是你，心甘情愿地让我杀，这女人真是没救了。”

池天天的表情逐渐变得癫狂。

“她池白曼一日不死，我池家一日不宁！”

“我一点都不后悔杀了她，我只后悔这件事找错了对象，不该栽赃给你，否则也不会白白送出去那么大一笔资源！”

听完池天天的话。

苏起抬头望天，久久无言。

人心这种东西啊，的确可怕。

那可是他的亲生姐姐，可是说下杀手就下杀手。

这种畜生一样的行径，只让苏起感到阵阵恶心。

池白曼之死这件事中，随着池天天的坦白，苏起也想明白了那些疑点。

“所以你不惜动用鉴心镜，白白浪费那么大一笔资源，就是要立你的人设，让世人都知道你是一个爱姐如命的弟弟，彻底洗刷你身上的嫌疑。”

“对吧？”

苏起低下头，看着池天天。

池天天鼓着掌，面带欣赏之色：“不愧是诗词大赛的冠军，竟然把我揣摩的如此透彻。”

“没错，就是为了洗刷我身上的嫌疑。”

“当我发现事情不受我的掌控，无法把脏水泼到你身上的时候，我就只能想办法把自己捞出来了。”

“林永劫那老东西太聪明了，如果我不演这样一出戏，事后肯定会调查到我的头上。”

“丢车保帅，不得已而为之。”

池天天的话说完了。

而这件事跟苏起推理的也大差不差。

对于池白曼的死，他并没有什么感觉。

毕竟对方跟自己没有半点关系。

他只是进一步的认识到了人心这种东西，究竟有多么可怕。

不过池天天惹到了他的头上，他自然不会让这件事就这么过去了。

刚才的那一切他都用相机记录下来了，这影像一送到仙衙，那么池天天注定这辈子都要在仙狱度过了。

苏起离开了。

目的地，仙衙。

而池天天在苏起离开以后，癫狂的神色逐渐散去。

泪水又一次滑落。

“对不起…”

“阿姐，对不起…”

第417章 池白曼的故事

苏起把影像给林永劫看了。

于是池天天被抓了。

被抓的时候他没有反抗，也没有辩解。

全程耷拉着脑袋。

低着头不知道在想些什么。

他的脸上还可以看到风干的泪痕。

并没有人对这个杀自己姐姐的人予以同情。

只觉得他实在太会演戏了。

“池天天，对于杀你姐姐的这件事，你还有什么要辩解的吗？”

林永劫的表情淡漠。

池天天抬起头，却忽然笑了：“林大人，你是不是已经猜到凶手是我了，在鉴心镜的时候，你看我的眼神就不对劲了。”

“从一开始，我便知道。”

林永劫叹息了一声：“只是我想看看你到底有没有良心，可惜，你终究是没有的。”

“杀了她我高兴还来不及，只可惜我栽赃的人选错了对象，但没关系，只要她接手不了池家的产业，我的目的就达到了。”

“好了，林大人，该怎么判就怎么判吧。”

“大仇得报，我死而无憾！”

林永劫神色复杂，眼神中有惋惜。

“池天天，你知道我为什么没有把矛头指向你吗？”

“难道不是因为没有证据吗？”

池天天满不在乎地说道。

“可笑，我林永劫若想找到蛛丝马迹，又岂是你能隐藏的？”

“你真以为你姐在乎池家的那些产业？你在外面造谣她养男宠，杀人，让她在桃花城的名声臭不可闻，你真以为她不知道？”

“她知道，因为她是你姐，所以她装作不知道，她在暗地里以自己的力量帮助池家，怕你不接受这份好意，只敢偷偷摸摸。”

“没有你姐，池家早就该跌入谷底了，可笑的是，你一直以为她想要池家家主这个位置。”

“我告诉你，之所以没有追究你，是因为你姐之前已经拜托过我，你想知道她的原话是什么吗？”

“林大人，天天自爹娘去世以后，性格变得孤僻怪异，我有预感，有一天他可能会忍不住对我出手，届时无论我是生是死，我都希望林大人放他一马。”

“那时我以为不过是一句玩笑话，没想到你真的如此丧心病狂，简直畜生不如！”

林永劫怒斥池天天。

每一句话都像是重锤击打着池天天的心。

他双目失神，面色逐渐变得惨白。

那些尘封已久的记忆忽然又涌上心头来。

池白曼比自己大两岁。

小时候的池天天由于身材瘦小，老是被人欺负。

是池白曼出头，把那些欺负自己的家伙全都揍了一遍，直到没人再敢欺负自己。

自己喜欢赖床。

不喜欢吃早餐。

是池白曼起个大早，给自己做好早餐放在桌上。

让自己起床就能够吃到。

爹娘忙，没有时间指导他修炼。

是池白曼耐心教导他，从来没有丝毫不耐烦。

池天天还记得自己曾经问过一句话：“姐，你为什么对我那么好？”

那时池白曼只是笑着说道：“因为我是你姐啊。”

那时的池天天才明白什么叫做：“长兄如父，长姐如母。”

记忆中的池白曼对待自己总是笑盈盈的，温柔至极。

曾照亮了他整个少年时代。

直到爹娘死去。

爹娘带着池白曼出游，却遭遇了意外，最后只有池白曼满身是伤的回来了。

而他把爹娘的死全都怪罪在了池白曼的身上。

甚至说出了那句：“为什么死的不是你，是你害死了爹娘，你这个扫把星！”

那时的池白曼什么也没说。

只是紧紧抱着自己。

任由自己撒泼，哭泣，踢打，辱骂。

“天天，振作起来。”

“我一定会保护好你，你要赶快成长起来。”

“长成男子汉以后就会懂事了。”

那些话池天天如今都还记忆尤新。

只是，怀着怨恨的他，再也没有把池白曼当成姐姐来看。

各种诋毁，谩骂，诅咒。

直到最后亲手杀死了她。

越来越多的细节被池天天记起。

他记起池白曼也曾在无人的角落哭泣。

他记起池白曼受了委屈也还是笑盈盈。

他记起有好几次，因为自己的不懂事，池白曼的泪水都在眼眶里打转了，最后还是没有流下来。

原来，阿姐也并不像表面上那么坚强。

她也会难过，伤心，委屈。

说到底，她不过也只是一个比自己大两岁的孩子。

只是因为长姐的这个身份不得不坚强罢了。

众目睽睽之下。

池天天的身体在疯狂颤抖，泪水决堤，犹如雨下。

没有人同情他。

刚才他就在众人面前表演过一次了。

但只有池天天自己知道。

他后悔了。

悔意！

强烈的悔意！

犹如潮水向他袭来。

比之前任何一次都来的猛烈。

“畜生！”

“我就是一个畜生！”

池天天终于哭出声来。

嚎啕大哭，撕心裂肺。

“阿姐，对不起…”

“如果再来一次，我一定不会再那么不懂事。”

“阿姐，你醒过来吧。”

“我们再去看一看盛开的桃花。”

“阿姐，这一次，换我保护你…”

池天天嘴里喃喃自语。

最后竟然昏厥了过去。

这一场闹剧也由此结束。

池天天被关进了仙狱。

如此强烈的反转，让桃花城的居民们都狠狠吃了一波瓜。

一时之间。

城内都在讨论池天天的事。

而他也成为了公认的畜生。

池白曼的污名被洗白。

葬在了一处风景宜人，四季如春的地方。

有居民自发组织去献花。

皆在惋惜这个英年早逝的可怜女子。

只是这种热度很快便过去了。

人们很快忘记了这个遭受过诸多不公的女子。

转而被其他事吸去了眼球。

苏起却来了。

他带着一壶酒。

两人虽然只有过一面之缘。

但在了解到她的为人以后，苏起觉得欠她一杯酒。

池白曼的墓前堆积着许多花束。

差不多都已经枯萎了。

苏起帮她打扫干净，随后蹲下身子。

打开酒壶，洒了一些在墓前。

“那日你邀我喝一杯酒，我误会了你。”

“今日我们再喝一杯。”

说完。

苏起将剩下的半壶酒一饮而尽。

美酒入肚，那种醇香与辛辣，竟让苏起有些想家了。

“他乡共酌金花酒，万里同悲鸿雁天。”

第418章 愉快的回收

苏起没有喝醉。

半壶美酒，他没有用仙元驱散，有一种恰到好处的微醺感。

他坐在池白曼的墓前，眺望着远处的风景。

微风吹来，竟吹来了几瓣桃花，落在了池白曼的墓前。

苏起在这里坐了很久。

直到太阳下山，月升日落。

那一点酒意早随着时间消散了。

只是他还是坚持坐了一天一夜。

“我走了，还有许多事要忙。”

“若以后有空，再来找你叙旧。”

苏起站了起来，笑着说了一句。

树叶沙沙作响，似乎在跟他告别。

苏起回到了桃花城，再一次去到了天机阁的办事处。

那名老妪看到苏起以后，满是皱纹的脸上涌现出一抹笑意：“你又来了，这次是要打听什么消息？”

“这仙界有没有环境特别恶劣的地方？”

“比方说极寒，极热之地，让金仙都受不了的那种。”

苏起问道。

“这种地方有很多啊。”

老妪上下看了苏起一阵后，笑着问道：“你该不是想炼体吧？”

苏起点了点头：“没错，就是炼体，有没有适合炼体的地方？”

“那我给你推荐个地方，十分适合炼体，可以说是炼体者的天堂。”

“十万仙石。”

老妪笑眯眯地说道。

苏起二话没说，就拍出了十万仙石。

“爽快！”

老妪称赞了一句，随后说道：“这地方在北仙域，叫做自在塔。”

“北仙域，自在塔？”

苏起愣了一下。

没想到竟然还跨域了。

“对。”

老妪点头说道：“北仙域的炼体者是最多的，而这自在塔相当于北仙域的圣地一般。”

“自在塔共有99层，每一层都有不同的炼体环境，所以无论是炼体菜鸟还是大成者，都能在这自在塔中得到提升。”

“如果你想要炼体的话，去这自在塔再合适不过了。”

听完老妪的话。

苏起当即决定得去。

听起来就很不错，说不定他能够在这里面把自己的三界最强炼体诀修炼到圆满。

圆满之后那可是能比肩天尊的。

想到这里。

苏起打算立马动身。

提升实力这种事情，耽搁不得。

不过在他要离开之前，老妪又叫住了他。

“再给你提个醒，北仙域那边仙风比较彪悍，在仙界大寂灭这个大环境下有很多仙人都做起了打家劫舍，拦路抢劫的勾当。”

“所以你如果要去的话，最好先最好准备。”

“对了，去其他仙域得坐跨域传送阵，桃花城内就可以坐，只不过这价格嘛很贵。”

“还有那个自在塔也是要收费的，你如果仙石不够的话，最好就别浪费这个时间和精力了。”

“这是北仙域的地图，送你了。”

苏起接过了老妪递过来的地图。

随后笑着说道：“多谢，后会有期。”

说罢，便离开了。

只不过老妪的话让苏起觉得，自己的确还是要多备一些仙石。

他查看了一下自己的小世界。

清点了一下。

目前还有大概一千万仙石的样子。

苏起决定先去问问坐传送阵的价格。

这种跨域的传送阵都是超大型的传送阵，消耗十分巨大。

苏起了解了一下，光是传送到北仙域就要一千万仙石。

这还是打折以后的价格。

苏起顿时觉得自己如此贫穷。

原本还觉得仙石够用了，现在看来还是远远不够的。

于是他又准备重操旧业。

卖仙运！

苏起去看了一下今天的回收价格。

一瓶仙运的回收价是20000仙石。

涨了不少。

【仙运：26】

苏起看了看自己现在的仙运。

他决定先不动用这些仙运，反正自己还有一千万的仙石。

先去捡漏，转换成仙运以后，再拿去换仙石。

捡漏这是一个技术活。

要么就拼运气。

恰好苏起的运气很好。

所以他就去了桃花城当地最大的宝物交易市场。

这个交易市场比起缘生城的交易市场可要热闹多了。

不过可惜的是，他在这里不能使用打折的特权。

只有那种城里开店的商家才可以。

“走过路过不要错过，正宗的仙庭雪莲，虽然是人工养殖，但已经有超过十万年的药龄，药效惊人！”

“都来看看，破产大甩卖，我自己就是仙器师，这些都是我自己炼制的仙器，最次的都是下品仙器的级别，价格美丽！”

“想不想打渣男？我是渣男，给我一巴掌仅需要一百块仙石，让你出气出到爽！”

“性感红娘，在线配对，仅需要1000仙石，就可以参与我们的速配活动，俊男美女就在这里等你，走过路过千万不要错过！”

“窥凡镜，窥凡镜，极品宝物，在凡间是否还有牵挂之人或事？使用窥凡镜就可以看到咯。”

一路走过来，苏起看到了各种各样的宝物。

当然，有的并非是宝物，只是噱头而已。

就比如说这个窥凡镜。

听起来好像很厉害的样子。

但苏起问了一下才知道。

没有屁用。

因为使用条件太过苛刻了。

首先你得撕开仙界前往凡间的通道。

然后再把这镜子给塞进去。

就能够看到凡间的场景了。

对此苏起嗤之以鼻。

都能撕开仙界到凡间的通道了，何必还使用镜子去看？

就算他不下界，从通道也可以看到人界的场景。

苏起不相信这种智商税的东西会有人去买。

逛了一会以后。

苏起就开始出手购买了。

一千万仙石的购买力还是很恐怖的。

苏起专门挑那种不太贵的，又像是随身物品的东西买。

他已经验证过了。

回收仙运主要有两种模式。

第一种就是越稀有的东西，回收的仙运越多。

另一种就是仙人自己的随身物品，陪伴的越久能够回收的越多。

毕竟这些东西或多或少都沾染了仙人的仙运，自然回收的也就多一些。

一千万仙石。

苏起购买了不下五百件物品。

然后他就回到客栈，开始了愉快的回收之旅。

这种捡垃圾的感觉还不错。

当他把五百件物品回收完以后。

仙运暴涨了一截。

【仙运+120】

苏起算了一下。

可以换2400万的仙石。

也就是说这一来一回，他就赚了1400万。

真正的暴利！

第419章 钱生钱

那么问题也就来了。

0.1仙运可以装满一瓶。

这120仙运足足需要装满1200瓶。

一次性卖这么多的仙运会不会引起有心人的注意？

毕竟在这仙界大寂灭的背景下，仙运可是很珍贵的一种东西。

这可关乎到了诸仙的性命。

思虑了片刻。

苏起决定做一点伪装。

虽然自己此行要去北仙域了，也不太在乎暴露身份。

但能够避免麻烦还是尽量避免的好。

苏起搞了一件遮掩气息的罩袍。

跟在缘生城的时候一样。

随后他就去了桃花城当地最有名的一家回收仙运的钱庄。

据说这个钱庄的后台是城主。

所以价格公道，童叟无欺。

当苏起表明来意以后，立马便被带到了一个宽敞的房间里面。

掌柜是一名看起来很精明的中年人，他笑着说道：“道友这是想卖自身的仙运，还是有现成的？”

“如果是要卖自身的，我们这里有最先进的抽取仙运的工具，可以有效减少损耗和自身承受的痛苦。”

苏起摆了摆手，用一副沙哑的声音说道：“不用了，我这里有现成的。”

“有现成的好，方便。”

中年人笑着说道：“不知道道友想卖多少瓶？”

“1200瓶。”

苏起沙哑着声音问道：“能回收完吗？”

中年人眼神里爆发出精光，他听到了什么？

1200瓶？

这简直就是史无前例的大客户啊。

一次性出手如此之多的仙运，还真是少见。

“仙石当然是足够的，能否让我看看货？”

中年人立马说道。

“当然。”

苏起随手拿出了几十瓶。

整齐地摆放在了桌上。

中年人仔细打量了一番后，脸色一阵潮红：“没错，都是最精纯的仙运。”

“道友，把货都拿出来吧，我全要了。”

接着苏起就把1200瓶仙运全都掏了出来。

中年人检查没问题以后，当即爽快地付了款。

2400万仙石到手，苏起感觉自己又有点小富了。

不过联想到那一千万的传送费，便觉得这些仙石还是不算什么。

“道友，以后若有仙运想出手都可以联系我。”

中年人笑着跟苏起告别：“我们钱庄别的不多，就是仙石多！”

“一定一定。”

苏起说完便离开了。

中年人一直目送着苏起离开，直到完全消失以后，另一名男人走了过来：“掌柜的，要不要暗中调查一下这人？能一次性出手这么多仙运，说不定身上还有更多。”

中年人连忙抬手阻止：“万万不可，能够一次性拿出这么多仙运的人能简单了？如果关系维护的好，以后未必没有合作的机会。”

“记住一句话，我们敞开门做生意，最重要的就是格局，否则你名声臭了，谁还敢跟你做生意？”

“受教了，掌柜。”

那名男人连忙点头说道。

苏起在路上也很警惕。

一直在留意着有没有人在暗处跟踪自己，在发现没有人跟踪以后。

他心里松了口气。

看来找靠谱的钱庄还是有好处的，至少不用担心被背刺。

拿着这2400万仙石。

苏起思来想去觉得还是不太够。

于是他又去了一趟交易市场。

只不过这次去的是第二大的交易市场。

并且也是做了伪装的。

他担心自己如此大批量的买这些东西，会引起有心人的注意。

花了大半天的时间。

苏起又把2400万仙石花光了。

这一次他买了足足1500件物品。

均价下降了。

因为这一次他买了不少比较便宜的东西，想要试试能不能靠量取胜。

“回收！”

回到客栈以后，苏起对着小世界的那堆东西说道。

咻的一下。

1500件，几乎堆成了小山的东西消失了。

转而一个系统弹窗跳了出来。

【仙运+300】

看到暴涨了一截的仙运。

苏起嘴角咧了起来。

看来靠数量取胜还是可以的。

300仙运可以换6000万仙石。

短短一天不到的功夫，他的1000万仙石就翻了6倍！

“要不要继续？”

尝到甜头的苏起升起了一个念头。

把这300仙运全卖了，他可以收获6000万仙石。

然后再用6000万仙石去采购，加个六七百仙运不过分吧？

这样一来，他甚至不用把仙运全都兑换成仙石，还可以保留一部分。

“仙运高应该对我接下来的行程也有帮助。”

苏起沉吟了一会。

干！

必须干！

桃花城作为东仙域最大的仙城。

每天仙石的交易量至少在数十亿。

而且有五大交易市场，自己轮流薅一遍。

那自己的仙运突破一千甚至两千，根本不是问题。

主要是苏起想试验一下，当仙运突破一千以后会不会产生什么变化。

按照系统的尿性来说。

万一到时候转换成了什么金色仙运之类的？

想到这里。

苏起便开始制定起了详细的计划。

第二天。

他又去了一趟钱庄。

三千瓶仙运把掌柜都惊呆了。

昨天这家伙才卖了1200瓶，今天又带来3000瓶？

这家伙是生产仙运的？

不过掌柜很快便意识到一件事，这家伙储存的仙运肯定不止这么一点，虽然不知道他为什么如此渴望仙石。

但这是好事啊。

仙石始终是死的，但仙运是活的！

比起仙石来说要重要的太多。

“道友，重新认识一下，我叫王一寻。”

中年人郑重介绍了自己，随后笑着说道：“道友，实不相瞒，这市价20000其实是有点占你便宜的，这样，以后只要你出手的仙运在1000瓶以上，我给你溢价10%。”

王一寻这是想要深化两人的合作。

毕竟仙石谁家都有，但是出仙运的人可不常见啊。

苏起有大批量的仙运，而他正好急需大批量的仙运，这不抓住机会简直就是蠢人。

“那便多谢掌柜了，后续我估计还会出一批仙运，不知道掌柜的仙石是否充裕？”

苏起笑着问道。

“这你放心，放眼整个桃花城，没有任何一家钱庄可以跟我们比拼仙石储备量！”

王一寻立马拍着胸脯说道。

第420章 见好就收

“好，那提前祝我们合作愉快。”

苏起笑着说道。

10%的溢价，这可不是一个小数目。

苏起的6000万仙石一下子就变成了6600万。

如此一来，距离他仙运突破1000指日可待。

接下来的几天时间。

苏起便开始了疯狂的扫货，然后再卖仙运。

如此疯狂的购买行为，也终于引起了一些有心人的注意。

“你们听说了吗？最近我们桃花城来了一个神秘人，疯狂的采购一些法宝，但关键是这些法宝的品阶都不高。”

“不止采购法宝，就连家具也回收，我那坐了十多年的板凳就被他给看上了，最后还卖了五块仙石，我都不知道他买这玩意去干嘛。”

“你们说有没有可能，这家伙有什么怪癖？不会买了我们的这些东西，然后去意淫什么的吧？”

“你也真敢想，你这几百斤的死胖子谁对你有意思？我现在担心的是，这家伙会不会买了我们这些法宝以后，使用什么邪咒，给我们造成影响。”

“你们想啊，他买的这些东西都是陪伴了我们许久的东西，说不定就沾染了一些因果，动机肯定不单纯！”

“行了，你就别瞎猜了，反正你来卖那些东西本就是用不上，揣摩这些干嘛？能够出手就很好了，话说那个大商人什么时候来？我这里还有一条穿了二十多年的内裤，不知道他收不收？”

“你特么的内裤穿二十多年？真恶心！我这还有一把使用了上百年的牙刷，都包浆了，应该能卖更多吧？”

桃花城别的不快。

就消息传的最快。

很快这个消息就传进了王一寻的耳朵里面。

他派人暗中调查了一番，发现购买这些东西的果然就是他的那个神秘客户。

这段时间，苏起在他这里总计已经卖了上万瓶仙运。

“他如此大批量的采购这些看似没用的东西，到底是要做什么？”

王一寻在思考这个问题。

思考了半晌以后，他有一个大胆的猜测：“难道他能够把这些东西以特殊的方法换成仙运？”

有了这个猜测以后。

王一寻的心思就飘远了。

他感觉自己的心脏在怦怦跳动。

如果他的这个猜测属实的话，那这种秘法无论如何也要掌握在手里？

这可是一本万利的买卖！

毕竟苏起卖仙运总有不卖的一些。

但如果拥有了下蛋的母鸡，那就截然不同了。

想到这里。

王一寻已经有了决断。

他在钱庄周围布置下了天罗地网。

苏起下一次再来，他就要把他控制起来。

说什么也要把这个秘法拿到手里。

之前说的什么格局。

已经不重要了。

只要这个消息传不出去，谁又能知道他们做过这种龌龊事呢？

……

苏起在客栈里。

看着自己的面板，满脸的笑意。

【宿主：苏起】

【仙运：1500】

【修为：金仙九重】

【评价：仙运冲天的小仙男一枚吖~】

这几天的时间。

他把仙运搞到了1500。

资产也从1000万变成了1.2亿。

这么多的仙石应该已经够他消费了。

小世界里的仙石都堆成了一座山。

散发出的仙元靠近之后，会让人浑身暖洋洋的。

如果一个普通的修士在这仙石山旁边修炼几个月，怕是境界会涨的飞快。

就在这时。

一个系统弹窗跳了出来。

【最近的收获让你有些飘飘然，也在整个桃花城掀起了一场风潮，你作为商人的知名度空前，你是否要做点什么呢？】

【1、做大做强，再创辉煌！赶紧去钱庄卖仙运，换取仙石继续干。（奖励：赤练仙本）】

【2、是时候亮出自己的身份了，让宵小之辈不敢再打你的主意，毕竟你可是有城主做靠山的男人。（奖励：星罗灵阵图）】

【3、什么也不做。（奖励：仙运+1，惩罚：寿元-1000年）】

系统又发布任务了。

而且第三项的仙运增加了。

以前是加0.1，现在是加1。

看来自己的仙运总数提升还是有好处的。

“看来王掌柜终究是抵不过心中的贪念了啊。”

苏起叹了口气。

本来前几次两人的合作愉快，他还想着后续加深一下两人的合作。

不过这样也好。

本身苏起就已经升起了急流勇退的想法。

他也察觉到自己最近的收购行为有些大张旗鼓了。

这一点从他每天走在路上，都有好几十人跟踪他这一点就能够看出来。

每一次苏起都要花费好一番功夫才能够甩掉这些人。

好在，因为他隐藏身份的原因。

至今没有人知道，这个大肆收购的人就是苏起。

诗词比赛的冠军。

如果说第一点好理解的话。

那这第二点苏起就揣测了半天。

第二点说的是暴露自己的身份。

不过稍微揣摩了一下，苏起便明白了。

暴露身份以后确实宵小之辈会熄了心思，但那些大人物呢？

他们会不会好奇自己买这些东西的作用？

再者，他疯狂卖仙运的行为跟这个买东西联系在一起就很可疑了。

苏起果断选择了三。

“是时候离开了。”

苏起脱下了罩袍，喃喃说道。

下楼以后。

牛福生正在和牛知雪玩。

看到苏起下来，连忙笑着说道：“苏前辈，今天我炖了骨头汤，晚上一起吃饭吧？”

“苏前辈，一起吃饭嘛。”

牛知雪也在一旁点着头，奶声奶气地说道。

“老牛啊。”

苏起笑着说道：“我要退房了。”

“退房？”

牛福生愣了一下，忽然有些心慌：“苏前辈，是不是你哪里住的不太开心了？你告诉我，我一定改正！”

“这样吧苏前辈，你的房费我都退给你，以后也免费，你不要退房行不行？”

苏起哑然失笑：“老牛，你在想什么？你开门做生意就是为了赚钱，哪有免费的道理。”

“我也不是住的不开心，而是我要出远门了。”

牛福生这才松了口气，笑着说道：“苏前辈，那你不用退房啊，你的房间我给你留着，随时欢迎你回来。”

“对了，你多久回来？”

第421章 抵达北仙域

“不用给我留房了，老牛。”

苏起拍了拍牛福生的肩膀：“这一去我也不知道什么时候再回来，也可能，不再回来了。”

“不再回来了…”

牛福生面露失落之色。

可是苏前辈对他的恩情，他还没报啊。

那一夜如果不是苏起，他和雪儿可能就没命了。

这段时间的相处。

让他早已把苏起当成了要好的朋友。

“天下没有不散的筵席，别难过。”

苏起笑着说道：“下一次见面就要说好久不见了。”

牛福生点了点头。

他有些自嘲地笑了笑。

他本身就是开客栈的。

自然见惯了人来人往。

如今竟然表现的如此不成熟，简直太不应该。

于是他打趣道：“苏前辈，其实我是觉得你在这桃花城挺好的，名利双收，去了其他地方的话，一切就要从头来过了，这是在为你可惜啊。”

“没关系。”

苏起笑了：“莫愁前路无知己，天下谁人不识君。”

说罢，他招了招手，潇洒的离开了。

而这句诗却在牛福生的脑海炸开。

“莫愁前路无知己，天下谁人不识君！”

他喃喃念着。

痴痴望着苏起的背影消失在远处。

直到再也看不见。

苏前辈真乃大才啊！

这样的人又怎么会泯然在芸芸众生中呢？

苏前辈。

再见！

……

跨域传送阵。

这座超大型的传送阵从远处看就十分的震撼。

地上那些繁复的花纹，不懂阵法的人看一眼就得头晕眼花。

传说布置这座大阵的材料，如果换算成仙石的话至少得有上百亿！

即便跨域传送十分昂贵。

但其实每天还是有那么一些人使用的。

这些人里面大多都是做一些跨域买卖的商人。

他们为了赚取这其中的差价，基本上每个月都会奔波在不同的仙域。

毕竟仙界太大了。

不同仙域的同一件产品，那价格都是天差地别。

苏起交了一千万的仙石。

成功拿到了传送阵的名额。

这次与他一同传送到北仙域的还有两人。

这两人看起来都是商人。

一男一女。

女的有些生人勿进。

而男人脸上始终挂着和善的笑容。

看到苏起也是去北仙域。

男人主动找他搭话。

“苏兄，久仰久仰，没想到你也去北仙域，这次是去游玩的吗？还是也要做生意？”

“哦对了，忘了介绍了，鄙人卢又挺，是一名倒卖商人。”

“我去是有点事，不做生意。”

苏起笑着摇了摇头。

“哈哈，不做生意也好，北仙域那边的生意是真难做，你瞧我愁的头发都快掉光了。”

卢又挺指了指自己茂密的头发。

“卢兄还挺幽默的。”

苏起笑着说了一句。

“哈哈，别看我这头发茂密，其实是假发。”

卢又挺小声说道：“这个秘密我只告诉苏兄你一人。”

“那需要我帮你保密吗？”

苏起淡淡笑着。

“能保密的话再好不过啦。”

卢又挺又说道：“其实卢某生平最敬佩的便是像苏兄这样的文人，你的那句诗我现在都还在日日夜夜的揣摩，实在是太感人了。”

“苏兄若没事的话，到了北仙域，我请你去感受一下当地的人文风情。”

说到人文风情的时候。

卢又挺脸上露出了男人都懂的笑容。

对着苏起眨了眨眼睛。

“多谢卢兄的好意，只是我时间比较紧迫，下次吧。”

苏起委婉拒绝了。

卢又挺面露遗憾之色：“那好吧，正事要紧，正事要紧。”

两人聊了一会以后。

传送阵爆发出阵阵金光。

这代表传送阵要启动了。

“苏兄，北仙域见！”

卢又挺大喊了一声。

随即传送阵便被金光吞没了。

那光柱直冲天际，将天上的云彩都染成了金色。

等到金光消失以后。

传送阵上的三人已经消失了。

……

“人呢？”

“怎么还不来？”

王一寻焦躁的在房间内来回走动。

按照以往的经验来看。

苏起这时候就应该来了。

可这一次竟然好几天都没有动静了。

因为他这个猜测的原因。

他已经有好几天没有睡个好觉了。

连做梦都是在想这个秘法。

虽然他还不能百分百肯定有这样的秘法存在。

但是为了那百分之一的可能性，都值得一搏。

“掌柜，那家伙不会是收到什么风声了，所以不来了吧？”

一名男人问道。

“不可能！我这次做的十分隐秘，除非是我们出了内鬼，否则的话不可能有人知道。”

王一寻斩钉截铁地说道。

“可是那小子突然就不来了，该不是赚够了仙石跑路了吧？”

这男人又说到。

王一寻眼皮一跳。

他事先没有想过这个。

但经这么一提点，他突然意识到还真有可能。

满打满算。

这家伙已经从他这里拿走了一个多亿的仙石。

一个多亿的仙石。

如果省着点花…

想到这里。

王一寻有点坐不住了。

“最近在交易市场那边的探子有消息吗？”

“没有，那家伙好几天没有出现了。”

王一寻听了这个消息。

心情更差了。

他现在有些后悔为什么不搞清楚那个黑袍人的身份。

如果知道他的样貌，或者留过联系方式也好找一些。

现在真是两眼抓瞎一抹黑。

“算了，继续等。”

王一寻最后只能无奈地说道。

……

与此同时。

苏起已经抵达了北仙域。

跨域传送阵比起普通的传送阵消耗更大，距离更长。

那种晕眩感自然要来的更猛烈一些。

只不过这种晕眩感苏起还能够接受。

比起他在时间长河里面那种天旋地转的感觉可要舒服多了。

所以，在卢又挺和那名女人还没缓过神来的时候。

他已经开始打量起了周遭的环境。

一片银白，银装素裹。

北仙域竟然在下雪。

还是鹅毛大雪。

这座城市叫做飞雪城。

其地位跟桃花城在东仙域的地位一样。

苏起率先从传送阵上走了下去。

他发现自己才刚从传送阵下来，至少就有十几道目光盯上了他。

其中又有十道是带着恶意的。

“果然民风彪悍啊。”

第422章 飞雪酿

“苏兄，等等我。”

就在这时，苏起身后传来了卢又挺的声音。

此时他的脸色还有些苍白。

不过好歹经常坐跨域传送阵，所以恢复的也比较快。

“苏兄，我都说了这里民风彪悍，现在你见识到了吧？”

卢又挺走过来，低声说道。

“确实挺彪悍的。”

苏起看了一圈周围的那些人。

这些人大多都是一些天仙，真仙之类的修为。

不过想来背后应该还有实力更高的团队，否则的话也不会这么明目张胆。

“北仙域可不比东仙域。”

卢又挺又低声说道：“仙界大寂灭最早就是从北仙域开始的，所以这里的人对于仙运还有仙石的渴望都是刻进骨子里的，比任何一个仙域的人都要疯狂。”

“不过飞雪城还算是安全，只要在城内，基本上不会出现意外状况，毕竟仙庭对于这种超大型城市的掌控力还是有的。”

卢又挺又说道：“不过苏兄你要是出城的话一定要甩掉跟踪的尾巴，否则别看你现在金仙的修为，也不算安全。”

“多谢。”

苏起点了点头。

“苏兄初临这飞雪城，我带你去感受一下这里的美食如何？”

卢又挺笑着说道。

“这就不必了，我在这飞雪城内一个人逛一会吧。”

苏起拒绝了。

“行，若苏兄碰到什么麻烦，可以来飞雪酒楼，我就在那里，能帮的我尽量帮。”

卢又挺笑着说道：“毕竟咱俩都来自桃花城，互相帮衬一下也是应该的。”

“那便多谢卢兄了。”

苏起点了点头。

作别卢又挺以后。

苏起开始在这飞雪城里面逛了起来。

跟桃花城一样，这里也居住着大量不是仙人的修士。

大部分人都穿着棉袄，与天寒地冻不同，这里的气氛却相当热闹。

卖糖葫芦的，卖冰棍的，卖大（da）氅的，或许是因为这里常年飞雪的原因，所以这里人的体质都比较好，嗓门也格外的大一些。

苏起走了一会。

一名脸蛋冻得通红的少年忽然朝着他跑了过来：“这位前辈，买一张地图吧，只要一块仙石。”

少年搓着自己的小手，满脸期待地说道。

“你地图长什么样？”

苏起笑着问了一句。

少年连忙从自己的怀里掏出了一张纸，上面详细地绘制了整个飞雪城。

寒风呼啸。

将苏起的青衫吹得猎猎作响。

少年眼里有些羡慕。

敢在这冰天雪地里穿得如此单薄，说明对方是有大本事的修士。

甚至是仙人也说不一定。

少年做梦都想要成为一名修士，只可惜他家里没有那个条件。

“我买了。”

就在这时，少年得到了好消息。

苏起掏出了一块仙石递给了少年。

少年接过仙石连忙道谢：“谢谢前辈，谢谢前辈，祝您在飞雪城玩的开心。”

说罢，少年便跑远了，从那兴奋的步伐可以看出来。

这一块仙石对他而言也是意义非凡的。

少年走后。

苏起把地图收了起来。

他并不需要这样一张地图，但是他乐意略施援手。

送给少年开心的一天。

“酒庄。”

走了一截路以后。

苏起看到了一家卖酒的店。

招牌上的酒庄二字写的歪歪扭扭，漆都快掉光了。

但偏偏有许多当地人在排队买酒。

这一幕引起了苏起的兴趣。

究竟是多好喝的酒才让他们如此趋之若鹜？

冒着风雪天也要在这冰天雪地里面排队？

苏起也站到了队伍后方。

开始排队买酒。

然而他才刚刚站定没多久，就有一名脸上布满风霜的中年人走了过来。

“前辈第一次来飞雪城吧？”

中年人笑着问道。

“是，怎么了？”

苏起回应道。

“这酒庄盛产一种酒，叫做飞雪酿，酿制手法特别，口感也是一绝，与其他地方的酒都不太一样，只是每天就限量一百壶。”

“前辈现在排队的话怕是买不到了，但是我可以把靠前的位置卖给您，您看需要吗？”

中年人笑着说道。

经他这么一说。

苏起这才明白原来这人是黄牛。

这飞雪酿他还真想尝一尝。

“多少仙石？”

苏起笑着问道。

“不多不多，十块仙石就可以了。”

中年人立马说道。

“可以。”

苏起点了点头。

“前辈这边请。”

中年人立马带着苏起走到了队伍前方，排队的是一个小女孩。

“妞妞，我们回家了。”

中年人笑着对小女孩说道。

苏起付过仙石以后，成功占据了小女孩的位置。

后面的人也没有说什么，显然这种情况经常发生，再说了他们排队的名次也没有发生变化。

很快。

苏起进入了店里。

店里的温度与外界简直可以用天差地别来形容。

这里面温暖的像是在火炉旁一样。

苏起看到有一个酒缸，竟然是用冰块打造的。

这酒缸上面贴着一个牌子：“冰雪酿。”

“来一壶冰雪酿。”

苏起对掌柜说道。

掌柜是一名眼睛都快睁不开的老头，花白的胡子都快到胸口了。

他看了一眼苏起，伸出手说道：“一百仙石。”

一百仙石，在酒中算贵的了。

苏起付过仙石以后。

这老头从冰酒缸里勺了一壶酒。

这酒壶就跟矿泉水瓶差不多大，甚至还要小一些。

就这么小一壶酒，竟然要一百仙石。

由此可见，这冰雪酿的不凡。

苏起没有说什么，接过这壶酒后便出门了。

重新回到冰天雪地中。

兴许是有人看到了他手中的酒。

又有人凑了上来。

“兄弟这是刚买到的冰雪酿吧？”

“卖给我如何？我一百零五块仙石买。”

一个青年笑着对苏起说道。

“不卖，我自己喝。”

苏起摆了摆手，拒绝了。

青年也没有多纠缠，离开了。

苏起走在这冰天雪地中，迎着鹅毛大雪，打开了酒壶的塞子。

然后仰头就是一口。

这壶酒刚一入肚，他就精神了。

的确跟其他的酒不太一样，初一入口就像是冰水一样，沁人心脾，紧接着一股难言的醇香与辛辣才慢慢涌上身体。

把他浑身都烘的暖洋洋的。

“好酒。”

苏起眯了眯眼睛，不由赞叹道。

“这位上仙，不知能否讨口酒喝？”

就在这时，一个乞丐衣衫褴褛，面色红润的乞丐走了过来。

第423章 顺手而为

看到这名乞丐。

苏起愣了一下。

因为他的面容太熟悉了。

“你…”

“是清溪城的老乞丐？”

苏起语气不是很确定。

因为这乞丐的面容虽然有九分相似。

但是身上的气质却截然不同。

如果要形容的话。

一个是看透红尘，游乐人间。

另一个是历经风霜，一腔热忱。

“清溪城？从未听说过。”

老乞丐愣了一下，随后摇了摇头。

然后他又眼热地看向苏起手中的酒壶：“上仙，不瞒你说，老乞丐我已经好几年没有喝过飞雪酿了，能否跟您讨口酒喝？”

“行。”

苏起没有丝毫犹豫。

直接把酒壶递给了老乞丐：“都归你了。”

“都归我了？”

老乞丐又是一愣，随即欣喜道：“上仙真是高义薄云！老乞丐在这里祝您洪福齐天，仙途顺畅。”

说罢。

他接过苏起的酒，掏出了自己的那个破酒壶。

“这么好的酒可不敢一口气喝完，我要留着慢慢喝。”

说着，他将酒都倒进了自己的破酒壶里面。

全程苏起就在打量着他。

经过再三观察，他确定了这人不是清溪城的老乞丐。

但两人如此相似，又让苏起觉得有些猫腻。

难道这个老乞丐是凡界那个老乞丐的哥哥？

想到这里。

苏起又问道：“冒昧问一下，你有没有哥哥或者弟弟之类的亲戚？”

“哥哥弟弟？”

老乞丐愣了一下，随即笑着摇了摇头：“我生来就是孤儿，否则的话也不会混得如此落魄，上仙，感谢你的酒，我便先走了。”

苏起目送着老乞丐离开。

随后摇了摇头。

算了。

这大千世界，无奇不有。

遇到两个长得相似的人也并非没有可能。

苏起走着走着，忽然经过一处小巷。

小巷里竟开满了梅花。

美丽极了。

苏起驻足。

天空中的雪下的越发大了。

他忽然又有些想念长生观了。

每年冬季的时候，也是这样，银装素裹，万里冰封。

那几枝窗前的梅花不知道开的怎么样了？

自己走后，还有人好好的打理吗？

念及此处。

苏起情不自禁念叨了几句：

“清香无以敌寒梅，可爱他乡独看来。

为忆故溪千万树，几年辜负雪中开。”

就在他赏梅之际。

他忽然看到小巷中快步跑来一人。

正是卖他地图的那个少年。

此时他的脸上青肿了几块，身后还有两名青年在追他。

一胖一瘦，一高一矮。

这两名青年骂骂咧咧，嘴里还在嚷嚷着。

“别跑！再跑等我俩逮到你，你可就遭老罪了！”

“没…没错！”

可以看到。

瘦子的体力明显比胖子好。

胖子已经跑的气喘吁吁了。

少年脚下不停，脸上带着倔强之色，越跑越快。

但是因为跑的太快，他脚下一滑，忽然摔倒在地。

身后的两名青年趁着这个功夫，追上了他。

一把将少年按在了雪地里。

“跑！老子让你跑！”

瘦子骑在少年的身上，直接两个大逼兜甩在他的脸上。

少年一声不吭，咬着牙死死盯着瘦子。

“哟呵，小兔崽子还敢瞪我，我让你瞪！我让你瞪！”

瘦子一边说着，一边来回抽耳光。

很快，少年的脸就肿了起来。

可是即便如此，他还是一声不吭。

“让开，让我来。”

这时，胖子恢复了过来，他一脸阴狠地走到了少年面前。

“小子，你喜欢跑，老子打断了你的腿，看你以后还跑不跑！”

说着，胖子蹦了起来，看样子想用他的吨位去踩断少年的腿。

“啪！”

就在这时。

一股劲风袭来。

抽打在了胖子身上，让他发出一声惨叫。

顿时在空中滚了好几圈，然后狠狠摔在了一旁的雪地里。

“谁！”

瘦子心中一惊。

随即看到一步步走过来的苏起。

看到苏起的那一刻，他从心中升起了一股自卑还有恐惧。

自卑是因为容貌。

恐惧则是因为对方的实力。

深不可测！

他见过的大乘期修士都没有这种气势。

难道竟是仙人？！

少年也看到了苏起。

他眼中流露出一丝意外，没有想到这个仅仅有过一面之缘的前辈，会出手相助。

苏起走了过来。

瘦子吞了口唾沫，一动不敢动。

可以看到他的腿在发抖。

苏起看也没看他一眼，对着瘫倒在地的少年伸出了手，温声说道：“起来吧。”

这声音犹如春风拂面。

让少年竟忍不住鼻子一酸。

他强自压下了想哭的冲动，把手交到了苏起手里。

随后他便被拉了起来。

紧接着，神奇的一幕出现了。

只见苏起的手在少年的面前拂过，他的那些伤口竟然肉眼可见的消失。

瞬间恢复了两人刚见之时的模样。

这是时间法则的妙用。

体现出了苏起对于时间法则的掌握程度。

“前辈，谢谢你。”

察觉到这一点的少年，连忙摸了摸自己的脸，然后又看了看身体，惊喜地说道。

“他们为什么欺负你？”

苏起淡淡问道。

“噗通。”

那个瘦子瞬间软倒在地，不等少年说话就疯狂磕头：“前辈饶命，前辈饶命！”

苏起没有理会颤栗的瘦子。

看向少年。

少年连忙说道：“前辈，这些人想抢您给我的仙石，我不给他们，所以…”

听完少年的话。

苏起点了点头。

他忽然想起了自己的小时候。

那时候自己的个子小，也被流氓抢劫过。

对于这种强盗他实在是升不起什么好感来。

想到这里。

苏起看向了胖子和瘦子。

胖子原本在地上哀嚎，看到苏起的目光看过来，两腿一挺，嘴上也不发声了。

竟然是当场开始装死。

而瘦子则更加不堪，一股腥臭的液体将他身下的地浸湿。

连雪都化开了一些。

这是在飞雪城。

苏起当然不能开杀戒。

他随手一挥，抹去了这些人关于少年的记忆。

否则的话，等到他走后，少年可能还会遭受报复。

解决完以后。

苏起便打算离开了。

然而这时候，少年却叫住了他：“前辈！您吃饭了吗？”

“我想请您去我家吃顿饭，可以吗？”

苏起停下了脚步。

摆了摆手：“不用了。”

说罢，身影逐渐消失在了风雪中。

第424章 捡了个女儿

少年看着苏起的背影。

攥紧了小拳头。

“我以后也要成为前辈这样的人。”

苏起不会知道。

他顺手而为的一件事，改变了少年的一生。

苏起在飞雪城晃荡了整整一天。

从白天到黑夜。

飞雪城没有奇怪的宵禁政策。

但很少有人会在这样的风雪天选择外出。

在傍晚时分。

苏起住进了一家客栈。

他选择客栈向来不喜欢选择那种人多的客栈。

这间客栈小而美。

掌柜竟然还是一名女人。

这女人看起来不过20来岁，虽然不知道其真实的年龄，但想来应该不会太大。

看到苏起的时候。

女人眼睛一亮：“客官是要住店吗？”

“住店。”

苏起点了点头。

“我们这里有三种房间，分别是八块仙石，三十八块仙石，和八十八块仙石一晚的房间，您想要入住哪一种呢？”

女人问道。

“八十八的吧。”

苏起说道。

“好的，您跟我来。”

女人笑着说道。

随后她带苏起前往了三楼。

八十八块仙石一晚的房间的确不错。

几乎整个三楼都属于这个房间。

从各处装修来讲都可以看得出掌柜是费了心思的。

“如果对于这个房间有什么不满意的地方都可以告诉我，我会及时为您处理。”

女人笑着对苏起说道。

“多谢。”

苏起倒没有什么不满意的地方。

这房间内有一个火炉是他最喜欢的。

如果再有一张躺椅就完美了。

“你这里有躺椅吗？”

苏起问道。

“当然有。”

女人忙点了点头，然后从戒指里掏出了一张躺椅，放到了苏起的房内。

“客官还需要什么吗？”

女人亮晶晶的眼睛盯着苏起的脸。

颇有种目不转睛的架势。

“不用了，谢谢。”

苏起礼貌说道。

“好的客官，方便问一下您的名字吗？”

女人的脸有些红彤彤的。

“苏起。”

“苏起…我知道了，我叫任慧，很高兴认识你。”

任慧巧笑倩兮地说道。

“我也是。”

苏起客气了一句。

“那我就先走了，有什么需要随时吩咐我哦。”

任慧开心地跑开了。

在任慧离开以后。

苏起将躺椅挪到了火炉旁边。

然后升起了火。

他躺在了躺椅上。

躺椅摇摇晃晃，火炉内温暖的火光，将房间内的严寒驱散。

他又想起了长生观的日子。

每年冬天他都喜欢以这种方式取暖。

也不知道，火光究竟是驱散了严寒还是驱散了孤独。

就这样。

苏起在摇晃中渐渐睡去。

他都快忘记睡眠是从什么样的感觉了。

第二天。

窗外叽叽喳喳的鸟啼将苏起唤醒。

火炉内的火焰早已经熄灭。

他伸了个懒腰。

感觉前所未有的清爽。

但当他睁开眼睛的那一刻。

瞳孔猛地撑大了。

只见一个小女孩正站在他旁边，目不转睛地看着他。

这小女孩有一双晶亮的眸子,明净清澈,灿若繁星。

有了这样一双眼睛，她其他部位已经不重要了。

“主人，你醒了。”

小女孩的脸上露出了开心的笑容。

“巫鱼？”

苏起听出了小女孩的声音，有些不确定地问道。

“呀，主人你竟然一眼就认出我了，我还以为我这个样子，你肯定不认得。”

巫鱼的眼睛变成了一弯月牙。

“你怎么变成这个样子了？”

苏起有些无语。

“因为我在进步！”

巫鱼得意地说道：“我的修为每天都在提升，现在已经可以化形了，我估计再过几百亿年，我就可以成长为完全体了。”

“等等…”

苏起连忙抬手：“几百…亿年？！”

巫鱼点了点头：“对呀，我现在又没有虚空之力可以吸收，只能慢慢吸收空气中的仙元，再转化成虚空之力，时间就要漫长一些。”

“几百亿年对于我们虚空一族来说，也不算特别漫长吧。”

“你变回去，你这样我不习惯。”

苏起又说道。

“为什么？难道我还是毛茸茸的可爱一些？”

巫鱼撅了噘嘴。

“对。”

苏起点头。

巫鱼忽然变成这样，让他感觉自己多了一个女儿。

“好吧。”

巫鱼撅了噘嘴。

只是过了半晌，她才面露尴尬。

“怎么了？”

苏起发现了她脸上的窘迫。

“主人，我变不回去了。”

巫鱼涨红了小脸：“我得再提升一层境界才行。”

“那你回小世界去吧。”

苏起摆了摆手。

“不要，小世界里面好无聊，什么都没有。”

巫鱼眨巴着水灵灵的大眼睛：“主人，我们去堆雪人吧？昨夜下了好大的雪，我还没有堆过雪人。”

“堆雪人？”

苏起愣了一下。

这又勾起了他过往的记忆。

“好不好嘛，好不好嘛。”

巫鱼抱着苏起的手，甩来甩去的撒娇。

“好。”

最后苏起还是点头同意了。

“好耶！主人最好了。”

巫鱼开心地蹦蹦跳跳。

当苏起带着巫鱼下楼的时候。

任慧惊呆了。

她原本还想着要跟苏起发生点什么。

怎么突然就冒出来一个小女孩？

“苏先生，这个是…是您？”

任慧指着巫鱼，结结巴巴地说道。

“我女儿。”

苏起直接说道。

“啊，都有女儿了…”

任慧顿时气馁了。

好不容易碰到一个这么让她心动的住客。

怎么就有女儿了呢？

英年早婚啊！

可是明明昨晚都还没看到啊？

这女儿是从哪里冒出来的？

“大娘好。”

这时，巫鱼甜甜一笑。

“乖，叫姐姐。”

任慧顿时被巫鱼萌化了，转而笑着说道。

其实…有女儿也不错嘛。

如果跟苏先生成婚的话都不用自己生了。

捡一个这么可爱的女儿是赚了啊。

“不要。”

岂料，巫鱼却摇了摇头，认真地说道：“我爹教过我，碰到女生都要叫大娘或者婶子，这样娘才不会生气。”

“啊？”

任慧一下子又尬在那里了。

苏起眼皮一跳。

我什么时候教过你这种奇奇怪怪的东西？

他抱歉地对任慧笑了笑：“任姑娘，你不用搭理她，她先天性智商缺陷。”

说罢带着巫鱼离开了。

“主人，我可聪明了，你为什么说我智商缺陷？”

出门以后，巫鱼不满地嘟起了小嘴。

第425章 我只记得你

“快看，雪堆积了厚厚一层。”

苏起没有回答巫鱼的问题，指着路边的积雪说道。

巫鱼果然被吸引了注意力。

她的眼睛变成了星星眼，开心地跑了过去：“哇！主人，我还是第一次看到这么大的雪。”

“以前我娘跟我讲，冬天的时候就要堆雪人，那才有气氛。”

“她说以前王庭也会下雪，会堆积好厚好厚一层，但我却从来没有看到过。”

巫鱼一边说着，一边用手去抓地上的雪。

“好冷吖。”

“原来雪的触感是这样的。”

“冰冰凉凉的，我娘没有骗我。”

巫鱼眼睛弯成了月牙。

她玩了一会雪，却犯了难：“主人，雪人长什么样？我要怎么堆？”

现在的巫鱼真就像一个小孩子一样。

不过按照虚空一族的寿命来讲，她的确还是个孩子。

“这样。”

苏起蹲下了身子。

随后开始教巫鱼堆雪人。

这让他想到了长生观每年的冬天。

他都会亲自堆上两个雪人。

后来张甜甜也跟着他堆了几年。

现在的巫鱼就像是小时候的张甜甜。

苏起没有丝毫不耐烦，开始手把手教巫鱼堆雪人。

巫鱼很快便学会了。

而且青出于蓝胜于蓝。

因为她堆的雪人不像是苏起堆的那样圆头圆脑，她会在雪上雕琢，堆出来的雪人栩栩如生。

“主人，我堆的怎么样？”

巫鱼指着面前的雪人得意地笑道。

这个雪人的面孔是苏起。

还真别说。

看起来就像是缩小版的苏起。

那种神韵都被她给堆出来了。

“厉害。”

苏起竖起大拇指称赞了一句。

这时候。

客栈的门被推开，任慧走了出来。

“苏先生，你们父女俩在堆雪人啊，我可以参与吗？”

任慧满怀期待地说道。

“大娘，你会堆雪人吗？”

巫鱼在一旁眨巴着大眼睛问道。

“我…我当然会啊。”

任慧本想反驳一下，自己不是大娘！

但是一想到苏起说巫鱼是先天性智商缺陷便作罢了。

童言无忌，童言无忌。

不能跟小孩子计较！

任慧在心里默默念叨着。

“那你堆一个我这样的。”

巫鱼指着自己堆的雪人，有些得意地说道。

顺着巫鱼的手指。

任慧看到了那个雪人，或者用雪雕来形容更加合适。

“这…这是雪人？”

任慧懵了。

这是哪门子雪人啊，怎么跟她想的不太一样。

“大娘，这是我堆的雪人呀，你不会连小孩子都比不过吧。”

巫鱼甜甜笑着。

“其实，我倒也没那么会堆雪人。”

任慧败退：“苏先生，我出门还有点事，我们回见啊。”

说完，任慧就掩面离开了。

果然，像苏先生这么英俊的人，生出来的孩子都不太一样。

简直太…

太欠揍了！

虽然知道这样形容不太合适。

但任慧就是产生了这样的感觉。

我只是想跟你父亲拉近关系，顺便看看能不能做你后娘而已，有必要这么针对我吗？

看着任慧离开的背影。

巫鱼有些得意：“主人，我看这女人分明对你图谋不轨，我这招让她知难而退的招式可以吧？”

“厉害。”

苏起竖了竖大拇指。

任慧对他有意思，就连瞎子也能看出来。

只是他对人可没意思。

若能被巫鱼劝退，其实也不错。

不一会。

巫鱼就在这客栈门口堆起了许多栩栩如生的雪雕塑。

但是面孔竟然都是苏起的。

“为什么这些雪人都用我的脸？”

苏起问道。

“因为我现在只记得主人的脸了呀。”

巫鱼理直气壮地说道：“如果我还能记得娘亲的脸，我也一定会堆跟她一样的雪人。”

平平常常的 一句话。

苏起却在其中听到了心酸。

是啊。

巫鱼跟她娘亲分别太久了。

久到连面部都模糊了。

还好，他的记性没问题，即便是现在也能够记清楚自己父母的脸。

只是无法去细想。

如果细想的话总觉得那些清晰的脸在逐渐变得模糊。

“主人，我们出去逛逛吧。”

巫鱼蹦跳着说道。

“走吧。”

苏起点了点头。

于是他真像是遛娃一样，带着巫鱼上街了。

巫鱼的回头率很高。

一方面是因为她可爱的外表，另一方面则是因为她穿的跟苏起一样单薄。

关键是她一点也没有受寒的样子。

活泼极了。

这就是傻子也能看出来，这对父女不简单。

逛了一会，巫鱼来到苏起身边，小声说道：“主人，我发现有好几个人在跟踪我们，这些人是不是对我们图谋不轨啊？”

“让他们跟着吧。”

苏起却是无所谓。

实际上从昨天他就发现这个问题了。

那些人以为自己做的天衣无缝，但又怎能逃得过苏起的眼睛？

今天跟踪他的那批人跟昨天的那批人是同一批。

苏起猜测这些人应该是想要等到他出城，然后实施抢劫之类的。

只不过苏起不会给他们这个机会。

他打算今天逛完飞雪城以后，明天就出发。

虚空之舟一出，这些人哪有什么机会？

“主人，那个是什么，看起来好好玩的样子。”

就在这时候，巫鱼拉了拉苏起的袖子，指着一处小摊说道。

摊主是一名中年人。

穿着厚厚的袄子。

摊前还有不少的小朋友。

苏起却是一眼就认出了那是什么。

糖画。

没想到，在仙界也有这种东西。

“喜欢就去看看。”

苏起带着巫鱼来到了糖画摊前。

巫鱼好奇地看着中年人用融化的糖作画。

有兔子，有乌龟，有飞鸟，甚至还有凤凰。

由此可见，摊主的手艺是一绝。

“大叔，我可以试试嘛？”

看了半晌的巫鱼有些跃跃欲试。

中年人愣了一下，抬起头看了一眼巫鱼还有苏起，随后笑着说道：“可以啊。”

周围的人都好奇地看向了巫鱼。

这可爱的小女孩竟然想要做糖画？

巫鱼接过了中年人手中的工具。

皱着眉想了想。

随后双手灵活地移动了起来。

“哇！”

围观众人发出一阵惊呼，没想到这小女孩竟然真的会做糖画！

短短一盏茶不到的时间。

巫鱼停了下来。

而在案板上出现了一个翩翩公子的形象。

又是苏起！

第426章 八卦

“爹爹，送给你的。”

用小棍放在糖画上，等到凝固以后，巫鱼把这糖画拿了起来。

她的小脸被寒风吹的像是红苹果一样，双手举着糖画，像是一个等待被夸奖的小女孩。

“谢谢，我很喜欢。”

苏起笑着接过了糖画，揉了揉巫鱼的头。

巫鱼的确很聪明。

知道在众人面前不要叫他主人，否则的话可能会引起一些不必要的误会。

摊主已经惊呆了。

他学了几十年的糖画，却也做不到小女孩这样。

让他画龙画凤可以，但是要画出一个人，还要把表情画的如此栩栩如生，他自认是做不到的。

“多少钱老板？”

苏起笑着对摊主说道。

“不…不用钱！”

摊主急忙摆手说道：“今天能看到如此神乎其技的手法，我已经很满足了。”

走南闯北这么些年，他看人的本事可不差。

眼前这对父女肯定不简单。

与其要这几个钱，不如结个善缘。

“那就多谢老板了。”

苏起笑着对摊主点了点头。

随后带着巫鱼离开了。

“主人，你们人类的这些东西真有意思，不像我们王庭，什么都没有。”

离开人群以后，巫鱼又恢复了对苏起的称呼。

她还是兴致勃勃。

好像对于周围的一切事物都怀有强烈的兴趣。

两人一直逛到正午时分。

苏起带着巫鱼去了一家酒楼。

因为路过这里的时候，巫鱼被香味吸引了，想要尝尝这里的美食。

“客官里面请，请问几个人？”

苏起刚一走到门口，就有小二笑脸相迎。

“两个。”

苏起说道。

“好嘞，请跟我来。”

小二带着苏起找到一张空桌坐了下来：“二位要吃点什么？”

巫鱼指着另外一桌的菜说道：“他们桌上的菜我们都要！”

“都要？”

小二顺着巫鱼的手指看了过去，愣了一下后说道：“这么多菜可能会吃不完。”

“没事，都上吧。”

这时候苏起笑着说道。

“好！”

小二也不磨叽了：“那客官你稍等片刻，我这就去安排。”

“一会你要是吃不完，我就把你留在这里刷盘子。”

苏起认真说道。

巫鱼略显得意地拍了拍肚子：“放心吧主人，我的胃口可是很大的，我肯定吃完！”

等菜的时间并不长。

不大一会，他们的菜就上齐了。

苏起也好久没有好好吃过一顿饭了。

说实话，这酒楼做的饭菜，口味的确还不错。

巫鱼的确像她说的那样，很能吃。

大部分饭菜都是她一个人解决的。

“苏兄！”

苏起吃的正开心时，一个惊喜的声音传来。

他抬起头，看到了卢又挺。

“卢兄，吃了吗？”

苏起笑着说道。

“吃了吃了，没想到在这里又见面了，真是缘分啊。”

这时，埋头干饭的巫鱼抬起了头。

卢又挺愣住了，他指了指巫鱼说道：“这…这位是？”

“我女儿。”

苏起淡定地说道。

“女儿？！”

卢又挺顿时开始了头脑风暴。

难怪苏起要来这飞雪城。

原来是因为他女儿在这里。

只是他女儿为什么会在飞雪城呢？

难道是因为他夫人是这飞雪城的人？

不过，卢又挺很快就调整好了情绪，转而笑着说道：“此前都不知道苏兄有千金了。”

“不知令千金叫什么名字？”

苏起还没来得及说话。

巫鱼就率先抢答了：“我叫苏鱼！”

“好名字好名字。”

卢又挺立马鼓掌笑道：“我这正好有一件法宝，特别适合令千金。”

说着，卢又挺掏出了一根项链，项链上有一块玉，这玉竟然是鱼的形状。

“小鱼儿，喜欢吗？”

卢又挺把项链放到了巫鱼面前。

“哇，好漂亮。”

巫鱼拿起项链，颇有些欣喜地说道。

“那这法宝叔叔就送你了。”

卢又挺大气道。

“卢兄，你这礼物太贵重了，我不能收。”

苏起这时候却说道。

他能感受得到，这项链至少是一件仙器。

“苏兄，你我一见如故，这项链是我送给令千金的。”

卢又挺连忙说道：“你千万不要不好意思，我这人就是喜欢交朋友，你放心，绝对不求你办什么事。”

“大叔，虽然我很喜欢你这个项链。”

巫鱼把项链递了回来，随后笑着说道：“但我只是喜欢而已，不一定要拥有。”

最后。

苏起也没收这项链。

卢又挺只好悻悻然收了起来。

“苏兄，你实在是太客气了，你这样我都不知道要怎么跟你交朋友了。”

卢又挺叹了口气说道。

“交朋友也不一定要送礼。”

苏起笑着说道：“要不要一起再吃点？”

“苏兄相邀，那必须再吃点！”

卢又挺立马说道。

随后，苏起又要了一副碗筷。

饭间。

卢又挺讲了很多飞雪城的趣事。

最后他神秘兮兮地说道：“苏兄，你应该还记得昨天有个跟我们一起来的女人吧？”

“记得，怎么了？”

苏起回忆了一下。

是有一个女人，全程没有跟他们说过话，好像一直冷着脸。

“这女人闯大祸了！”

卢又挺低声道：“昨天她才刚来，就打了城主的儿子。”

“结果现在人已经被关起来了，估计最后结果够呛。”

说到这里的时候。

卢又挺似乎有些惋惜：“这女人就是太傲了，不懂得变通，虽然那城主儿子的确是个混蛋，但也不该当街就动手啊。”

“这不，落入对方的陷阱了。”

对于这种八卦苏起还是有些兴趣的，当即问了情况。

经过卢又挺一说，苏起算是搞明白了。

这女人在桃花城也属于有头有脸的那类人。

这次来飞雪城据说是来开拓市场的，结果昨天当街被城主儿子调戏。

可能是因为在桃花城横惯了，所以就动手了。

岂料，城主儿子根本不反抗。

被打成了重伤。

然后这女人就被抓了。

不过根据卢又挺的说法，城主儿子重伤是装的，对方经常干这种事。

“总之啊，出门在外，还是切莫冲动。”

卢又挺说道：“现在就看桃花城那边有什么反应了，如果肯出点血，这女人应该还有的救。”

第427章 离开

酒足饭饱以后。

卢又挺跟苏起告别了。

“多谢苏兄招待，说好了，下次换我来请了。”

卢又挺笑着说道。

“好。”

苏起点了点头。

等到卢又挺离开以后。

巫鱼眨巴着大眼睛：“主人，他为什么要跟你讲这件事，难道是想让你去救那个女人？”

“可能只是单纯的想要分享吧。”

苏起笑了笑。

去救那个女人？

肯定是不可能的。

两人又没有什么关系。

甚至连一面之缘也算不上。

下午。

苏起又带着巫鱼在城里逛了一圈。

而那些暗中盯梢的人，也盯了他一天。

傍晚时分。

他带着巫鱼朝客栈方向走去。

苏起已经决定了。

明天一早便出发。

这飞雪城也没什么好逛的地方了。

然而在回家的路上，他们却被一伙人给拦了下来。

为首的是一个吊儿郎当的青年。

穿着一身大红色的袄子，看起来很是喜庆。

他的头发竟然还扎了两个小辫子，看起来有些怪异。

“哟，好可爱的小妹妹，这是你女儿啊？”

青年先是看了看巫鱼，随后笑着抬起头，看向苏起。

表情略带挑衅。

苏起表情淡然。

压根都没打算搭理这伙人。

他拉着巫鱼就要绕过他们。

“诶~我让你走了吗？”

青年张开双手，拦住了苏起的去路。

他带来的那些人将两人团团围在了中间。

“滚。”

苏起淡淡说道。

“哟呵，脾气还不小。”

青年的眼睛里露出一丝兴奋，然后又说道：“其实本大爷拦你是有原因的，你女儿卖不卖？”

“我瞧她生的水灵，这样吧，给你一百块仙石卖给我，我买回去做个童养媳。”

苏起还没有说话。

巫鱼就先开口了：“哥哥，人家想要问你一个问题好不好呀。”

青年先是愣了一下，随即笑道：“哈哈哈，这小孩还挺有意思的，你问。”

“你为什么觉得我爹会把我卖了呀？”

巫鱼问道。

“小朋友，你知道这世上所有的东西都可以用钱来衡量吗？我敢肯定，你爹肯定会卖，你信不信？”

青年略显嚣张地说道。

“哥哥，这世上真的所有东西都可以用钱来衡量吗？”

巫鱼眨巴着大眼睛，脆生生地问道。

“当然。”

青年回应道。

“那我想买你的娘亲，给我爹爹做小妾。”

巫鱼用天真的语气说道。

青年脸上的表情顿时凝固了。

他带来的那些人也都愣住了。

这时，巫鱼又从自己兜里掏出了一块仙石：“哥哥你看呀，我那么可爱，你出一百仙石买我，你的娘亲肯定没我可爱，我出一块仙石好不好？”

青年的脸顿时五彩斑斓。

像是变色龙似的。

他完全没有想到，一个小孩子竟然能说出这种话来。

气的他差点一口老血喷出来。

“别说傻话。”

这时，苏起摸了摸巫鱼的头，然后说道：“一块仙石怎么能打动人家呢？这样吧，我再加一块，两块仙石怎么样?”

“你找死！”

青年怒了。

他拔出腰间的佩剑，就朝着苏起砍了过来。

“铛！”

青年的佩剑砍在苏起身上。

传来一声脆响。

一股力道从佩剑涌入他的身体。

青年只觉得手一麻，再也握不住佩剑，当啷一声掉在了地上。

“握剑都没劲，你离死不远咯。”

这时候苏起淡淡说了一句。

青年抬起头，恶狠狠地说道：“你知道我是谁吗？信不信我让你这辈子都在仙狱里面出不来？”

“我还真不信。”

苏起咧嘴一笑：“当街行凶的人不抓，抓我这个受害者？这就是飞雪城的仙律？”

“还是说，这飞雪城的规矩都是由你来定？城主公子。”

见苏起道破了自己的身份。

青年面色一变。

随后说道：“我不知道你在说什么，你给我记住，今天这事不会就这么算了！”

“我们走！”

说罢，青年带着他的那帮人快速离开了。

他原本是想要激苏起先出手。

却没想到是自己先破防了。

没有正当理由，他也不敢随意让仙衙抓人。

仙庭的掌控力虽然在逐年削弱，但依然不是他想怎么样就怎么样的。

苏起没有理会青年的威胁。

反正他明天就走了。

这时苏起想到了卢又挺跟自己说的那些话。

本以为只是闲聊。

没想到自己今天就碰到了。

难道说卢又挺知道些什么，是在通过这样的方式来提醒自己？

“主人，我表现的怎么样？”

巫鱼兴奋地说道。

她更是一个好战分子。

巴不得刚才打起来。

只可惜，那群人最后收手了。

……

夜间。

飞雪城又下起了鹅毛大雪。

外面寒风呼啸。

苏起舒服地躺在躺椅上。

巫鱼已经被他赶回小世界去修炼了。

火炉内温暖的火光明灭不定，他的思绪开始放空。

从过去到未来。

最后又化作了一缕困意。

让苏起沉沉睡去。

第二天一早。

天空刚刚泛起鱼肚白。

苏起便醒了。

看了看窗外的天气，雪还没停。

只不过已经从鹅毛大雪变成了小雪。

苏起离开了。

离开的时候，任慧都还没有起床。

清晨的飞雪城已经有扫雪人了。

他们一丝不苟地扫雪。

露出了街道本来的颜色。

“嘎吱嘎吱。”

苏起走在雪上，声音有些刺耳。

刚走出没多远。

苏起就感觉到了那几道熟悉的气息跟了上来。

看来这些人就蹲守在客栈外面。

只要他有离开的念头就会跟上来。

苏起没有理会。

很快便走到了城门处。

在这里也没有碰到什么麻烦。

他顺利出城了。

在他出城的那一刻。

他就感觉到几道强大的神识瞬间锁定了他。

从气息来看都是金仙境的。

当然，不排除暗处还有更高境界的仙人。

苏起脚下不停。

走进了一处人烟稀少的树林。

随后他的气息便消失了。

锁定他的那几名仙人冲了进来。

面面相觑。

他们不敢相信苏起就这样凭空消失了。

过了不大一会。

一名仙君境的老者来了。

“你们说，他消失了？”

老者面色严肃地问道。

“对，刚进入小树林就消失了。”

有人回应道。

第428章 自在塔的规则

“刚进入小树林就消失了？”

老者沉吟了片刻。

他的仙识把这片小树林挨个搜了个遍。

连一粒尘土也没有放过。

但可惜的是，什么也没有。

苏起就像是凭空消失了一样，没有人知道他去了哪里。

“没有小世界，难道他瞬移走了？”

老者的仙识开始无限延伸。

可是一直延伸到上万里也没有发现苏起。

尽管很不可思议，也很不甘心。

但最后这伙人还是放弃了。

找不到人有什么办法？

……

此时的苏起已经在虚空之中航行了。

他发现虚空之舟用来跑路还是挺好的。

别人稍不留神，他就遁入虚空之中逃了。

当然，这一点对于仙王仙帝这种境界的修士来说无用。

他们随手就可以撕裂虚空，所以如果当着他们的面遁入虚空，估计分分钟就被揪出来。

这次目标是自在塔。

根据天机阁老妪提供的地图，自在塔距离飞雪城路途遥远。

可以用一南一北来形容，所以他要过去的话，即便是虚空之舟全速航行也需要至少一周的时间。

不过一周对于修士来说简直就是转瞬即逝。

苏起开始打坐修炼。

一周的时间很快便过去了。

虚空之舟来到了他预设好的位置。

下一秒。

虚空之舟遁出虚空，来到了外界。

与飞雪城漫天大雪的场景不同，这里就是一片黑色的海洋。

仔细去看，那是黑色的岩石。

地上寸草不生，入眼之处尽是荒芜。

但是天空很蓝，万里无云。

这里就像是一个异域星球一般。

而自在塔就坐落在远处。

自在塔附近是没有城市的，只有一个小镇。

名叫自在镇。

苏起飞行了一段距离以后，可以看到小镇还有自在塔了。

自在塔就坐落在小镇的西北侧。

从外面看上去是一座石头塔。

通体漆黑，高耸入云，一眼看不到顶。

苏起有些震撼。

他还是第一次看到这么庞大的石头塔。

这自在塔有一种浑然天成的气势，不像是人工炼制的法宝。

很快。

苏起落在了自在镇里面。

然后他就发现了这里的不同。

这里的修士他都看不出修为的深浅，只能看到他们高高隆起的肌肉，每个人暴露在外面的皮肤都呈现一种坚硬的感觉。

“全是体修！”

苏起有些震撼。

自从来到仙界以后还没有看到过这么多的体修。

而这里全都是。

苏起的到来吸引了一部人的注意。

主要是他在这一众肌肉男里面显得有些平平无奇，甚至是瘦弱。

不一会。

便有一个犹如铁塔般的男人走了过来，他用轻蔑的神情看着苏起：“小子，你这是想学炼体？”

“自在塔怎么收费的？”

苏起先是点了点头，随即问道。

“哈哈哈…”

男人放声大笑：“就你这样的还想去自在塔修行？我劝你有这个钱也别去受这个罪，进了自在塔，你这种小白脸可能会被数十壮汉侵犯。”

苏起见他不说，便也不问了。

走到自在塔附近自然会有人解答他这个问题。

男人也没拦着苏起，还在后方放肆大笑。

一边笑还一边指着苏起说一些难懂的话，而周围的那些人也都看向苏起，眼神中充满了怪异还有轻蔑。

好在，他还是遇到了正常人。

这人苏起可以看出修为来。

真仙左右的修为。

在小镇里开着一家酒馆。

男人得知苏起此行的目的以后，连忙劝道：“万万不可，万万不可，你要炼体何必来这自在塔？随便在外面练练就得了。”

“有什么说法吗？”

苏起忙问道。

“自在塔那都是专门修炼肉身的一群变态，他们追求肉身成圣，从里面随便拖个人出来，估计都水火不侵，更有甚者，仙器都伤不了他们。”

“像我们这种不修炼肉身的修士，在这外界还有诸多手段应付他们，但真要是进了自在塔，那等于是自缚双手双脚，任人宰割啊！”

“这些年像你这样想要炼体的仙人进去了一茬又一茬，可真正能活着走出来的寥寥无几。”

“听我一句劝，赶紧离开这里吧，这群人的肉身不是你可以想象的，那是真正的变态！”

男人苦口婆心地劝说。

“那为什么进入自在塔以后，就等于自缚双手双脚？”

苏起转而问道。

“问到点上了。”

“自在塔里面有一种奇怪的规则，会将人体内的仙元全部封禁，根本无法动用，能够依靠的只有纯粹的肉身力量！”

“也正是因为这样，这里才成为了炼体者的天堂，非炼体者的坟墓。”

“你想啊，平时我们修炼不注重肉身吧？可是人家专门修炼肉身，在灵力无法动用的情况下，你就随便人家拿捏了。”

“还有就是，自在塔之所以适合炼体者，是因为它内部有超高的重力以及各种严苛的环境，我就见过有些不知死活的，刚一进去就被重力给压成了肉饼，连元神都被压扁了，直接就歇菜了。”

“并且这种超强重力每上一层，都会成倍提升，一般的仙人根本无法承受。”

“目前的最高记录应该是81层，只是那人去了81层以后就没了消息，这么多年过去了，应该是死在里面了。”

听完男人的话。

苏起非但没有害怕。

反倒有些跃跃欲试。

这么说来，这里果然是炼体者的天堂。

他的炼体法搞不好真能在这突飞猛进。

“听我一句劝，从哪来的赶紧回哪去吧，相逢是缘，这杯酒就算我请你了。”

男人给苏起倒满了一杯烈酒，笑着说道。

“多谢，不过我还是想去试试，这自在塔是怎么收费的？”

苏起问道。

“你这人怎么就不听劝呢。”

男人叹了口气说道：“我是瞧你这么年轻，死了可惜了，但若是你执意要去，那我也就不拦你了。”

“自在塔收费还算良心，一天只需要10000仙石。”

“但你可想好了，自在塔内部不受仙律管辖，你进去以后就算没被压扁，估计也很难活过第二天。”

“有些炼体者炼到最后，只保留了身体里原始的兽性！”

第429章 通往下一层的入口

“多谢掌柜，我已经想好了。”

苏起告别了男人。

朝着自在塔走去。

男人看着苏起的背影，叹了口气，摇了摇头。

似乎是在惋惜。

这样一个前途大好的青年竟然想不通要去送死。

有些时候人教人学不会。

但是事教人，一次就会了。

男人便想着，如果苏起还有机会出来，一定会后悔当初没有听自己劝吧。

苏起在去自在塔的路上。

有很多不怀好意的目光在他身上来回逡巡。

这些带着侵略性的目光让他有些不自在。

这些炼体者难道都喜欢男人？

很快，他来到了自在塔门口。

自在塔门口有仙兵镇守。

这收费也是由仙庭来收。

难怪内外是两个世界，因为在外面有仙庭把守，这些人不敢造次。

在无数人的注视之下。

苏起走到了门口。

“准备待多少天？”

负责办理的人看了苏起一眼，漫不经心地问道。

“暂时不清楚。”

苏起想了想然后说道：“先来一个月吧。”

“三十万仙石。”

负责人也没有废话，直接说道：“若提前出来仙石不退，若超时，出来的时候需要补缴剩余费用。”

苏起也没废话。

直接交了三十万仙石。

拿到了一个身份识别牌。

上面写着：“15600。”

这证明他前面还有一万多人办理了这个牌子。

就是不知道有多少人活了下来。

办理好牌子以后，苏起便走向了入口。

这自在塔的入口就是一个漆黑的洞口，从外面看不清里面的状况。

但苏起站在这里，便能感觉到这石塔散发出阵阵洪荒之气。

由此可见，这座石塔不一般，存在的年月恐怕可以追溯到上古时期。

随后，苏起走进了石塔。

在踏入洞口的那一刻，他眼前一黑。

再回过神来的时候，站在了一座小岛之上。

这小岛大概就能站十来个人的样子。

入眼之处尽是一片汪洋。

风平浪静，蓝色的海水在阳光下像是蓝宝石一般，美丽极了。

随之而来的。

是一阵普通仙人难以承受的重力。

但是这对于苏起来说并不算什么。

随后他感受了一下体内。

发现原本犹如汪洋的仙元竟然全都消失了！

荡然无存！

这根本不是封禁仙元，而是一进入到这个鬼地方以后，所有的仙元都会消失。

“这样也好，虽然会有些危险，但应该能够更快提升我的肉身力量。”

苏起在心里想着。

很快，他就发现了更麻烦的事。

仙元消失的情况下，就连仙识也都消失了。

他现在仿佛成为了一名普通人，除了肉身强大，一无是处。

就连戒指和小世界都打不开了。

“我现在是淬体六重。”

苏起在心里沉思。

按照三界最强淬体法的介绍。

淬体六重可以轻松打爆渡劫修士。

淬体七重可以比肩金仙。

淬体八重比肩仙帝。

淬体九重比肩天尊。

也就是说，他现在的这具肉身还是凡体。

只不过因为全身早已经灵力化过的原因，他的肉身其实早就已经臻至完美。

所以他的淬体六重是可以打真仙的。

不过前六重终究只是凡体范畴。

想要进入淬体七重，那就要让凡体突破极限，进阶到仙体。

这个过程最艰难的地方在于。

肉身还要渡一次仙劫。

仙劫不同于从凡界飞升时候的天劫。

要更加恐怖，更加强大。

陨落的可能性也更大。

只不过苏起不怕。

他开始打量四周。

想要看看可以从哪里通往更高层的世界。

这第一层远远没有达到能让他淬体的程度。

只是眼前除了大海还是大海。

除了海浪声以外，便什么也没有了。

苏起观察了一阵以后。

决定先下海探一探。

看看这海，究竟有什么奥秘。

他一头扎进了水中。

强大的肉身力量让他像是一座探测仪似的。

身体飞速下降。

很快便潜到了海底。

结果是海底什么也没有。

“看来入口不在海底，可能在更远的地方。”

苏起猛地一蹬海底。

整个人顿时化作一道流光。

“轰！”

几秒之后，海面传来一声轰鸣。

苏起破水而出，一蹦十丈高，然后稳稳落在了刚才的孤岛上。

虽然没有仙元加持了。

但这堪比真仙的肉身力量可不是开玩笑的。

“这第一层该不是想用海浪或者海啸之类的来锻炼肉身力量吧？”

苏起想到了一个可能。

只是这种程度对于他而言实在是太小儿科了。

随后。

他活动了一下身体。

“轰！”

下一秒，他一蹬地面。

整个孤岛都震颤了一下，出现了条条裂纹。

然后他犹如离弦之箭，径直冲向了远方。

海面随着苏起的挪动，被掀起了高高的水墙，看起来极其夸张。

“轰轰轰！”

海面不断传来音爆之声。

震耳欲聋，传出老远老远。

与此同时。

在距离苏起有一定距离的一座海岛上。

几名只穿着裤衩子的大汉，拿着冲浪板，正在等待海啸来临。

“什么声音？你们听到了吗？”

其中有一名光头大汉，耳朵比较灵敏，露出迷惑之色。

其余两名大汉，先是摇了摇头。

可随即又点了点头：“好像听到了，震耳欲聋的，好像是音爆声？”

“音爆？能在一层引发音爆的猛人至少得有30层以上的实力了吧？”

另一人愣了一下说道。

“难道是又有炼体大佬进自在塔了？这是要冲击排名吗？”

很快。

他们看到了海天一线的远方。

有一道身影在快速接近。

而在这身影的后方是遮天蔽日的水幕。

这让三名壮汉都张大了嘴。

看样子的确是有炼体猛人进来了！

从这动静来看，肉身力量强悍到了一个他们无法想象的程度！

而苏起也看到了这几人。

他打算过来问问路。

“轰！”

下一秒，他猛地一踏海面。

整个海面像是被陨石袭击了一样，瞬间凹陷下去一大块。

在三名壮汉目瞪口呆之下。

苏起从远方冲上了高空。

然后以极快的速度下坠，最后落在了他们的岛上。

在落地的那一刹那。

“轰！”

整个岛面都下降了半分。

海岛周围水花四溅，仿佛形成了一道水墙！

第430章 炼体者的浪漫

轰鸣之后。

几名壮汉被溅了一身水。

可他们根本不在意，而是一脸崇拜地看向了前方的那道身影。

等到他们看清楚以后。

又是一阵吃惊。

苏起从外表来看，根本不像是一个肌肉猛男。

反倒像是一个文弱的翩翩公子。

可是却拥有这么变态的力量，简直让人难以想象。

只是。

这是一个强者为尊的世界。

几人自然不敢怠慢。

连忙跟苏起打招呼。

“前辈好！”

“前辈这是有什么吩咐吗？晚辈一定洗耳恭听。”

“如果有什么可以帮到前辈的，晚辈真是三生有幸。”

苏起看向几人。

这几人长得居然都差不多。

看样子像是三胞胎。

“没什么事，就是问个路。”

苏起淡淡说道：“去第二层怎么走？”

“前辈，您要去第二层的话就一路向北！大概百公里以后会进入黑海，第二层的入口就在黑海深处。”

光头壮汉立马说道。

“多谢。”

苏起问完便打算离开。

“前辈等一下。”

这时，光头壮汉又叫住了苏起。

苏起转头看了壮汉一眼。

那眼神让他头皮一阵发麻。

虽然只是很平常的一眼。

“没…没事了。”

光头壮汉连忙摇头说道。

“轰！”

下一秒。

苏起又像是离弦之箭激射而出。

瞬间消失在了小岛上。

掀起漫天的水幕。

兄弟三人看着苏起离开的背影。

长了头发的那人问道：“大哥，你刚刚叫住这位前辈是想要说什么？”

“我忘了…”

光头壮汉挠了挠自己的头：“好可怕，差一点就死了。”

……

一百多公里。

对于苏起来说算不上什么。

保持他现在的移动速度。

仅仅四分钟以后。

他就已经看到了黑海的轮廓。

然后他便明白了为什么这里要叫黑海。

因为这里的海真的是黑色的。

蓝色的海洋和黑色的海洋就像是有一条线，将两者隔开，泾渭分明。

前方是黑海，后方是蓝海。

而黑海的天气也十分恶劣。

电闪雷鸣，波涛汹涌。

在更远处。

苏起看到了海啸。

并且竟然有人利用海啸冲浪。

“这种锻炼方式倒是别出心裁。”

苏起在心里想着。

他没有停留。

继续向前。

而在冲浪的那人也是一名壮汉。

似乎在这自在塔里面便没有不壮的人。

他正在为自己完成了这个挑战高兴，却忽然听到了一阵音爆声，甚至盖过了海啸。

他朝着音爆传来的方向看去，瞳孔收缩。

那是人？

竟然在水面之上奔跑！

并且直挺挺朝着他这边冲了过来！

与海啸的位置还是相反的。

要知道他脚下这海啸的力量甚至能轻松毁灭上百座岛屿！

即便那些30层以上的炼体修士也绝不敢这样去撞海啸啊。

这跟找死没什么区别。

“停下！”

壮汉扯着嗓子大吼：“危险！快停下！”

只可惜，风浪的声音太大，他的声音很快便被淹没在了风浪里。

他只能眼睁睁看着那道身影以极其夸张的速度冲了过来。

然后与他脚下可以达到40米高的海啸撞在了一起！

那一瞬间。

壮汉感觉世界变安静了。

水浪的咆哮声，雨声以及天地间的轰鸣声在这一瞬间都消失了。

壮汉看清楚了。

他看清楚了这个青年的脸。

英俊至极。

身材也并不壮硕。

可这样一个不像炼体者的青年怎么能造成这么大的动静？

“轰隆！”

下一秒，他感觉时间恢复了流动。

脚下高达40米的海啸传来一声巨响。

然后四分五裂解体了！

变成了漫天的水花。

男人也从海啸之上跌落，掉入了海水中。

可是他很快就浮了起来。

此时的黑暗已经恢复了平静。

他双手抱着冲浪板双目失神地看着那个青年远去。

那可以让无数炼体者粉身碎骨的海啸，竟然被他硬生生撞碎了！

而本体一点事也没有。

这得是多么恐怖的肉身力量啊？

此前他还在为自己完成了这项挑战沾沾自喜。

但这一刻。

男人觉得自己像一个小丑。

“可能这才是炼体者的终极浪漫吧。”

男人握紧了拳头，双目带着坚定之色：“总有一天，我也会变得这样强大！”

“我也要正面撞碎海啸！”

“不！我要我跑过的地方，都形成海啸！”

……

苏起并不知道自己给一个男人造成了如此之大的冲击。

对于他而言。

这海啸就像是玩具。

撞碎的那一刻他甚至都没有产生什么心理波动。

只是衣服打湿了。

在打不开戒指也使用不了仙元的情况下。

贴在身上有些难受。

他终于明白为什么这些人都只穿一个裤衩了。

不过到了第二层就好了。

那里不能再全是海洋了吧？

这么想着。

苏起的速度竟然又提升了几分。

随着他的奔跑。

越来越多的海啸出现在面前。

有的海啸甚至都达到了上百米。

这如果放到地球上，已经属于毁天灭地的灾难了。

但这些海啸最后都被苏起给撞碎了。

他也终于看到了通往第二层的入口。

那是一个泛着五彩光芒的圆形入口。

看样子好像是一个传送阵。

距离则在高空上百米。

苏起有些明白了。

这第二层如果按照常规的方式，只怕是要乘着最高的海啸，然后跳进去。

只是他不用这么麻烦。

算好距离以后。

苏起猛地一蹬水面。

“轰！”

他的身子化作一道流光，瞬间射进了传送门中。

黑海的海面凹陷下去了一大片。

过了好久才恢复正常。

……

苏起成功进入了第二层。

刚一进入便感觉到一阵炎热。

身上的重力也增加了好几倍。

但对于他而言，这种重力还是太过小儿科了。

苏起开始打量起周围的环境。

然后他就明白为什么会感觉到炎热了。

他甚至怀疑自己来到了传说中的火焰山。

苏起觉得按照这个温度，丢一个鸡蛋在地上应该能被煎熟。

这里四处都是坑坑洼洼的。

脚下还流淌着一条岩浆形成的长河。

第431章 寻找极限

苏起在原地站了一会。

这惊人的热量把他的衣服给烤干了。

“刚洗完澡就来一个烘干服务，还挺人性化的。”

苏起想着。

随后他继续向前，在这种环境下不能多待，否则的话他怕自己的衣服被烧成灰。

到时候可真就赤身裸体了。

苏起的目标很简单。

先找一个在第二层锻体的人，然后问出通往第三层的入口。

在高速移动之下。

他身后的风都被冷却了。

难得有些凉爽。

很快。

苏起找到了一个正在锻体的人。

这家伙竟然躺在岩浆边上。

赤身裸体。

浑身在冒白烟。

身上的毛发早就一干二净，像是一颗卤蛋。

苏起的到来惊醒了他。

苏起蹲在地上，大概在他头顶几十米，往下喊：“你还活着吗？”

“有什么事吗？”

男人坐了起来。

浑身还在冒白烟。

他就像是一个烟雾弹似的。

“问个路，第三层怎么走？”

苏起问道。

“我为什么要告诉你？我有什么好处吗？”

男人撇了撇嘴。

随手从一旁捞了点岩浆，然后泼在身上。

岩浆接触皮肤，烫的通红，白烟冒的更加厉害了。

但是这个男人却露出了享受的表情，似乎对于他而言这是很舒服的一件事。

“好处没有，但是你不告诉我的话，我就把你丢进这岩浆里面。”

苏起咧嘴一笑。

露出了洁白整齐的牙齿。

“？”

男人头上出现了一个问号。

没有想到竟然会得到这样一个答案。

只是岩浆在灼烧他的皮肤，让他没空多加思考。

只觉得凭什么？

凭什么你小子这么拽？

于是他冷哼了一声说道：“那你大可以试试！”

随即。

他看到苏起从地上捡起了一块小石头。

然后屈指一弹。

“轰！”

小石头像是流星一样轰在了岩浆里。

岩浆就像是被陨石撞击，凹陷了一大片。

咕咚咕咚的疯狂冒泡。

那溅射起的岩浆，形成了数十米高的岩浆墙。

然后又猛地坠落，四溅的岩浆不少落在了他的身上。

烫的男人嗷嗷直叫。

他每次只敢弄一点点岩浆在身上，哪里一次性接受过这么多岩浆的洗礼？

鬼哭狼嚎了好一阵子。

身上的岩浆才失去了温度。

现在他的身上已经一片赤红，看起来有点吓人。

“现在还要我试试吗？”

苏起手里抛着小石头，一脸笑意。

男人打了个冷颤，急忙说道：“不…不用了，第二层的入口从这里一路向西，走到最后就可以看到了。”

“多谢。”

苏起离开了。

走之前把小石子丢在了地上。

男人抹了一把额头上的冷汗，经过这样一件事，他在心里提醒自己。

以后碰到问路的一定不能再嚣张。

否则下次指不定就真被丢进岩浆里面洗澡了。

……

十分钟以后。

苏起出现在了第三层。

第三层的重力再一次上升。

还是用老方法。

他以飞快的速度上升。

两个时辰以后。

已经来到了25层。

到了25层以后，苏起已经能够明显感觉到压力了。

这种超强的重力，每一秒都在对身体造成莫大的负荷。

只是这种压力他还能够接受。

还没有到达极限。

淬体法想要提升，必须要把身体压榨到极限。

最后突破这个极限。

越往后。

世界的场景越简单。

像是25层的世界就只是一个简单的草原。

一眼望不到头的那种。

苏起走在草原之上。

好半天都没有见到一个人。

上了20层以后，人就越来越少了。

进自在塔的那些人大多都在20层以下活动。

20层以上属于真正炼体强者才能踏足的地方。

所以苏起只能够碰运气。

像是在23层，他就没有碰到一个人，最好还是靠运气找到了通往下一层的入口。

25层他也没有碰到人。

好在运气的确不错，没花多长时间就找到了通往下一层的入口。

刚一进入，苏起就听到他的耳边传来一个微弱的呼救声。

“救…救命。”

苏起扭头一看。

看到一个壮硕的男人，此时全身都已经被挤压的变形，趴在地上奄奄一息。

这是承受不住26层的重力，活生生被挤压成了这样。

“你没逝吧？”

苏起问道。

“还能…还能抢救一下。”

男人虽然已经快要不成人形了，还是意志坚强道：“拜托…拜托把我送到25层，我已经无法动弹了。”

苏起将男人从地上捡了起来。

通往25层的入口就在身后，并不难找。

然后他把男人丢进了25层的入口。

男人消失了。

在消失之前给了苏起一个感激的眼神。

似乎在多谢他的救命之恩。

26层的重力上升了至少十倍。

就连苏起的肌肤都开始微微变形了，只是这种压力他依然能够承受。

就这样。

一个时辰以后。

苏起出现在了27层。

没有再碰到这种被压扁的家伙。

28层，29层，30层！

在进入30层的那一刻。

苏起整个人都低了半个头。

那股超级重力让他的浑身肌肉和骨骼都在震颤。

“有点感觉了。”

苏起咬着牙，慢慢挺立了起来。

好不容易站直以后，那种恐怖的重力能感受的更为直观。

苏起知道，自己已经快要接近极限了！

第30层的世界是冰雪世界。

但是天空中下的不是雪，而是冰雹。

每个冰雹足足有篮球那么大，一个接一个的落下。

不断砸在苏起的身上。

“真夸张。”

苏起现在连抬个手都要花费莫大的气力。

他任由冰雹乱砸，反正对他而言，一点感觉也没有。

苏起现在思考着一个问题。

是继续前往下一层世界还是在这里就开始炼体？

下一层世界按照之前的经验，至少会提升十倍重力。

如果他无法承受这股重力很可能沦为跟他救的那个男人一样。

被压扁，然后听天由命。

思考了片刻。

苏起决定先不前往了。

在这里先淬体，看能不能提升再说。

苏起找了一处冰湖跳了下去。

刺骨的寒冷加上超强的重力，让他的肉体承受力接近了一个极限的状态。

第432章 人间异象

苏起开始运转起淬体法。

一股热流开始在体内乱窜。

将他承受的那些伤痛抹平。

很快，苏起已经感觉不到寒冷了。

他沉浸在一个特殊的状态下，只觉得身体处于一个极致的平衡里。

在这种状态之下。

他能够感受到身体每一处的细微变化。

比如说哪里快要承受不住了，这股热流就会修复那里。

继续维持着一个奇妙的平衡。

但，这并不是苏起想要的。

所谓不破不立，破而后立。

他现在这样虽然抵挡住了重力和严寒的侵袭。

但身体不会得到半分提升。

只是在强行维持所谓的平衡罢了。

于是苏起睁开了眼睛。

从冰湖里跳了起来。

他开始走路，然后奔跑。

极限挥洒自己的体能。

在这冰天雪地里，他犹如一只旷野的鸟。

自由自在，孤独却又享受。

慢慢地，淬体法不需要他再刻意的去运转。

竟然开始自行运转。

他跑的越来越快，身体里有花不完的劲。

那种恐怖的重力正在慢慢削减。

但很快他就发现了。

不是重力在削减。

而是他的肉体在变强！

时间一点一点过去。

苏起也不知道过去了多久。

他已经被埋在了冰雹里。

“轰！”

他睁开眼睛。

一拳砸出，顿时周身的冰雹都被震碎了。

他脱身而出。

双目比星辰还要明亮。

这30层的重力已经满足不了他了。

而在他前方不远处就是通往31层的入口！

苏起没有丝毫犹豫，朝着入口走了过去。

30层已经远远达不到身体的极限了。

在他进入的那一瞬间。

便被难以想象的重力给压倒在了地上。

“轰！”

苏起倒在地上。

想要起身却根本做不到。

这一层提升的重力不是十倍，至少有30倍！

还好他在30层的时候没有急着来31层，而是提升了一段时间。

否则的话，现在估计就要落得跟那个26层的男人一个下场了。

苏起将淬体法运转到了极限。

慢慢地，他的四肢开始恢复知觉。

从地上一点点撑起了身子。

随后盘坐在地上。

恐怖的重力压的苏起抬不起头来。

他只好深深埋着头，将淬体法运转到了极致。

时间飞速流逝。

不知道过了多久。

苏起已经慢慢坐直了。

他体内被压裂的骨骼也在慢慢修复。

他正在克服这种重力！

等到完全克服以后，肉身等级又会再一次提升。

……

人界。

长生观。

“最近天上出现了两个太阳，都快热死了，这究竟是怎么回事啊？”

“天有异象，天下要大乱了啊！最近全国各地遭遇了百年难得一遇的干旱，恐怕要闹饥荒了。”

“还好我们清溪城周边没有受到什么影响，肯定是有上天庇佑！”

“你们有没有听说一个怪事？在石溪村那边有一户人家，那个女人的丈夫明明已经死去很多年了，但是前段时间突然回来了！”

“啊？！怎么可能，我觉得应该是搞错了，有没有可能他丈夫根本就没有死？或者这个男人是假扮的？”

“没有这个可能，因为这个男人跟她死去的丈夫一模一样，什么问题都能答得上来，分明就是她死去多年的丈夫。”

“感觉最近世道不太平了，反正大家多来给长生观焚香祈福吧，求得上苍保佑。”

最近来上香的香客，都在谈论一些怪事。

现在的王凡溪已经成了观主。

他的修为虽然也提升了一些，但是头发却全白了。

这种异变自然引起了道观内众人的注意。

经过排查方才得知，王凡溪最近一直在观星。

他的观星术越发精进，但是代价却是消耗他的寿命。

也正是因为想要多观星几次，所以他才会下定决心来提升实力。

“凡溪，你不能再观星了。”

姜月面色严肃地说道。

“姜月姐，既然有这个能力，那有些事我就不得不去做。”

王凡溪却摇了摇头。

“还姜月姐？你现在看起来比我都老二十岁，你再这样下去，别说飞升仙界，再活百年都难！”

姜月皱着眉说道。

“我有数的姜月姐，你不要担心。”

王凡溪笑着说道：“最近的那些异象你关注了吗？”

“你是说天空出现两个太阳的事？”

姜月问道。

“对，不仅是这些，还有亡者归来，死去多年的人忽然回来了。”

王凡溪说道。

“你是不是知道点什么？”

姜月问道。

“姜月姐，你要做好准备，恐怕一场空前的浩劫要来了。”

王凡溪严肃说道：“我通过观星察觉到了异样，但是却看不到太多，我的修为太低，根本无法窥得全貌。”

“你看到了什么？”

姜月严肃问道。

“我看到了…”

王凡溪顿了一下，深吸了一口气说道：“我看到了两个世界碰撞，出现了许多一模一样的人；我看到天空中出现两个太阳，两个月亮；我看到天崩地裂，一切归于虚无；我还看到，看到…”

说到这里。

王凡溪结巴了，竟不知道如何再往下说。

“还看到什么？”

姜月忙问道。

王凡溪深吸了一口气，接着说道：“我还看到您亲手杀死了观主！”

“我亲手杀死了观主？”

“你指的观主是，苏前辈？”

姜月愣了一下，随即说道。

“对！”

王凡溪重重点了点头。

“这怎么可能。”

姜月反驳道：“姑且不说我是不是苏前辈的对手，他已经飞升仙界了，我如何杀他？”

“在我看到的画面里，观主回来了。”

王凡溪情绪有些低落：“他回到了长生观，但是你最后亲手杀了他。”

“什么乱七八糟的。”

姜月翻了个白眼：“你小子不会是做噩梦了吧？”

“姜月姐，那都是我用观星之术看到的未来场景，也都一一应验了，绝不会出错。”

王凡溪摇着头说道：“虽然我也很希望这是假的。”

“既然如此，那就搞清楚是怎么回事。”

姜月说道：“我会离开一段时间，如果有什么问题可以去找王南渤。”

说罢，她冲天而起，朝着长安飞去。

他要借助镇魔司的力量，查明近期出现的这些异象到底是怎么回事。

第433章 兵来将挡，水来土掩

在飞行途中。

姜月看着天际的两个太阳。

两个太阳是从一周以前突然出现的。

不过在阴天的时候是看不见的。

两个太阳带来了恐怖的热量，别说地表温度，她在空中飞着都能感觉到阵阵炎热。

据她所知。

镇魔司已经着手调查了一周的时间。

就是不知道目前有没有调查出什么结果来。

这段时间姜月都在闭关修炼，所以对于外界的这些消息不太灵通。

在全速飞行之下。

姜月没用多少时间就赶到了长安。

然后径直回了镇魔司。

刚一进入镇魔司就有无数人跟姜月打招呼。

“姜师姐回来啦，好久不见。”

“姜师妹你终于回来了，可想死我了。”

“姜师姐…”

对于这些打招呼的人。

姜月都做出了相应的回应。

随后她径直找到了镇魔司的司主，也就是她爹——姜九歌。

“爹！”

姜月一见到姜九歌就笑着凑了上去。

“还知道回来啊？”

姜九歌打趣道：“我以为你待在那山清水秀的地方已经忘了我这个爹了。”

“哎呀，爹你又胡说。”

姜月撒娇道。

“说吧，这次回来是什么事啊？”

姜九歌笑着说道。

无论他有多位高权重，但是在面对姜月的时候，始终只是一个父亲。

“我想了解一下最近天空中出现两个太阳，还有亡者归来这些事，到底是怎么回事？”

姜月抱着姜九歌的手臂：“镇魔司这些天应该已经调查出来了吧。”

听到姜月要打听的是这件事。

姜九歌皱了皱眉，然后说道：“具体原因还没有调查出来，但是情况不容乐观。”

“皇上让国师算过一卦，恐怕浩劫将至。”

听到这个结果。

姜月想到了王凡溪的话。

她便说道：“我这里也听到一些传言，好像是什么两个世界相交，产生了大混乱，导致出现了这么多异象。”

“两个世界相交？”

姜九歌似乎是想到了什么，面色变得很难看。

“爹，你是不是想到了什么？”

姜月忙问道。

“我想起了一位前辈说过的话。”

姜九歌脸上露出追忆之色：“他有过一个预言，若有一天，出现了两个太阳，两个月亮，死去的人归来，那便证明浩劫将至。”

“在那之后，会出现更多的太阳，三个，四个…甚至无数个，最后一切归于虚无，一切就像是从未存在过。”

姜月听得有些毛骨悚然。

两个太阳都如此可怕了，如果出现更多又该如何应对？

那这样说来，会不会有越来越多相同的人出现？

这样不导致混乱才怪。

比如说皇帝本来只有一个。

结果突然有一天又多出一个皇帝来。

那到底听命于谁？

倘若不止两个，而是三个四个甚至五个六个。

这还是只是人祸。

天灾呢？

“难道说，其实这世上有很多相同的世界，原本各不相干，但是因为某种原因，这些世界相交了，所以导致了这种情况的发生？”

姜月想到了一个可能。

姜九歌沉思了片刻后说道：“恐怕不是这样。”

“就算有相似的世界也不可能完全一样，比如每个人的成长历程或者家世身份之类的都会有细微的不同。”

“当两个相似，走向却又截然相反的世界相交，那就会带来难以想象的混乱。”

“镇魔司必须要做准备了，小月，你就别回长生观了，如果真是这样，这世界已经不安全了。”

姜月却摇了摇头：“爹，如果真是这样，那我就更要回长生观了。”

“为什么？”

姜九歌有些不解。

“因为我感觉要解决这一切，只有在长生观才行。”

姜月深吸了一口气然后说道：“这是一种直觉！”

“行。”

姜九歌沉吟了片刻后说道：“反正无论如何保全自己，这个给你，倘若真有一天出现了我说的那种情况，这是我们相认的唯一证据。”

姜九歌给了姜月一只纸鹤。

看到这纸鹤姜月愣了一下。

她忽然想起了小时候，姜九歌陪自己折纸鹤的时光。

“爹，你是不是快要飞升了？”

姜月收起了纸鹤，深吸了一口气说道。

“是。”

姜九歌点了点头：“如果不是放心不下镇魔司还有你，我在十年前就应该飞升了。”

“最近我感觉已经快要压制不住了。”

……

姜月回到了长生观。

心情有些复杂。

山雨欲来风满楼，在了解到事情的严重程度以后。

姜月有些迷茫。

她不知道前方等待自己的是什么。

又或者等待这个世界的是什么。

王凡溪看到自己亲手杀死了苏前辈。

如果自己猜测的准确。

自己杀死的应该是另一个世界的苏前辈。

只是不管他是哪个世界的。

自己又怎么会下的去手呢？

想到这里，姜月越发的迷茫了。

就在这时候，王南渤出现了。

“小姜月，愁眉不展的，这是在想什么？”

王南渤嬉皮笑脸地说道。

“没什么。”

姜月摇了摇头，还是决定把这件事跟王南渤说一下。

毕竟这是一场关乎整个世界命运的大事。

岂料，王南渤听了以后却一点也不担心，反而笑着说道：“如果真是这样的话那就太刺激了！”

“太刺激了？”

姜月皱着眉头。

“肯定刺激啊。”

王南渤兴奋地说道：“如果真是这样我就能见到另一个世界的自己了，不知道他有没有我这种风流倜傥，英俊帅气？”

“还有，你想啊，那些朝思暮想的人也都能见到了。”

“像我早些年羽化的那些师兄弟，说不定在另一个世界活得好好的，如果能够见面的话，岂不是很美妙的一件事。”

“可是你有没有想过，那些人并不是本来的那些人？”

姜月皱着眉头说道：“他们也有自己的人生轨迹，或许是一个你完全不认识的，只是有着相同躯壳的人。”

“那也无所谓。”

王南渤摆了摆手说道：“只要他们对我们没有恶意就行。”

“那要是有呢？”

“有的话也不用担心，兵来将挡，水来土掩！”

第434章 鬼无涯和王凡溪的故事

“你心倒是大。”

姜月翻了个白眼。

“那是。”

王南渤点了点头：“与其忧虑尚未到来的事，不如顾好当下。”

“毕竟人嘛，不是活在过去也不是活在未来，只有当下。”

“这世界无论怎么变，我们不能变。”

“看不出来你整天吊儿郎当的，竟然还能说些人话。”

姜月笑着说道。

或许王南渤说得对。

与其去忧虑尚未到来的事，不如顾好当下。

总之，尽快提升实力肯定是没错的，如果这个世界真出问题了，不说拯救世界，至少自保的能力要有吧？

时间一天天过去。

天空中始终存在两个太阳。

越来越多的亡者归来的事被发现。

更有甚者，发现了两个完全一模一样的人。

这些奇怪的事。

闹得民间沸沸扬扬。

朝廷昭告天下让大家不必惊慌。

目前朝廷已经在派人调查事情的真相。

又是一个月朗星稀的夜晚。

王凡溪坐在老位置，仰望星空。

今夜没什么星星，他看不出什么，但还是习惯性地坐在这里发呆。

就在这时。

空气一阵波动，一袭黑衣的鬼无涯出现了。

他面无表情，手里拿着一颗平平无奇的果子。

随后递给了王凡溪：“把这玩意吃了。”

“这又是什么？”

王凡溪接过果子，笑了笑。

“别管是什么，总之是好东西。”

鬼无涯哼了一声。

“咔嚓。”

王凡溪二话没说，拿起果子就啃了起来。

不大一会，就吃进了肚子里。

“感觉怎么样？”

鬼无涯盯着王凡溪。

“感觉…感觉很好啊。”

王凡溪闭上眼睛，细细品位着。

“这可以增长千年寿元的果子，为什么你吃下之后，外貌没有丝毫变化。”

鬼无涯皱眉。

“有变化的，有变化的。”

王凡溪忙说道：“我感觉啊，现在状态特别好，就像年轻了好几十岁一样。”

“我早就说过，让你不要再观星，不要再观星，你就是听不进去！”

鬼无涯恨铁不成钢地说道。

王凡溪不说话了，而是呆呆地看着天空，在月光下，他的下颌线清晰无比。

刚开始的王凡溪不过是一个平平无奇的青年。

不知道从什么时候开始，他好像越来越有气质了。

鬼无涯见王凡溪不说话了，他也不说话了，两人一同看着天空的星星和月亮。

似乎是在生着闷气，谁也不理谁。

就在这时，王凡溪忽然笑了。

他的嘴角扬起一抹弧度：“司徒。”

鬼无涯愣了一下，严肃的脸出现一抹愕然：“你叫我什么？”

王凡溪转过头，灿烂一笑：“司徒啊。”

“怎么，我叫的不对吗？”

“你…你都想起来了？”

鬼无涯再也难以维持那种严肃，面上写满了不自然。

“观星之术不仅能看见未来，也能看到过去。”

王凡溪笑着说道：“而我啊，看到了我的前世，也看到了你。”

“我这才明白，为什么第一次见你，便觉得你是个善人。”

“司徒，你还是老样子，其实一点都没有变。”

鬼无涯不满地哼了一声：“什么叫一点都没变？”

“老子现在可是地仙，这世界最强的男人！”

“哈哈哈。”

王凡溪开心大笑了起来：“那你的愿望倒是实现了。”

“你记得吗？我们在九天剑宗的时候，你老是跟我说总有一天你要成为这世上最强的剑修，要让九天剑宗成为天下第一宗门，你要娶柳姑娘为妻，你以后要罩着我。”

鬼无涯的眼睛里出现一抹黯然：“柔儿她已经死了。”

“若不是柳京那个老家伙，我们又怎么会落得现在这个下场？”

说到这里的时候。

鬼无涯浑身鬼力在翻腾：“若不是你们观主，上一次九天剑宗就已经灭亡了。”

这一刻的鬼无涯。

像是九幽里走出来的恶鬼。

滔天的怨气足以毁天灭地。

但王凡溪仅仅一句话就化解了。

“司徒，你还记得我给你挡下的那一剑吗？”

鬼无涯的怨气散去，冷哼了一声说道：“老子可不是忘恩负义之辈，当然记得！不然你觉得为什么长生观还能好好的？”

“这都是因为你。”

“司徒，你是我最好的兄弟。”

“以前是，现在是，未来也是。”

王凡溪顿了顿然后又说道：“所以我希望你放下仇恨，乱世将至，我需要你的力量。”

“其实当年的事，只是一次意外。”

“柳宗主因为这场意外永远失去了飞升的机会，你因为这场意外沦为鬼修，而我也死在了那场意外里。”

“但你看啊，九天剑宗如今已经成为了第一，你也成为了这世上最强的男人，我也再次获得了生命，你还有什么不满足的呢？”

“可是她，回不来了。”

鬼无涯攥紧了拳头。

他说过拼死也要守护的那个人，回不来了。

“柳姑娘会回来的。”

王凡溪嘴角露出笑容：“而且不会太久。”

“什么意思？”

鬼无涯猛地瞪大了眼睛，眼中的冷厉消失，剩下的只有紧张和惶恐。

“柳姑娘她已经转世重生，你们很快也会再遇见。”

王凡溪笑着指了指天上的星星：“这一切，我都看到了。”

“啪！”

太激动的鬼无涯甚至脚下一滑，一屁股跌坐在了房顶上。

很难想象，一个地仙竟然会如此失态。

“你…你说的是真的？”

鬼无涯有些结巴了。

“我骗过你吗？”

王凡溪笑吟吟地说道。

一向淡定的鬼无涯顿时有些慌乱了，他掏出一面铜镜，竟然开始照镜子。

“我这个面色会不会太差了？”

“我这样子会不会吓到她？”

“她喜欢绿色，我明天就找人定做一套绿色的蟒袍！”

“老王，你得帮我！”

鬼无涯有些手足无措，最后看向王凡溪。

“帮你没问题啊。”

王凡溪嘴角一咧。

“好好好，有你帮忙我就放心多了。”

鬼无涯长舒了一口气。

“但是你得答应我一件事。”

王凡溪摇头晃脑地说道。

“什么事？”

“在长生观需要你的时候，我希望你出手一次。”

第435章 混乱开始

“成交！”

鬼无涯二话没说直接同意。

他在心里想着即便不用你说，老子也会这么做。

当初他受伤不也是因为这破道观？

对于鬼无涯而言。

若真有什么在意的事。

那排在第一位的一定是柳柔。

第二位便是他的兄弟王凡溪了。

前世，王凡溪为鬼无涯挡下一剑。

用自己的性命换得鬼无涯没有形神俱灭，这才有了成为鬼修的机会。

所以这一世。

鬼无涯才会如此维护王凡溪。

“那我和她什么时候能再见面？”

鬼无涯又问道。

问这话的时候颇有些局促不安。

“具体时间我就不清楚了。”

王凡溪模棱两可地说道：“反正不会太久。”

“行，我这就让人给我定制服装！”

鬼无涯站了起来，在走之前像是想起了什么，又叮嘱道：“你那破观星术不要再用了！”

“快走吧你。”

王凡溪笑着说道。

鬼无涯叹了口气随后离开了。

他了解王凡溪，这小子就是个油盐不进的主。

只要自己认定的事，十头牛也拉不回来。

看来他要多找一点能够补充寿元的天材地宝了。

在鬼无涯离开后不久。

王凡溪的表情逐渐变得严肃起来。

他看到天空中的那轮明月竟然慢慢变得模糊，然后一分为二！

两个月亮！

出现了。

王凡溪深吸了一口气。

如此说来。

两个世界的碰撞已经不可避免了。

……

第二天一早。

长生观就乱了起来。

因为出现了两个米杰。

这两人大眼瞪小眼。

谁也不服谁。

“你是谁！”

“你是谁！”

“为什么变成我的样子？”

“你为什么变成我的样子？”

两人争吵了一会。

便大打出手。

结果两人的修为竟然也一样。

打了半天没有分出胜负。

反倒是这动静把王南渤和姜月引来了。

看到眼前这一幕。

两人都懵了一会。

“你们谁是小米？”

王南渤问道。

“我是！”

“我是！”

两人异口同声地说道。

“王师兄，我才是小米，这家伙今天忽然出现在我的房间里，还跟我躺在一张床上，不知是何居心！”

米杰指着另外一个自己说道。

另外一个米杰立马反驳：“你放屁！恶人先告状是吧，明明是我早上醒来的时候发现这个家伙在我的房间，不知道什么情况。”

“停停停。”

王南渤连忙喊停。

然后说道：“我叫什么名字，你们俩谁先说出来，谁就是米杰。”

“王南渤！”

“王南渤！”

两人却是异口同声地说了出来。

“哟呵，那她呢？”

王南渤又指着姜月。

“姜月姐！”

“姜月姐！”

两人又是异口同声。

“你这样问不行。”

这时，姜月说道：“那我考你们一个问题吧。”

“你们当初被召进道观的时候是几个人？分别叫什么名字。”

两人对视了一眼。

然后异口同声地说道：“三个人！”

“我、凡溪哥、彭川！”

“彭川、凡溪哥、我！”

两人同一时间说出了三人的名字。

但是顺序却不太一样。

王南渤凑到姜月身边，然后小声说道：“有点不对劲啊，我看这两个人都不太像是假的，难道米杰这小子裂开了？”

“还记得我跟你说过的两个世界的事吗？”

姜月低声说道：“我觉得很有可能是另一个世界的米杰也来了，他们的经历应该都大差不差，但肯定有不同的地方！”

王南渤点了点头，然后说道：“那都说说，你们观主去哪里了？”

“观主飞升了！”

第一个米杰率先说道。

第二个米杰则说道：“观主出远门了，很快便会回来。”

王南渤和姜月同时看向了第二个米杰。

“不好意思，看来你是假的了。”

王南渤笑着说道。

第二个米杰很是不服气地说道：“我怎么就是假的了！观主本来就出远门了！”

“我看你们都是假的吧？”

“假冒王师兄和姜月姐是想干什么？！”

“哟呵，你小子说话客气点，你这个异世界的人。”

王南渤乐道。

“什么事这么热闹啊？”

就在这时候，一个让众人十分耳熟的声音传来。

王南渤和姜月都一愣，随即看向了道观门口。

一袭青衫的苏起面带笑容，朝着他们走来。

“苏…苏起？！”

王南渤眼睛瞪大。

尽管知道这很有可能是另外一个世界的苏起，但他还是被震撼到了。

因为两人看起来的确没有任何差异。

外表一样，声音一样，甚至就连修为也都是练气期。

“观主，你终于回来了，这些人都是假冒的。”

第二个米杰连忙把事情的经过说了一遍。

听完以后，苏起看了看米杰，又看了看王南渤等人。

露出沉思之色。

“你们难道是传说中的可以变幻人形的幻妖？”

苏起盯着王南渤和姜月。

“观主！你不是飞升了吗？”

这时，米杰才回过神来，连忙说道。

“我？飞升？我不过是一个炼气期，如何飞升？”

苏起哑然失笑。

很快。

王凡溪也走了出来。

看到苏起后他先是一愣。

不过并没有表现出意外的神色。

“凡溪哥，你头发怎么全白了？”

另外一个世界的米杰吃惊道。

而苏起看着王凡溪，也露出了若有所思的神色。

“好了，我来说说到底是怎么回事吧。”

王凡溪揉了揉自己的眉心，然后解释了一番。

说到最后。

所有人都若有所思，好像都明白了，但又没有完全明白。

“也就是说，你们来自于另外一个世界？”

苏起摩挲着自己的下巴：“虽然有些难以置信，但我一直相信这世上有平行世界存在，所以我相信你们。”

“喂，苏起，不是我们从另一个世界来，而是你们从另一个世界来！”

这时候，王南渤纠正道。

“争论这个已经没有意义了。”

“对于我们双方而言，其实是一个双向碰撞的过程。”

姜月有些头疼：“所以我们现在这算怎么回事？”

“王师兄，姜月师姐，还有小米，你们跟我过来一下。”

王凡溪招了招手说道。

第436章 生命绿洲

“怎么了？”

几人走到一处安静的角落以后。

王南渤问道。

王凡溪深吸了一口气然后说道：“现在混乱已经初见端倪了，这还只是开始。”

“虽然的确是混乱了一点，但好像也没我们想象的那么严重嘛。”

王南渤笑着说道：“能够再见到苏起这个家伙也不错。”

“虽然是另一个世界的苏起。”

“没那么简单。”

王凡溪摇了摇头然后说道：“在我看到的那些场景里面，我们在互相残杀。”

“所以我猜测，之后肯定会有什么因素导致两个世界的人开始互相攻击。”

“和平共处，应该是不可能的。”

王南渤的面色也变得严肃起来：“有这么严重嘛？”

“有。”

王凡溪点头。

姜月也说道：“本身我们的世界不同，立场也不同，如果，我是说如果。”

“两个世界出现了同一个人，但是这个世界只允许一个人存在呢？”

“那想活下去的那个是不是要想方设法把另一个人弄死？”

听完姜月的话。

王南渤沉默了。

是啊。

如果说只能有一个人能活下来。

那他肯定不想成为牺牲的那一个。

“总之，我们都做好准备吧。”

姜月说道。

……

仙界。

自在塔。

经过一段时间的适应。

苏起已经完全适应了31层的重力。

他已经可以在这里正常行走。

只是要跑还比较困难。

31层的世界是一个烈日炎炎的世界。

在这里，没有黑夜，只有白天。

天空中始终高高挂着一轮比磨盘还要大的太阳。

地面是黄沙。

无穷无尽的黄沙。

但是这里没有沙尘暴。

因为连一点风也没有。

超强的重力伴随着恐怖的高温。

差点把苏起给烤熟了。

但好处也是显而易见的，他的肉身在不断强化。

目前苏起又碰到一个难题。

水！

他需要水！

在一身的仙元散尽以后。

他现在也会感觉到口渴。

尽管比起普通人来说他可以极少的摄入水分。

但还是需要喝水的。

“这大沙漠里哪来的水？”

“我得找找有没有绿洲。”

苏起如是想着。

于是他开始了漫长的跋涉之旅。

三天的时间。

他都走在路上。

没有片刻的停歇。

尽管还有无穷无尽的精力，但是那种对于水的渴望却在与日俱增。

“不行，我得加快速度了。”

苏起在心里想着。

若挺到最后，他很有可能被渴死在这自在塔里面。

那样就好笑了。

堂堂一个金仙竟然会被渴死？

时间一天天过去。

三天，五天，十天，半个月。

苏起的脚步越来越沉重，这半个月以来，他没有摄入一滴水。

身体对于水的渴求在空前上涨。

半个月的时间，他走过了无数地方。

但可惜的是。

这里除了黄沙还是黄沙。

向身后望去，全是他踩出的脚印。

由于没有风的原因，他的脚印不会被黄沙掩埋。

孤寂、炎热、绝望构成了这个黄沙世界。

“如果实在找不到水源，那我只能先返回30层了。”

苏起记得在30层的时候，他是遇到过水源的。

苏起准备往回走了。

只要沿着脚印，他便可以找到来时的路。

不知是不是听到了他内心的声音。

这没有风的世界，竟然刮起了妖风，将他的脚印全掩埋了。

并且这阵妖风不停，还越刮越大。

沙尘暴来了。

“……”

苏起有些无言。

他没有受到影响，朝着来时的路走去。

他相信自己的方向感不会出错。

只是走着走着，前方的路已经被沙尘暴掩盖了，他什么也看不清，只能这样向前走。

三天、五天、十天…

时间一天天过去。

苏起的身体越来越沉重，他的身体需要水分已经到了极致。

现在的他，每走一步，对于身体都是沉重的负担。

看着茫茫的沙海，他知道自己终究还是走错地方了。

他没有看到30层的入口。

绝望在内心滋生。

苏起知道这可能是他最危险的一次。

但他没有放弃。

还是继续向前。

就算最后真的死在这里，他也不会放弃。

只要还没死，他就还有一线希望！

又过去了半个月。

苏起眼睛都快要睁不开了。

他的肉身越发强大了。

甚至连那恐怖的高温也感觉分外凉爽。

“风？”

“好像又有风来了。”

苏起在心里想着。

他感觉到了一丝久违的清凉。

“奇怪，好像还有水波荡漾的声音，我出现幻觉了吗？”

苏起在心里想着。

他还是在向前。

耳边水波荡漾的声音越来越大。

那种凉爽的感觉也越来越清晰。

他抬起头。

努力睁开了眼睛。

此时的他嘴唇已经完全干裂。

模样前所未有的狼狈。

苏起眼里的世界从模糊到清晰。

他的眼睛缓缓瞪大。

他看到了什么？

水！

树！

绿洲！

这一刻，苏起感觉浑身充满了力量。

他快步冲了上去。

一头扎进了那在阳光下波光粼粼的湖水。

“轰！”

这水并不是普通的水。

苏起可以感觉到他浑身上下的细胞都在欢呼雀跃着。

充满了浓郁的生机之力。

沉溺在这种感觉里的苏起。

身体缓缓下沉。

沉入了湖底。

这一刻。

无数的画面在他脑海里闪烁。

再到最后一片空白。

他什么也不去想了。

只是下意识地运转淬体法。

他的肉身在以一个夸张的速度提升着。

同时，湖水的水位也在以一个夸张的速度下降着。

不知过了多久。

苏起再次醒来。

他伸了个懒腰。

刺眼的阳光让他用手挡了挡。

现在的他躺在一个巨大的坑里面。

周围也都是黄沙。

浑身上下有使不完的劲。

“什么情况？”

“水呢？”

苏起有些懵。

他一跃而起。

随即敏锐地察觉到。

那恐怖的重力对于他而言好像已经完全失效了。

“奇怪，我的肉体好像变强了许多。”

苏起从坑底一跃而起。

绿洲里的水已经消失了。

而植被因为没有水的原因枯萎了。

这里又变成了一处黄沙之地。

苏起好像是想起了点什么。

“这里的水不会是被我都吸收了吧？”

苏起喃喃说道。

第437章 我只有一天

苏起仔细回忆了一阵。

确定了这里的水肯定不是简单的水。

因为这里的水竟然蕴含浓郁的生机，同时还能大幅度强化他的肉身。

如果说之前他的淬体法是刚进入第六层。

那么现在第六层已经臻至圆满。

“看来我要继续向上了。”

苏起喃喃说道。

只要继续向上，他就还会碰到这种危机。

那也正是他提升的关键。

很快，苏起找到了通往上层的通道。

32层。

重力再次暴涨了30倍。

但是对于苏起而言已经无法构成任何威胁。

一直到了39层。

苏起才感觉到一点压力。

而在39层的时候，他竟然碰到了人，而且还不少。

他们都聚集在通往第40层的入口，好像在等待什么。

“哟呵，快看，有新人来了。”

“看起来这么瘦弱，竟然能够抵挡这里的重力，看来这小子不简单啊。”

“嘿嘿，细皮嫩肉的，我喜欢。”

……

苏起数了一下。

这里总共有十二个男人。

都赤裸着上身。

他们的皮肤被晒的黝黑无比。

竟然还泛着金属的光泽，光是看看便知道坚硬非常。

最关键的是，这十二个人都没有头发。

光秃秃的脑袋看上去有点喜感。

就像是十二只卤蛋一样。

这时一个男人走了过来，他的身高足足有2.5米，看起来就跟一个小巨人似的。

男人居高临下地看着苏起，然后说道：“你也是为了40层的宝物来的？”

“什么宝物？”

苏起问道。

“你不知道？”

男人挑了挑眉，然后说道：“既然你不知道那就回去吧，这里不是你应该来的地方。”

“我要上去。”

苏起指了指入口。

“上去？”

男人的表情说不出的轻蔑：“就你这样的？你知道40层的重力比39层上涨了40倍吗？”

“别以为你勉强能在39层活动就能去40层，那里不是你能承受得住的。”

“所以你们聚集在这里是因为肉身不够强，不敢上去？”

苏起这才明白过来。

“诶，你这小子怎么说话的？什么叫肉身不够强？”

“我们在这里就已经很强了知道吗？我们只是在等待一个机会，一个能上去的机会。”

“这小子看起来不怎么样，口气倒是不小，别拦着他，让他去40层送死！”

那些壮汉对于苏起的话十分不满。

“说完了吗？说完麻烦让一让，我要上去了。”

苏起很淡定。

随后朝着入口走去。

众人看着苏起的表情各异。

有不屑的，有看热闹的，有轻蔑的。

就是没有上来阻拦的。

苏起没有犹豫，走进了通往40层的入口。

随后消失在了众人眼前。

“这家伙真进去了啊？”

“废话，就是不知道现在是不是已经被压在地上动弹不得了。”

“嘿嘿，老六真坏，故意激这小子，现在40层的重力风暴估计正是肆虐的时候，上百倍的重力，那小子根本不可能承受得住。”

“不过那小子的炼体法应该不凡，不然的话也不能保持着如此完美的身材，像我们这样的都快练成铁疙瘩了。”

“哈哈，这小子上去死定了，到时候我们去摸尸，说不定他的戒指里面就有他修炼的炼体法呢？”

“如果肉身还没被压扁的话，我要先用。”

……

苏起在进入40层的那一刻。

就看到了震撼的一幕。

天地间被巨大的龙卷风连接，大风呼啸，恐怖的重力犹如潮水汹涌而至。

这远远不止40倍重力！

但是这种重力对于苏起来说尚且还能接受，虽然有些艰难，但他还是能向前走动。

“先找个能避风的地方吧。”

苏起在心里想着。

在他前方不远处有一个山洞，苏起打算先去那个山洞里面避一避。

这不过短短数百米的距离他走了足足半个时辰。

主要是风太大，要不是他现在的肉身力量无比强大，恐怕已经被卷走了。

进入山洞以后，苏起感觉浑身一轻。

“你来了。”

就在这时，一个男人的声音传来。

苏起愣了一下。

朝前方看去，一个男人坐在一处篝火前，火光将他的面庞照亮。

该怎么去形容他的表情呢？

平静中又带着厌世。

那双眼睛没有任何感情波动。

“你是？”

苏起走了过去。

“傅一天。”

男人平静说道：“这一次，不要试着救我了。”

“什么意思？”

苏起有些不明白。

“你叫苏起。”

傅一天平静说道：“我很高兴你想要救我，但这就是我的宿命，所以这一次等风暴停了，你便走吧。”

苏起更是云里雾里。

他不知道傅一天在说什么，但是他既然知道自己的名字，难道其中有什么他不知道的事？

“能详细跟我讲一讲吗？”

苏起坐了下来。

坐在傅一天的对面，看着他说道。

“你想听？”

傅一天没等苏起回答，便又自顾自地说道：“既然你想听，那我就给你讲一个故事吧。”

“有一个倒霉蛋，被天道诅咒了，他只能活一天，或者说，只能活在那一天。”

“每一次醒来，这一天就会重启，他试过挣脱，可无论是自杀还是逃跑，最后都会从这一天重新开始。”

“不入轮回，也无法超脱，他只能活一天，也只有这一天。”

“而那个倒霉蛋就是我。”

苏起听得似懂非懂。

只能活一天？

也就是说，傅一天会不断重复某一天，大概就是这个意思。

“那你怎么认识我的？”

苏起问道。

“因为你存在于这一天，我们已经见过三万多次了，你有两万次想救我，只可惜最后都失败了。”

“所以这一次，你不要再浪费时间了，这是我的劫数，与你无关。”

傅一天淡淡说道。

苏起却陷入了沉思当中。

傅一天说他属于这一天，是什么意思？

自己明明第一次来到这个地方。

想了一阵，苏起放弃了。

兴许是这个傅一天在胡言乱语呢？

虽然他知道自己的名字，但这也代表不了什么。

就这样，两人相顾无言。

只有洞外的风在呼啸着。

第438章 意外之喜

不知道过了多久。

洞外的风渐渐停了。

“快走吧。”

傅一天下了逐客令。

“你说的这一天到底是什么意思？”

走之前，苏起问了一句。

“没什么意思，去往41层，不要再回来了。”

傅一天摇了摇头。

苏起离开了。

既然傅一天不愿意多说，那他也不会浪费时间。

风暴过后的40层重力已经没那么恐怖了。

苏起感觉自己还有余力。

只是大风席卷过后的大地显得格外狼藉。

甚至连百年大树也都被刮倒了。

他穿过郁郁葱葱的森林。

寻找着通往下一层的方向。

天色渐渐黑了下来。

黑夜里，只剩下苏起走路的声音。

四周一片寂静。

天空中没有月亮也没有星星。

可能是被厚厚的乌云给遮挡住了。

但在这样黑的夜里。

苏起还是能够看清楚前方的道路。

从黑夜到白天，再从白天到黑夜。

苏起不知道自己走了几天。

可是当他回过神来的时候，竟然又回到了那个山洞前。

不仅如此，那恐怖的重力风暴又一次来了。

遮天蔽日。

“怎么回事？我迷路了？”

苏起有些不明白。

他可以确定自己是没有走回头路的，怎么会又绕到这个山洞前呢？

不过由于风太大，他还是只能去往那个山洞。

刚走到山洞门口。

那个男人的声音就传来了：“你来了。”

“这一次不要试图救我，等到风暴停止你就离开吧。”

还是类似的话。

“我们又见面了。”

苏起说道。

这次傅一天的话多了一些：“看来你已经察觉到异常了。”

“没错，只要你不能在一天之内找到通往41层的入口，那么你就会从头来过。”

“所以，我又回到了这里。”

苏起有些不明白：“可是我并没有走回头路，走着走着又回到了这里。”

“这是40层的诅咒，或者说，是我的诅咒。”

“整个40层都会因为我而受到影响。”

傅一天平静说道。

就这样。

过了一夜。

苏起又启程了。

这一次他刻意加快了步伐，又是从白天走到黑夜，然后从黑夜到白天。

他没有找到通往41层的入口。

果不其然，重力风暴又刮了起来。

他再一次回到了那个山洞。

“你又回来了。”

傅一天依旧平静如水。

这一次苏起打算问的更清楚一些。

“所以如果我无法找到41层的入口，我就会一直回到这里？”

苏起问道。

“是的。”

傅一天点头说道。

“既然如此，如果我在40层死了，按照规则，我是不是也能回到这里。”

苏起又问道。

“是的。”

傅一天又说道。

苏起好像有点明白了。

自己现在相当于是被拖进了循环。

如果想要脱离循环那就只能找到通往41层的入口。

而傅一天不同。

他只能一次次的循环，永远也无法脱身。

因为他被困在这一天了。

想通了这一层以后。

苏起又在思考着有没有办法能带着傅一天脱离40层这个循环。

也不是善心大发。

主要是想着如果把傅一天带到了其他空间，或者带出了自在塔，那么其他地方会不会因为他的原因也进入循环？

“你可以脱离40层吗？”

想到这里，苏起问道：“既然你重复了这么多次这一天，你应该尝试过吧？”

“不能。”

傅一天摇着头说道：“你已经带着我尝试过了，我无法脱离40层，那个入口，我根本进不去。”

“我带你尝试过了？”

苏起愣了一下，然后又说道：“既然如此，你肯定知道入口在哪里，方便告诉我吗？”

傅一天又摇了摇头：“不是不告诉你，41层的入口比较特殊，它的位置是不停变化的，似乎并不受我循环的影响。”

“我曾经有三千次走到了41层的入口前，只可惜最后又被送回了这里。”

“那入口分别在哪些地方出现过？”

苏起又问道。

“都有可能。”

傅一天想了想说道：“甚至有一次就出现在了洞口。”

听到这个答案。

苏起眼睛一亮。

这样一来他完全可以守株待兔啊。

他的仙运如此之高，说不定明天就刷在了洞口？

想到这里。

苏起决定一天不离开。

这也方便他观察傅一天究竟是怎么被重置这一天的。

于是接下来的一天时间里面。

苏起没有离开这个洞穴。

时间一点点过去。

从白天到黑夜，再从黑夜到白天。

苏起紧紧盯着傅一天。

马上就要到重置的时间节点了。

就这样。

苏起看到傅一天卡顿了一下。

等他再回过神来的时候，自己已经站在了距离洞口几百米之外。

重力风暴再一次刮了起来。

但这一次苏起没有挪动脚步。

他的眼里露出了沉思之色，任由狂风吹袭。

“不对…”

“是时间法则。”

“对！是时间法则！”

苏起的眼睛越来越亮。

在时间被重置的那一刻，他感受到了时间法则。

虽然极其微弱，一闪即逝。

但他还是感应到了。

这缕时间法则犹如电光火石在他脑海里划过。

他好像抓住了点什么。

“好高明的时间法则，如果能够掌握这缕时间法则，我的大罗天玑图说不定能够点亮第四层！”

苏起有些惊喜。

这当真是意外之喜。

原本以为进入这自在塔就是单纯的炼体，没想到还能顺带感悟时间法则。

傅一天应该是被人用时间法则给困住了。

所以在不停地重复这一天。

或者说，整个40层都被时间法则给困住了。

能够将时间法则运用到这种程度的人，苏起觉得对方一定是个大能。

苏起很快回到了山洞里。

“你来了。”

傅一天平静说道。

就像是一个敬业的NPC，每次苏起来都会说上这三个字。

“傅一天，我也许有办法让你脱困。”

苏起说道。

傅一天完全没有惊喜，而是平静地说道：“不用了，这话你已经说过上万次了。”

“我说真的。”

苏起认真道：“你是被时间法则给困住了，只要我能搞清楚这具体的规则，我就能带你脱困！”

第439章 攀登

“这话你也说了上万次了。”

傅一天平静地往篝火里添着柴火：“不过你若是不肯放弃，大可继续浪费时间，反正我只有一天的时间。”

接下来的一天时间。

苏起跟傅一天聊了很多。

谈到为什么会出现在这里的时候。

傅一天露出了迷茫之色：“好像我也快忘记了，这一天我重复了数以十亿次了。”

“我只记得我要到这里寻找什么东西。”

“对我很重要的东西。”

苏起听得有些感慨。

数以十亿次。

证明傅一天在这里已经待了至少上百万年了。

上百万年重复着同一天，被困在同一个地方。

想死不能死，想走不能走。

这简直就是最可怕的酷刑。

苏起不知道傅一天为什么会被人用时间法则困住。

这是有什么仇什么怨？

“苏起。”

这时，傅一天看向苏起。

“怎么了？”

苏起问道。

“你是我这么多年以来碰到的第一个人。”

“所以我想求你一件事。”

傅一天的话语里带着恳求。

“你说。”

苏起认真听着。

“你总归是要出去的。”

“若你有空了，我希望你去一趟清风城，找一处屋前种满花田的地方。”

“就说我傅一天，回不来了。”

傅一天平静地说道。

“你是不是想起了什么？”

苏起心下一动。

“没有。”

傅一天摇了摇头，表情木然：“我只记得那里了，我还记得一个模糊的人影，也不知是男是女。”

“他/她或许还在等我。”

“只是我大概是永远也无法离开了。”

“别灰心。”

苏起站了起来，拍了拍傅一天的肩膀：“等我破解了这时间法则，你就自由了。”

“相比于帮人传话，我更希望你能亲自去说。”

苏起太明白等待的感觉了。

就像是守着一个永远不会到来的黎明。

偏偏还不肯放弃。

他只希望这世间的悲剧少一些。

再少一些。

如果可以的话，让这世间所有美好的故事，都有一个大团圆的结局才好。

“谢谢你。”

傅一天的嘴角竟然微微咧了咧。

却终究没有笑出来。

或许这漫长的时间里面，他连笑都忘记了。

“老是待在这山洞里面也无聊，我们出去走走吧。”

苏起说道。

“你想去哪里？”

傅一天问道。

“这40层有没有什么好玩的地方？”

苏起问道。

傅一天在这里待了上百万年。

他应该把整个40层都已经逛遍了。

“有一个地方曾经让我短暂地升起过希望，那里有这世间最壮阔的落日还有最美丽的日出，或许你想去看看吗？”

傅一天像是想起了什么，眼神终于有了些许变化。

“去。”

苏起点了点头。

随后两人走出了山洞。

傅一天走在前面带路，可以看得出他对于这地方熟悉到了什么程度，就算是闭着眼睛估计也能够走到想去的地方。

傅一天带着苏起穿过了宁静的山谷。

穿过了犹如银河的瀑布。

再穿过了深不见底的沟壑。

即使是被狂风肆虐过。

这里依然美的让人窒息。

最后，两人来到了一处绝壁下。

这处绝壁看起来光滑无比，上面长满了青苔，看不到尽头，就好像插入了云霄里。

“你该不会告诉我要从这里攀登上去？”

苏起仰着头问道。

这根本就没有借力的点，想要攀登上去无异于痴人说梦，除非你会飞。

没有仙元的情况下苏起是无法飞行的。

而且在这40层，他其实就相当于一个强壮点的普通人。

“当然要攀登。”

傅一天平静说道：“太容易到达的地方永远难以给你心灵上的震撼。”

“你要记住一句话。”

“没有翻不过的山，没有跨不过的海，只有无法摧毁的意志。”

“跟着我。”

说着。

傅一天猛地一跃。

双手猛地插进了崖壁。

“啪！”

原本被青苔附着的崖壁顿时石块横飞。

硬生生被他凿出了可以借力的点。

由此也可以看出傅一天的肉体多么强横。

“跟上！”

傅一天又大吼了一声。

随后犹如猿猴一样向上攀登。

不，没有猿猴灵活，如果非要形容，更像是一个残暴的挖掘机。

崖壁被他一点点凿出可以借力的点。

他飞快地朝着上方攀登而去。

“好。”

苏起大喊了一声。

心中也升起豪情。

不就是攀岩吗？

没带怕的！

苏起借着傅一天凿出来的那些缺口，奋力向上。

他必须每一个点位都精准无比，否则的话这滑腻的青苔会让他直接跌落下去。

“啪！”

“啪！”

“啪！”

苏起头顶不断传来崖壁被凿穿的声音。

残暴！

太残暴了！

尽管如此费力，但傅一天就像是一台永不知疲倦的机器。

飞快而又坚定地向上。

渐渐的，苏起已经跟不上傅一天的速度。

攀岩其实是一项很耗费体力的运动。

尤其是在如此恐怖的重力之下。

还好现在没有刮狂风了，不然的话，苏起觉得自己早就被吹下去了。

刚开始，苏起感觉自己力量很充沛。

可是半个时辰以后，他已经感觉到了吃力。

苏起低下头，看了看下方。

已经被云雾笼罩。

再看看上方。

傅一天已经只剩下一个黑点。

他还是在奋力向上，不时有碎石落下。

看不到尽头！

苏起咬了咬牙。

这时候想要放弃显然是不可能的。

他只能向上！

不停向上！

一个时辰。

两个时辰。

三个时辰。

他在尽情挥洒着汗水。

肌肉已经酸痛无比。

苏起感觉自己现在随时都可能掉下去。

他拼尽了全力向上。

这时候就是比拼意志的时候了。

若放弃了只能跌入万丈深渊。

“呼…”

苏起能够听到自己粗重的喘息声。

傅一天早就不见了踪影。

只有眼前被硬生生凿出的借力点提醒着苏起，对方还在上方，更上方。

“反正也会被重置，不如放弃吧？”

一个念头不可控制地升起。

但很快就被苏起给压了下去。

放弃？不可能的。

他字典里就没有这两个字。

就算力竭。

他也一定要坚持到再也抬不起手的那一刻！

第440章 登顶

“呼哧…”

“呼哧…”

苏起喘着粗气。

烈日之下他的汗水像是不要钱似的往下滴落。

他只觉得现在浑身上下都黏黏糊糊的。

极其难受。

苏起抬头向上看去，依然看不到尽头。

就好像这座绝壁永远没有尽头一样。

他都记不得自己已经爬了多少米了。

苏起以前也不是没攀岩过，但是要爬这么久的他还真是第一次见。

苏起咬紧了牙关。

尽管每抬一下手臂都有一种酸痛感。

好像下一秒就要抓不住了，但是他还是坚持攀爬着。

那久未运转的淬体法，在这一刻也开始运转了起来。

自行运转。

在缓解他肌肉的酸痛。

就这样，尽管十分痛苦。

但苏起还是坚定又缓慢地向上。

“再坚持一下。”

每当升起放弃的念头时，苏起的脑海里都会传来这么一句话。

他要坚持。

又过了半个时辰。

苏起感觉自己手都快抬不起来了。

偏偏这种时候淬体法就会给他带来一丝力量。

刚好够他抬起下一次手臂。

“这样也好，我的肉体竟然还在提升。”

苏起深吸了一口气，他现在已经处于云海之上。

在他脚下是无尽的云海。

若不是意志支撑着他，现在的他已经放手掉下去了。

汗水已经遮蔽了双眼。

让苏起只能看到模糊的前方。

此时他的眼里只剩下了那一个个被硬生生凿出来的坑洞。

“好累…”

“真的好累…”

“要不就放弃吧…”

越来越多的负面情绪在苏起的心里升起。

另外一个声音却在说着。

“快到了。”

“再坚持一下就到了。”

“在这里放弃那真是最可惜的事。”

两个声音在苏起的脑海里天人交战。

但是他的身体还是在不停向上，一次次抬起手，支撑着身体不停向上。

他忽然觉得为什么要提议出来玩。

在洞穴里老老实实坐着感悟时间法则不好吗？

但肉体在提升的那种感觉又时时刻刻在提醒着他，自己在变强。

这一切都是值得的。

这就是真实的痛并快乐着。

“不行了。”

“真抬不起手臂了。”

苏起只觉得双臂已经不听使唤了。

即便是淬体法也难以提供给他力量了。

但就在这时候。

傅一天的声音传来了：“苏起！再坚持一下，再往上几步就到了！”

苏起原本已经垂下的头颅，猛地抬起。

不知哪来的力气，他用一只手支撑着自己的身体，另一只手擦干了眼前的汗水。

终于看清楚了前面的路。

只有最后一截了。

保守估计，他只需要再向上攀爬十来步，就能够登顶了。

此时的傅一天在顶点探出头来看着自己。

可是即便是鼓励，他也是面无表情，平静非常。

数百万年的孤独或许让他已经忘记了如何表达自己的情绪。

或者说，已经忘记了自己的情绪。

但这句话，还是让苏起诞生了一股力量。

他咬着牙，一次次伸出了手。

“到了！就要到了！”

苏起越来越快，越来越快。

这一刻，所有的酸痛好像都离他而去，此时的他只有一个念头。

登顶！

终于，只剩下最后一步。

但却没有了攀爬的地方。

也就是说他需要用尽全身力量，撑着自己的身体跳起来，抓住悬崖的边缘。

“来，最后一步了。”

傅一天淡淡说道：“跨过这最后一步，就登顶了。”

“呼哧…”

“呼哧…”

苏起大口喘着粗气。

现在的他已经听不清楚傅一天在说什么了。

好像已经耳鸣了。

他低着头，身体剧烈的起伏着。

他知道，最后这一下，只有一次机会，需要拼尽全力才能登上去。

苏起深吸了一口气。

这一刻他的脑袋前所未有的清明。

下一秒。

他动了。

撑着身体奋力一跃。

双手牢牢抓住了悬崖边缘。

然后翻身而上。

“登顶了！”

苏起脑海里只有一个念头。

巨大的成就感包围住了他。

多久了？

多久没有产生如此热血的感觉了？

连他自己都记不清楚了。

这种需要拼尽全力的感觉让他陶醉。

拼尽全力后换来的胜利更让人有成就感。

苏起躺在地上，大口大口呼吸着。

“你成功了。”

傅一天淡淡说道：“此前的三千次你都没有成功。”

“三千次？”

苏起笑了：“也就是说我跟着你爬了三千次这个绝壁？”

“是的。”

傅一天看向远方：“我原本也没想着你今天能够成功，但你成功了，真是奇迹。”

“谢谢你。”

“谢谢我什么？”

苏起有些奇怪。

“谢谢你让我看到了希望。”

“三千次的结果都完全一致，但这3001次，你成功了。”

“证明事情不会一成不变，我们只要拼尽全力就足矣。”

傅一天若有所思。

过了许久。

苏起恢复了一些力气。

他从地上坐了起来。

淬体法在疯狂地运转着，让他的肉体以一个不可思议的速度提升着。

“注意看，要落日了。”

傅一天平静地说道。

苏起看向远方。

在他们脚下是无穷无尽的云海，一直延伸到天的那边。

一轮火红的落日映照在天边，将脚下的白云尽数染成了血红色。

美丽，壮观。

尤其是在经历了如此艰难的攀登以后。

“好看吧？”

傅一天的嘴角竟然又微微勾了起来。

或许是想要表达他内心的喜悦之情，只可惜，只有那么一点点弧度。

这时苏起才注意到他的手。

竟然在往下淌血。

看来他凿出那些坑洞也并不像是看上去那么轻松。

他比苏起可要累多了。

从这双淌血的手就可以看出来。

“你手没事吧？”

苏起说道。

“没事，反正天亮以后就会恢复了。”

傅一天摇了摇头。

两人就坐在这绝壁之上，看着落日一点点隐没。

那壮美的落日让苏起的心境格外辽阔。

在攀登到顶点以后，除了云海便是云海，再也没有什么能遮挡他看向前方了。

等到太阳落山。

星星和月亮也都出来了。

星河皎洁，这或许是苏起离星星最近的一次。

他躺在地上，望着漫天的星河，好像又回到了无忧无虑的日子。

第441章 成功了？

这里的天十分美丽。

不时还有流星划过。

不过苏起没有许愿。

他只是静静地看着。

傅一天也在看，跟苏起不一样的是。

每当流星划过天际的时候，他都闭上眼睛，合着双手默默祈祷。

看样子是在许愿。

“你不许愿吗？”

傅一天看到苏起完全没有动，于是问道。

“我的愿望太多，流星大抵是实现不了的，所以只能靠我自己。”

苏起笑着说道。

傅一天点了点头，没再多说。

漫长的黑夜过去。

朝阳又一次升起。

当它出现在天际的时候，傅一天的眼里在泛着光。

“只有这一刻，我才觉得自己是活着到了第二天。”

傅一天说道。

苏起没有说话，他一边看着眼前的日出，一边注意着傅一天。

日出很美。

因为这份美代表着新生和希望。

所以才会让人觉得美好。

终于。

朝阳完全从云层里探了出来。

苏起的视线却被云层吸引了。

风暴在成型！

可是他分明从风暴里面感受到了时间法则的气息。

跟傅一天身上的那缕淡淡的时间法则同源！

苏起的眼睛越来越亮。

这一刻。

是时间法则最清晰的时候。

“循环的时间法则。”

“就像是莫比乌斯环。”

“寓意着无限，永无终结。”

“我若能破坏其中的一点，那么这循环时间法则便不攻自破！”

苏起闭上了眼睛。

这一刻。

他要静下心来全力感受充斥着40层的循环时间法则！

那种奇妙的感觉在他的脑海里流淌。

他能够清晰地感觉到周围的时间在流动。

在傅一天的眼中。

此时的苏起好像被无限放大了。

明明跟他差不多的身高，可是他站在那里就像是在无限放大。

而他的身体却在不断地缩小。

“这就是时间法则吗？”

“好浩瀚。”

傅一天喃喃自语。

他也能感受到时间，因为数百万次的重启早就让他察觉到了其中的不同寻常。

此时的苏起好像在与那充斥在空气中的时间法则融合。

苏起在融入时间法则之中！

而他是一个被时间法则诅咒的人，所以他才会觉得苏起的身影在无限放大！

“轰！”

下一刻。

重置的时间到了。

全世界在这一刻静止。

傅一天的脑海里闪过了许多画面，他知道再一秒，他就要被重置了。

“终究还是没能跨过这一天。”

傅一天的脑海里闪过一个想法。

随即眼前一黑，失去了意识。

等到他再次醒来的时候，眼前依然是熟悉的山洞。

他的双手已经恢复如常，而在洞外则是呼啸的狂风。

他知道苏起很快就要进洞了。

还是一切照旧。

谈不上失望。

因为傅一天早就已经没有抱任何希望了。

“落日和朝阳都很好看，下次再去看。”

傅一天喃喃说道。

等了好久。

一直到风暴都停了，他也没有等来苏起。

“奇怪，他怎么还没来？”

傅一天喃喃自语。

他走出了山洞，看向远处。

没有苏起的身影。

“难道他改变路线了？”

傅一天喃喃说着。

随后他又回到了山洞中。

苏起没来，他并不奇怪，在过去重复的数万次里面。

也有上百次苏起是没有来过这个山洞的。

但是总有一天，他会回来。

傅一天如是想着。

就这样，日子一天天被重置。

他却再也没有等来苏起的身影。

“难道他已经找到41层的入口，脱离40层了？”

傅一天想到了一个可能。

不知为什么，内心竟然觉得有些遗憾。

就好像是这孤寂的世界又剩下自己一人了。

“不过这样也好，这样他出去以后就可以去到清风城，将我的消息带给他/她了。”

傅一天在心里默默说道。

就这样。

时间一天天过去。

傅一天也在一天天被重置。

他好像又回到了那漫长孤寂的日子里。

但他早已经习惯了这种孤独。

所以并不在意。

只是偶尔他也会望着绝壁的方向发呆。

他想要再去攀登一次绝壁，但是没人陪着，总觉得有些意兴阑珊。

“反正也不会有任何改变，还是省省力气吧。”

最后，他总这样劝说着自己。

不知被重置了多少次以后。

傅一天终于难以忍受了。

他要再去攀登一次绝壁，再一次看看落日和日出。

他想要回味那种感觉。

那种活着的感觉。

走过熟悉的路。

傅一天轻车熟路来到了绝壁前。

正当他要像是往常一样，硬生生凿出一条路来的时候。

他却愣在了那里。

因为绝壁上竟然有被凿出来的坑洞！

他将手放了上去。

严丝合缝！

这是他自己凿出来的洞！

可是怎么会这样呢？

他都这么多天没有来过了。

而且以往他凿出来这些洞，当时间被重置以后，这些洞也会消失的。

到底是什么原因导致这些洞留下了？

傅一天沿着这些被凿出来的洞飞快向上。

他有一个惊人的想法。

为了验证这个想法，他需要登顶！

当他轻松登顶以后，身子僵硬在了那里，因为他看到苏起还盘坐在这里。

在他身上不停逸散出高深的时间气息。

让他整个人好像与这个世界融为了一体。

“果然是苏起！”

傅一天眼中竟然露出了激动的神色：“他成功了！”

“绝壁附近的时间已经恢复了正常！”

“那如果我再待在这里，是不是不会被重置了？”

傅一天没有打扰苏起。

他就静静坐在这里。

他的身子在微微颤抖，那是激动的表现。

多久了？

他都多久没有体会过这种激动了？

甚至他都快要忘记激动这种情绪了？

这一次终于要得救了吗？

等到第二天的时候。

傅一天再一次被重置了。

他眼里露出茫然。

为什么会这样？

他又一次去了绝壁。

绝壁附近的坑洞还是保留着。

傅一天再次登顶。

苏起还是坐在这里，一动不动。

气息却越发高深莫测了。

“傅一天，耐心一些。”

“数百万年你都等了，又在乎这一两天或者一两年吗？”

傅一天强迫自己冷静下来。

既然苏起能够让绝壁附近的时间恢复正常，那他就有机会！

第442章 傅一天的一句话

接下来的日子。

傅一天都不厌其烦地登顶。

看到苏起他便觉得自己有希望。

尽管每一天他自己都还是会被重置。

但是苏起没有被重置啊。

绝壁没有被重置啊。

渐渐的，他发现绝壁周围有了变化。

在他一次次的攀登下，那些蹭掉的青苔再也没有长起来。

这种时间在流动的感觉，让傅一天十分激动。

于是接下来的一段时间，他开始改变绝壁周边。

首先，他把绝壁之上的那些青苔都挨个刮干净了。

恢复了绝壁本来的颜色。

这样攀登起来也会轻松许多。

其次，他也在这周围种上了树苗。

看着树苗一点点长大，傅一天内心能够感觉到无比的喜悦和满足。

他脸上渐渐开始有了情绪。

这是他忘记的那部分。

也终于在流动的时间里慢慢被记了起来。

他学会了笑。

学会了发呆。

也学会了失望。

他还是在被重置，可是越来越多的情绪提醒着他。

距离他解脱的日子已经不远了。

就这样。

不知又被重置了几百次。

傅一天照惯例又来到了绝壁附近。

当年他种下的小树苗已经生根发芽，长成了一棵小树。

他悉心照料着。

希望这棵小树苗能够茁壮成长。

傅一天又一次登顶了。

“你来了。”

但这一次登顶以后，他浑身一震，听到了苏起的声音。

他难以置信地看向苏起，只见对方已经睁开了眼睛，竟然在对自己笑着。

苏起醒了！

此时的苏起站在那里就给人一种虚无缥缈的感觉。

就好像他在你面前，却又没有完全在一样。

“这一层的时间法则很神奇，但我掌握了。”

苏起笑着说道。

“那我…我这…我有救吗？”

傅一天脸上写满了忐忑。

他怕得到否定的答案！

这么多年以来他又一次有了希望。

如果再次破灭，他甚至都不知道自己应该如何面对！

苏起看着傅一天，没有说话。

傅一天的心已经吊到了嗓子眼。

随后苏起在他的注视之下，竟然朝着山崖一跃而下。

“喂！”

傅一天想去拉但是没有拉住。

但下一秒。

“我在这里。”

苏起的声音从他身后传来。

“怎么回事？”

傅一天大脑出现了片刻宕机。

“这就是时间重置。”

苏起笑着说道：“我跳下去了，但我又重置了时间，所以我又出现在了这里。”

“而你，也被人施加了这种规则，所以你会一次次在这一天重置。”

“那你能破除我身上的这种规则吗？”

傅一天激动道。

“可以。”

苏起点了点头。

“可…可以？！”

傅一天得到肯定的答复后，脸上终于有了笑容，他激动地仰天狂笑。

笑着笑着却流下了眼泪。

天知道他心中有多么激动。

被困了数百万年，求生不得，求死不能。

那种永恒的孤寂，他再也不想忍受了。

他要回到清风城，他要再去见一见数百万年都没有磨灭的心中的那道身影！

他要像正常人一样活着！

“但是有一个坏消息。”

苏起看着傅一天，面色严肃。

“什么…什么坏消息？”

傅一天愣了一下。

“你现在被施加了循环的时间法则，所以你能被无限重置，也就是说你相当于拥有了永恒的生命。”

“但若是这循环时间法则被破除，那你的保护机制便没了。”

“带来的直接后果就是，这数百万年的时间会重新涌入你的身体。”

“简单来说就是，你会瞬间老去数百万岁。”

“如果你没有那么长的寿命，那你可能会立马死去。”

苏起说道。

傅一天愣住了。

他没有想到会是这样的一个结果。

他会死吗？

那可是数百万年！

一些低等级的仙人是没有这么多寿命的。

解除时间法则他可能会死。

可若是不解除，他就只能一次次被重置，生不如死。

这一刻。

傅一天陷入了两难。

连他自己也说不清楚。

自己究竟是想死还是想活着。

“循环时间法则解除以后，你那些被尘封的记忆也会恢复。”

这时候苏起又说道。

“让我想想吧。”

傅一天嘴角带着苦涩。

坐在了地上。

一直等到太阳落山，他好像下定了决心，笑着说道：“苏起，我想好了，你帮我破除这个法则吧。”

“或许我早就已经活腻了，与其这样生不如死，还不如痛快的解脱。”

“不再想想了？”

苏起坐在傅一天的旁边，偏过头问道。

“已经想好了。”

傅一天笑着说道：“不管怎么说，谢谢你。”

“动手吧。”

苏起沉默了片刻，最后点头说道：“好！”

随后他把手掌搭在了傅一天的身上。

“啪！”

下一刻。

傅一天好像听到了断裂的声音。

那是将他困在囚笼中的那条铁链断掉了。

这一瞬间。

数百万年的画面同一时间涌入了傅一天的脑海。

他记起了很多事。

由于信息量太过庞大，他闭上了眼睛。

脑袋微微发热。

在苏起的眼中。

傅一天的身体在迅速苍老。

可以看到他原本的黑发变白，挺拔的身子变得佝偻。

皮肤变得褶皱，生命变得衰弱。

简而言之，他在老去。

苏起叹了口气。

果不其然。

傅一天没有那么长的寿命。

囚笼被打破的那一刻，他自由了，等待他的却是死亡。

傅一天什么都想起来了。

他终于想起自己为什么会出现在这里。

知道为什么会被施加时间法则。

知道是谁在等待自己。

也知道，自己再也回不去了。

“一天，你真的想好了？”

“被施加法则以后，你会永生，但你会永远被困在这一天。”

“你会失忆，会忘记一切，直到那一天到来。”

“这对于你而言，并不公平。”

傅一天想起了他刚进入这里的时候。

师父对他说过的那句话。

“师父，我想好了。”

那时的他，也如此时一般坚定。

傅一天哭了，却是释怀的泪水。

他睁开了眼睛，佝偻的身体慢慢挺直，他看着苏起，眼中有着化不开的骄傲。

“苏起，还记得我拜托你的那件事吗？”

“记得。”

“再帮我带一句话。”

“什么？”

傅一天的身体在慢慢变得透明，嘴角却高高扬起，拼尽了全身力气：

“因为，我是傅一天！”

第443章 修复时间线

说完这句话。

傅一天闭上了眼睛。

他的身体化作透明，又散做了漫天的星星点点。

随风消逝。

傅一天走了。

就好像从没有存在过一样。

但是苏起却记住了他说的话。

“清风城，花田，我会去的。”

苏起轻声说道。

他不知道傅一天背后的故事。

但是却看出了傅一天记起所有的事后，并没有半点怨恨。

甚至还有着浓浓的骄傲。

不知为什么，苏起竟觉得胸口有些发闷。

只是很快，这种感觉就消失了。

他还要往上走。

领悟了这个循环时间法则是意外之喜。

但这一趟最主要的还是要提升自己的肉身力量。

“轰！”

但就在此时。

一道金色的光在他的身体之内亮起。

等到苏起再反应过来的时候他又去到了时间长河。

“诶？”

苏起有些疑惑。

自己在那塔中都不能调用仙元了，竟然还能回到时间长河？

不过他发现一件事。

那就是踏足时间长河以后，自己的仙元就恢复了正常。

都可以使用了。

“还是这种仙元充盈的感觉踏实。”

苏起笑了笑。

随后他看了看脑海中的大罗天玑图。

果然已经开辟了第四层。

“第四层的内容，让我康康是什么…”

苏起喃喃念叨。

很快，他的眼睛亮了起来。

第四层的内容已经接触到时间法则的核心规则了。

当然，最重要的一条就是。

他可以尝试修复时间线了！

第四层修复时间线还有些勉强。

根据大罗天玑图的介绍，最好六层以后再去修复。

只有这样对于自身的损耗才最少。

这种损耗最重要的一点就是损耗寿命。

只是寿命这种东西，苏起要多少有多少，他并不在乎。

“也许我可以尝试修复一下，只是具体要怎么做？”

苏起有些兴奋，又有些无从下手。

他看向浩荡的时间长河。

无数的画面在脑海浮现。

现在他能在这一幅幅画面中看到有几条黑线。

每有一条黑线就代表着一条时间线。

若想修复时间线，就需要把这些黑线都消除。

“让我看看先选哪一个。”

苏起站在时间长河旁，看着一幅幅画面飞速流逝。

很快，他的身子一僵。

因为他看到了长生观。

在长生观的这幅画面当中，出现了八条黑色的线。

这代表延伸出了八条不同的时间线。

而现在其中有三条已经纠缠在了一起。

如果说产生了新的时间线是糟糕。

那么当这些偏离的时间线纠缠到了一起，那就是糟糕中的糟糕。

这说明现在的那条时间线正在遭受影响。

苏起顺着这幅画面看了下去。

他看到长生观血流成河。

王凡溪、姜月、王南渤、米杰、优三都倒在了血泊中。

而在更远处还有一模一样的人。

甚至还有他自己。

他们还在战斗。

越来越多的人倒在血泊之中。

整个长生观，或者说清溪城，甚至整个大宋。

都生灵涂炭。

伏尸百万，流血千里。

天空中的三轮太阳散发出惊人的热量。

炙烤着大地。

怎一个惨字了得。

看着那些昔日的老友一个个倒在血泊之中。

苏起的攥紧了拳头，感到阵阵揪心。

“现在只有三条偏离的时间线纠缠，还有救。”

苏起强迫自己冷静下来。

脑子里不断翻阅着大罗天玑图第四层的内容。

他的目光跨过了无数时间，落在了偏离的源头。

画面之中。

是他。

果然是他造成的偏离。

上次被丢到时间长河里，他便知道自己的出现让时间线偏离了。

却没想到会发展的如此迅速，甚至造成了如此惨烈的后果。

苏起不再犹豫。

开始运转起时间法则。

时间法则从他的身体里汹涌而出。

随后融入了这画面中。

他的时间法则与这黑色的时间线相互交缠。

再然后苏起便感觉到一阵天旋地转。

等他再次回过神的时候已经到了一处奇妙的空间内。

在他面前有八扇黑色的门。

其中有三扇已经重叠在了一块。

“看来这些就是偏离的时间线了。”

苏起喃喃说道。

随后他朝着那三扇重叠的门走去。

首先，得把这三条时间线给消除。

如此一来，他才能消除这三条时间线对于现世的影响，恢复到一个正常的状态。

在苏起跨入大门的那一刻。

他就失去了意识。

等到他再次回过神来的时候。

已经来到了一处充满了黑暗的地方。

天地之间有无数流动的画面。

苏起能在这里感受到汹涌流逝的时间。

这种感觉，就好像他处在时间长河中一样。

在远处有一座山。

被阴影遮挡住的山。

笼罩在迷雾之中的山。

“这是什么地方？”

苏起开始搜索大罗天玑图中第四层的内容。

只可惜，第四层记载的只有潦草的那么几句话。

似乎根本没有想过会有人在第四层的时候就来修复这时间线。

现如今。

苏起也没有办法了，只好继续往前。

在这奇异的空间内，他只能继续往前。

本以为修复时间线是回到最初的起点，然后消除他对于现世的影响。

没想到，跟自己想象的大相径庭。

苏起朝着那座满是迷雾的山走去。

在他脚下有一条路，一条被时间照亮的路。

他能看清楚的也只有这一条路，而在道路的两旁影影幢幢，好像是鬼影，又好像是人影。

不时他还能够听到几声邪魅的笑声。

随着他继续向前走，他好像听到了许多奇怪的声音在讨论着他。

“你们看啊，新面孔，之前好像没有看到过。”

“嘿嘿嘿，细皮嫩肉的，一看就很好吃啊。”

“从他身上感受不到多么高深的时间法则，似乎修为也就那样，他怎么敢来到这里？”

“桀桀桀，看样子我们又有新的养料了。”

“我以前也见过这样的新人，以为掌握了一点规则就凌驾于万物之上了，殊不知要走的路还长着呢。”

“你们说，他到了那山以后，会不会直接就被炼化了啊？”

“桀桀桀，我觉得他到不了那山，不用再走多远，他就会迷失了。”

第444章 希望的一生

苏起甚至无法确定这些声音是不是真实存在的。

还是他内心的心魔。

他的修炼一途好像从来都没有被心魔侵扰过。

除了在人界那次被马河种下了一缕神念，短暂地扰乱过他的心智。

之所以无法确定，是因为苏起仔细去听的时候，又发现那种声音不复存在了。

“到底是怎么回事？”

苏起停了下来，皱着眉看向四周。

依旧是那种影影幢幢的鬼影，亦或是人影。

反正统称黑影。

这些黑影就像是一个个对他指手画脚的人。

在黑暗里能够看清楚他们模糊的动作。

尽管看不清楚面部的神态，但是脑海里就是能够勾勒出那种画面来。

苏起注意到。

在这些黑影的背后还有一个个埋头走路的人。

他们跟常人无异。

“这些黑影难道是另一个世界的人？”

苏起升起了一个想法。

“你们快看啊，他这么快就抵挡不住了，嘿嘿，我就说吧，他连那座山都到不了。”

“希望永远也不要有这种自以为是的人到那座山了。”

“他们什么都不懂，总以为自己是正确的，嘿嘿，其实啊，都是一群自以为是的人。”

“不能叫人，都是一群畜生，这群畜生总以为自己绝对正确。”

“桀桀桀，不要骂人啊，不然我们不就变得跟他们一样了吗？”

“我估计这小子马上就要忍不住崩溃了，好想看他埋头痛哭的样子啊。”

这些议论的声音并不大。

但是偏偏每一句都无比清晰的传入了苏起的耳朵里面。

就好像是那种隐隐约约的声音，你仔细去听，听不清。

但是不经意之间就会让你听到。

会让人产生一种心烦意乱的感觉。

苏起定了定心神。

不再理会这些声音。

继续向前。

在他向前的时候，那些声音又不淡定了。

“他怎么又开始走了？”

“桀桀桀，看来他的意志没有我们想象的那么脆弱。”

“那我们来猜猜，他什么时候会崩溃，然后坚持不下去呢？”

苏起盯着脚下的路。

再看向前方的山。

那座大山极其的雄伟。

不知道有没有人在黑夜里看过大山。

看不真切。

但是那种雄伟是可以感受的。

而他脚下的路闪烁着一种土黄色的光芒。

苏起蹲下身子，轻轻抚摸了一下地面。

很真实的触感。

还有一种时间从指尖溜走的感觉。

与此同时，生命也随着时间一同流走了。

很奇妙的感觉。

苏起又站了起来。

耳边还是有那些聒噪的声音。

但是他全不理会。

“虽然不知道这是什么地方。”

“但是我继续向前总是没错的。”

苏起如是想着。

很快，他就走到了第一个被阴影笼罩的地方。

前方的路断掉了。

一个鬼影挡住了他的前路。

他想要通过这条路就只能把这个鬼影赶走。

鬼影似乎佝偻着，深深埋着头。

苏起面不改色走了过去。

“桀桀桀，终于碰到拦路虎了，你们说他会不会第一关都过不去啊？”

“以他这个心智，我觉得肯定过不去。”

“第一关就会给他上难忘的一课。”

那些声音还是钻入苏起的耳朵里面。

他不动声色站在了这黑影面前。

“要如何通过？”

苏起升起了一个念头。

直接一脚上去？

肯定不是这样。

那就是礼貌地让他让开？

“你好…”

苏起话还没有说完。

那黑影就转过了头。

这一瞬间，他身上的阴影散去了。

露出了在阴影背后的那张慈祥又温暖的脸。

“小起，是你吗？”

“你终于肯回来看我了…”

苏起的瞳孔收缩，心猛地一揪。

这是他的爷爷啊。

亲生爷爷！

“轰！”

下一秒。

脑海巨震，苏起的眼前场景不断变化。

所有的阴影都褪去。

他回到了那颗梧桐树下。

“老苏，你在发什么呆啊？快下啊。”

“就是，我都替你着急，你怎么不将军啊。”

“观棋不语真君子，你们都别说话啊。”

苏起愣在了原地。

这熟悉的场景，他怎么会忘记？

这是他老家院子里的那颗梧桐树。

此时在梧桐树下。

有几个头发花白的老人正在下棋。

其中正在对弈的就有他的爷爷——苏爱国。

“不好意思，不好意思，就是突然想到我孙子了，他以前教过我这一步棋。”

苏爱国笑着说道。

那张慈祥的脸与苏起记忆中一般无二。

“将军！”

说着，苏爱国大喊一声，啪的一下把“车”砸在了棋盘上。

苏起就站在那里。

看着苏爱国大杀四方。

脸上洋溢着灿烂的笑容。

可是在他的眼睛里面，苏起看到了一抹异样的情绪。

苏起也没有说话，也没有动。

他就像是一个旁观者。

看着苏爱国日复一日，年复一年的坐在那里。

刚开始还与老友们下棋。

可后来，他好像也不爱下棋了。

“老咯，下不动咯。”

每次，苏爱国总这样说。

他把躺椅搬到了院子里，时常躺在上面摇着那把蒲扇。

看着天边的日落。

“小起还不来看我吗？”

“小起怎么还没来啊？”

“你们不是说他明天就回来了吗？”

“老婆子，去买两斤葡萄回来，小起最喜欢吃葡萄了。”

“小起…”

眼前的场景不断变化。

春去冬来，寒来暑往。

日子一天天过去。

苏起看到他爷爷逐渐变得苍老。

院子里的梧桐花开了又谢，谢了又开。

苏爱国日复一日，年复一年的等，等那个永远不会回来的人。

直到最后。

在一个满是星星的夜晚，他离开了。

苏起看到了自己的父母跪在灵堂前悲恸地哭泣。

他情不自禁也流下了泪。

他什么也做不了。

他就像是一个观众，只能看着这场不算完美的电影落幕。

就在这时，场景全都暗了下来。

等到再次亮堂起来的时候。

他看到了自己。

看到自己竟然回去了。

他安全地下了山。

没有觉醒系统，也没有穿越。

回到了家里。

苏爱国也没有再像之前那样长吁短叹，依然热爱着他的象棋。

苏起找到了好工作，后来又结了婚，跟他喜欢的萌萌。

婚后他们有了一对龙凤胎，过完了美好的一生。

平凡而又真实。

看到最后，苏起情不自禁也扬起了嘴角。

这或许也是他本来希望的一生吧？

“怎么样？”

就在这时，苏起耳边传来了一个声音。

第445章 随心而行

苏起循着声音的源头看了过去。

看到了一团鬼影。

“什么怎么样？”

苏起问道。

“还坚持要修复时间线吗？”

鬼影笑着说道。

“不然呢？”

苏起淡淡说道。

“你刚刚看到的那一切，是真实存在并且发生的。”

“第一幕是原本的时间线，你离开了原来的世界，你爷爷包括你的父母家人，都十分伤心。”

“他们直到死都还在等待你的归来。”

“可惜，他们等的是一个永远不会回来的人。”

“而第二幕，就是你所谓的偏离的时间线。”

“你回去了，没有穿越，拥有幸福的一生，家人朋友都没有受到伤害，完美结局。”

“你觉得你更喜欢哪一个结局呢？”

鬼影笑着说道。

“……”

这一次苏起沉默了。

他当然喜欢第二幕的结局。

“你不说话，就是内心已经有答案了，承认吧，你就是喜欢第二幕的结局。”

“而这并不是偏离的时间线，我更喜欢称之为平行世界，在另外一个平行世界的你，还有你的家人，都很幸福。”

“你所谓的修复时间线，就是要把这平行世界毁灭，最后只剩下一个结局，那就是你第一幕看到的结局。”

“你喜欢这个结局吗？”

“不喜欢吧。”

“我也不喜欢。”

“应该没有人喜欢遗憾，还有悲剧收尾。”

“尤其是你，你做的所有事都是在竭尽所能避免遗憾和悲剧。”

“但你现在的行为，就是在亲手缔造悲剧。”

“平行世界没有遗憾，所以你为什么要亲手毁掉这样一个没有遗憾的世界呢？”

鬼影侃侃而谈。

他似乎已经看穿了苏起的内心所想。

每一点都说在了要害上。

苏起的确是不喜欢遗憾和悲剧。

刚开始来到这里，他只想苟着，苟个天荒地老。

反正他拥有无限的寿命，他耗得起，只要耗死了所有人他就无敌了。

但去到长生观以后。

他的想法慢慢发生了改变。

他还是想苟着，但前提是要遵循自己的内心。

一次次的生离死别，不是要让人学会淡漠，学会习惯。

而是要学会珍惜。

回想多年以来走过的路。

苏起也常常会问自己是否偏离了本心。

原本，他只是想要苟着的啊。

但是，人活这一世究竟是为了什么？

就只是单纯地活着吗？

那跟死了有什么区别。

苏起也渐渐明白，他的苟，是为了顺应本心而活。

是在他想要守护的人有难的时候挺身而出。

是在有些事要以悲剧收尾的时候挺身而出。

所以。

他不喜欢遗憾和悲剧。

他希望这世间所有的人或事都能拥有一个圆满的结局。

鬼影见苏起说不出话来。

便又继续说着：“说到你心坎里了吧？”

“他们不是别人，是你的亲人。”

“你想让你的亲人白发人送黑发人吗？”

“你想让他们在一个个夜里哭的死去活来吗？”

“哦，对了，还有你的萌萌，你看看她原本的结局。”

说到这里。

周围的场景又变化，转换到了萌萌的视角。

萌萌就是一开始的那个jk女孩。

画面里的萌萌在苏起失踪以后。

寻找了苏起一辈子，终身未曾婚嫁。

最后郁郁而终。

跟第二幕的结局可以说是天差地别。

“看清楚了吗？”

“你喜欢这种悲剧吗？”

鬼影厉声问道。

“……”

苏起还是不答。

他就站在那里，陷入了沉思。

鬼影一步步朝着他走来，走到了他的面前。

一会化作他爷爷的脸，一会又化作他父母的脸，一会又化作萌萌的脸。

他们都在劝说着苏起。

放弃吧。

回去吧。

他们在哀求着苏起，不要破坏他们幸福的生活。

不要让这些幸福都变成过眼云烟。

在这些脸庞的身后，又出现了一张鬼影的脸。

他在笑，张狂大笑。

神色间尽显得意。

他知道自己赢了。

问心有愧。

一般人都难以跨过这道槛。

能跨过的都不是一般人。

“所以，你还要继续下去吗？”

鬼影又问道。

苏起攥紧的拳头，慢慢松开，面色也从一开始的挣扎，慢慢变得平静。

“对，就是这样！”

“放弃吧！”

鬼影在内心狂欢。

“当然要。”

“继续。”

岂料，苏起却淡淡说出了五个字。

鬼影愣住了。

看到苏起刚才的挣扎，他原本以为自己已经赢了。

“为什么？”

鬼影的声音有些扭曲。

“我是讨厌遗憾和悲剧。”

“但不代表我会选择逃避。”

“或许你说的对，平行世界没有遗憾。”

“但那些都是已经扭曲了的时间线。”

“而被扭曲的时间线，必须根除。”

“因为，我是陆长安的弟子。”

“所以，有些责任我就不得不去扛。”

苏起的声音很平静，像是在述说着跟自己无关的事。

“如果人们都开始相信什么平行世界没有遗憾。”

“那谁还去珍惜当下？”

“我们需要的并不是一个虚无缥缈的梦，而是走好当下的每一步。”

“路，都是自己走出来的。”

“所以，我选择继续！”

“不！你会后悔的！”

“我发誓你会后悔的！”

鬼影在尖叫着。

惨嚎着。

最后化作一缕黑烟消散。

苏起周围的场景在迅速黯淡。

重新回归黑暗。

在此之前，他好像看到了自己的父母还有爷爷奶奶，以及萌萌。

站在画面的另一端，对着自己挥手。

像是在道着别离。

又像是在加油打气。

“对不起。”

苏起在心中默默说道。

随后，画面彻底黯淡了下去。

他又回到了那片奇异的空间内。

前方挡路的黑影已经消失了。

脚下的路依然光亮，延伸向远方。

“怎么可能，他竟然通过了？！”

“看来这小子并没有我们想象的那么脆弱。”

“桀桀桀，好戏才刚刚开始。”

第446章 时光酿

苏起没有停留继续向前。

这一次他走得更踏实了一些。

脚下的路好像没有尽头。

那座只能看到轮廓的山依然笼罩在一片阴影当中。

大概过了半个时辰。

苏起听到前方传来了风铃的叮叮当当声。

他定睛一看，有一团莫大的阴影坐落在道路旁。

当他走近的时候，这团阴影散去。

露出了全貌。

竟然是一个驿站。

牌子上写着：“时光驿站。”

驿站人声鼎沸，有很多坐在这里把酒言欢的人。

语言也都是天南海北。

在驿站外面也摆放着好几张桌子。

此时只空出来一张桌子。

苏起有些不明所以地走了上去。

一名小二连忙从店里跑了出来。

“客官住店还是吃饭？”

小二笑脸相迎。

苏起一时之间竟不知如何作答。

继续向前还是停留在这里？

似乎是看出了苏起的犹豫。

小二露出了了然的神色，笑着说道：“客官应该是第一次来这里吧，那建议您尝尝我们这里的特色菜再继续向前。”

“再往前可就没有歇息的地了。”

“你们这里是怎么收费的？”

苏起问道。

“不贵不贵，一桌子菜也就一千寿元。”

小二忙笑着说道。

“寿元当货币使用？”

苏起有些意外。

这到底是个什么地方？

沉吟了片刻。

苏起决定先在这里停留一下，打听打听情况再说。

苏起落座以后。

小二拿过来一块奇异的石头。

或者说是奇异的石板。

方方正正的一块，正好一个手掌那么大。

“客官，你把手放在上面就行，如果你想尝尝我们这里的特色酒，时光酿的话，可以再额外支付一万寿元。”

小二笑着说道。

“可以先试试吗？”

苏起假装犹豫地说道。

虽然他拥有无限寿元，但是该装的时候还是要装。

毕竟还搞不清楚这里的状况。

这样一个奇异的空间出现了一个驿站，本身就很奇怪。

“抱歉，时光酿太过珍贵，不可以试喝的。”

小二摇了摇头，又劝说道：“不过客官你看起来如此年轻，一万寿元对你来说只是九牛一毛而已，你看那一桌。”

“那一桌的那个老头，他寿元都快用完了还是要来尝我们的时光酿，说明确实有独到之处啊。”

“不瞒您说，这时光酿啊，可以加深对于时间法则的感悟。”

顺着小二手指的方向。

苏起看到了一个头发花白的老者。

这名老者面前摆着三壶酒。

看样子是支付了三万寿元换来的。

此时他的脸色通红，似乎是醉了。

“行，那先给我来一壶吧。”

苏起装作下了好大的决心，咬牙说道。

“好嘞。”

小二嘴角一咧。

然后把石板递到了苏起的面前。

“放上去就行了？”

苏起把手放上去后问道。

“对对对，等待片刻就行。”

小二忙点头。

随后石板亮起了光芒。

苏起在其中感觉到了时间法则的涌动。

很晦涩的时间法则，应该属于比较偏门的那种。

目前他还看不明白。

不过随着这时间法则的涌动，他体内的寿命有一部分也流失了。

可以忽略不计。

并且还会自动补足。

“好嘞，客官您稍等，我这就去给你备菜备酒。”

小二开心收回了石板，转身走了。

苏起坐在这里，四处打量。

他开始凝神去听周围那些人讲的话。

“你们听说了吗？大时山那边又爆发冲突了，听说死伤不少。”

“正常，虚无的势力越来越大了，估计最后的胜者也是他们。”

“不一定，矫正者这边还是有一战之力的。”

“呵呵，矫正者这边都是一帮老骨头了，怎么跟虚无争？就那个什么陆长安，现在不也焦头烂额了吗？”

“大势所趋，虚无的胜利已经不可阻挡。”

“唉，管他呢，今朝有酒今朝醉，就算明天这个世界灭亡了，我们至少今天享乐了。”

苏起听得神情一动。

他听到了师父的名字。

同时也得到了一些关键的信息。

前方的那座山应该叫做什么大时山。

其中又分为虚无和矫正者这两个势力。

听他们的这个意思，矫正者现在的情况不容乐观。

想到这里。

苏起恨不得立马前往。

只是现在切忌莽撞，他便耐下性子继续听。

只可惜后来这些人都不讨论大时山的争端了。

讨论的都是一些风花雪月的事。

就在这时。

小二端着菜走来了。

他从托盘上取下了三菜一汤，再有一壶巴掌大小的酒。

“客官请慢用，如果还想再点的话可以叫我。”

小二笑着说道。

“好。”

苏起点了点头。

这三菜一汤都是很寻常的家常菜。

看不出什么特别的地方。

苏起拿起筷子，吃了一口之后才发现不同。

这菜里面竟然包含了浓郁的时间法则。

“什么情况？连菜都有时间法则？”

苏起愣了一下。

然后开始细细品味起了其中的法则之力。

可惜，都是他已经掌握的法则。

于是他又看向了那壶酒。

苏起打开了这壶酒，一股浓郁的酒香瞬间就飘了出来。

就连酒香之中也包含着时间法则。

苏起有些期待地喝了一口。

美酒入喉。

该怎么形容这一口？

就好像喝下了一整段岁月。

无数的记忆和画面在苏起的脑海里闪过。

那些被他遗忘在细小零碎里的时光在此刻都涌上了脑海。

就好像是人生从头开始了一遍。

一直走到了现在。

“这就是时光酿吗？”

“好神奇。”

苏起放下了酒壶。

眼中有着怀念之色。

“喂，这位道友，可以给我喝一口吗？”

就在这时候，苏起耳边传来了一个苍老的声音。

苏起扭头一看，竟然是邻桌的那个老头。

之前小二指的那个老头。

“你说这个？”

苏起扬了扬手里的酒壶。

“对对对，就是这个。”

老头忙点头，眼睛里写满了渴望：“我已经没有更多的寿元去换了。”

“但这也是我用寿元换的。”

苏起淡淡说道。

“求你了，我就喝一口。”

老头一脸乞求。

“那我问你几个问题吧，如果你能回答，这酒就归你了。”

苏起笑着说道。

第447章 喝完这杯酒，就莫再回头

“好好好，您问，我一定知言无不尽，知无不言。”

老头连忙说道。

足以见得这酒对他的杀伤力有多大。

苏起整理了一下语言，然后问道：“首先我想问的是，这里是什么地方？”

“你居然不知道，那你怎么进来的。”

老头愣了一下，然后似乎意识到自己问的太多了，又连忙解释道：“这是大时山外围，所有想要去大时山的人都会来到这里。”

“大时山是什么？”

苏起又问道。

“大时山就是大时山啊…”

老头注意到苏起的脸色有些变化，又连忙改口：“其实大时山就是时间长河的起源地，甚至早在盘古开天地之前就已经成型了。”

“诸天万界的时间都从这里起源，这就是大时山。”

“我刚刚听到有人在说大时山有什么虚无和矫正者，这是怎么一回事？”

苏起点了点头，又接着问。

“这个…”

老头犹豫了一下，又看了看苏起手中的酒，然后说道：“也没什么不能说的，既然你来到了这里迟早都会知道的。”

“时间长河从洪荒时期到现在，其实并不是没有出现过差错。”

“这时候矫正者就出现了，他们要矫正偏离的历史，保证时间长河稳定运行。”

“而虚无这个组织出现的时间并不算太久。”

“他们的主要目的就是偏离历史，制造出无数的时间线，最后让时间长河崩溃。”

“时间长河若崩溃，那么诸天万界的时间都会乱套，所有的历史都会变成虚无，再也不存在时间的观念。”

“虚无这个组织认为，没有时间了，生命就会永恒，没有秩序才是最好的秩序。”

“刚开始虚无这个组织被矫正者压制，直到后来矫正者中有大能背叛，虚无这个组织便飞速发展了起来。”

“发展到现在，虚无已经稳稳占据上风，在时间长河中搅风搅雨，制造出了无数的时间线，我估计啊，不用多久，他们就要成功了。”

老头的话，让苏起陷入了沉思。

他之前一直不明白矫正历史是怎么一回事。

现在他有些明白了。

如果需要矫正历史，修正时间线，那就需要来这大时山。

这里是时间的起源。

修正，要从源头做起。

“道友，你还有没有什么要问的？”

老头看到苏起在思考，小心翼翼地问道。

眼睛还不时瞄向苏起手中的那壶酒。

“所以来到这里的人都是为了大时山而来？”

苏起又问道。

“应该是吧，能来到这里的人都是对时间法则有一定造诣的人，但是目的各有不同。”

“不瞒你说，老头我啊，早些年也是矫正者的一员，只可惜我败了，一败涂地。”

“道心破碎，时间法则崩溃，我现在就像是一个孤魂野鬼，进退不得。”

说到这里的时候，老头有些自嘲。

听到这里。

苏起把酒递了过去。

“谢谢道友，谢谢道友。”

老头接过酒，通红的脸庞更多了一抹红润。

拿起来便喝。

或许对于他而言，醉生梦死才是最好的解脱。

“你说你是矫正者的一员，那你认识陆长安吗？”

苏起问道。

“陆长安？”

老头自嘲地笑了一声：“陆长安谁不认识？矫正者若不是有陆师撑着，早被灭了。”

“只可怜他摊上了我们这么一群废物队友，否则的话，又怎么会落得如今的下场？”

“他怎么了？”

苏起有些紧张地问道。

“倒也没什么，只是矫正者现在基本靠陆师一人撑着，时间长河从来不是靠一人就能修正的，我估计他也撑不了多少年了。”

“虚无那帮人知道正面不是陆师的对手，但他们人多啊，时间长河现在每天都在诞生上百万条偏离的时间线，陆师一人终究精力有限。”

老头又喝下一口酒，眼中有着迷茫之色：“我钻研了一辈子的时间法则，被人叫了一辈子的天才，最后却是如此废柴。”

“真是天意弄人啊。”

“你的意思是，矫正者现在只有陆长安一人了？”

苏起深吸了一口气。

“当然不止一人。”

老头摇了摇头然后说道：“但其他人太弱了，对于时间法则的理解也粗浅，他们一天能修复一千条时间线都算好了。”

“最关键的是还有虚无的人捣乱，所以现在矫正者是内忧外患。”

“道友，感谢你的酒，我也想好了，喝完这杯酒，我就不回头了。”

“我即便是死，也要死在时间长河崩溃以前。”

“那是我拼死守护过的地方。”

老头仰起头，将手中的酒一饮而尽。

随后遥遥看向远处的大时山，眼中的迷茫散去，只剩下无穷的战意。

“你准备去大时山？”

苏起问道。

“是，就算我现在道心被毁，但我实力尚存。”

“反正老子也就剩下十年不到的寿命了，还怕什么？”

老头哈哈笑道：“道友保重，我走了！”

“等等。”

苏起叫住了老头。

“还有什么事？”

老头转过头问道。

“不如再来一壶酒？”

苏起笑道。

老头的喉结滚动了几下，明显有意动之色，但还是犹豫道：“道友，那酒好是好，就是太贵，一万年寿元，不值当。”

“你还年轻，这寿元不是这样花的。”

“那你还买了三壶酒?”

苏起打趣道。

“咳咳。”

老头老脸一红，梗着脖子说道：“我那是想要找回粗心，喝完三壶酒，我回顾了自己的一生，我才明白自己想要的是什么。”

“生的光明，死的伟大！”

“没事，那就权当再回顾一下，更坚定一下你的决心，小二！”

苏起扭头喊了一声。

小二一路小跑了过来，笑着说道：“客官有什么吩咐？”

“再来两壶时光酿！”

苏起说道。

“好嘞！”

小二递出石板，笑的很开心。

苏起又支付了两万年寿命。

看得老头一脸惋惜：“唉，你说你有这两万年寿命做什么不好，非要用来喝酒。”

“真真是太浪费了。”

说罢一屁股坐到了凳子上：“不过已经花了就没什么好说了，喝！喝个痛快！”

第448章 全都带走

不大一会。

小二又送了两壶酒来。

苏起与老头一人一壶。

“道友，这杯酒我敬你的，感谢你。”

老头这次不舍得再抱着酒壶喝，而是倒在了杯子里。

双手举杯一脸认真地说道。

“不客气，相逢即是缘。”

“何况，我们还那么有缘。”

苏起笑道。

他也倒了杯酒，与老头碰杯。

一杯酒下肚。

两人好像又熟识了许多。

“对了，道友，你这次来大时山是为了什么？”

老头喝开心了，带着点醉意问道。

“修复时间线。”

苏起笑吟吟地回答道。

“哦，修复时间线啊，这个好，这个…”

“什么？！修复时间线？！”

老头原本还在附和，忽然意识到不对劲，猛地瞪大了眼睛：“怎…怎么个事？”

“你是想要加入矫正者？”

“算是吧。”

苏起点了点头，然后说道：“时间长河因为我多出了几条时间线，而我就是来修复它们的。”

老头面色忽然变得严肃起来：“你老实跟我讲，你是不是虚无的人？”

“你怎么会这么觉得？”

“我当然不是啊。”

苏起哑然失笑。

“我也觉得不像，虚无的那群人都是些眼高于顶的疯子，怎么会像你这样。”

老头摇了摇头，然后说道：“如果你是想加入矫正者的话，身为你的前辈我只能劝你赶紧离开。”

“你现在的修为还太低了，金仙不应该来参与这些事。”

“你知道修复时间线最低要求是仙君起步吗？”

“为什么？不是时间法则到了一定造诣以后就可以尝试修复了吗？”

苏起皱着眉问道。

“哈哈哈，就算你掌握了再高深的时间法则。”

“这种事修为低了也不要掺和。”

“你知道修复时间线有多凶险吗？一不留神可能就会损失数十万年的寿元，可能你刚进去的时候还是个小伙子，出来的时候就变成老头子了。”

“而且虚无的人会来捣乱，那些人最低都是仙君起步的修为，也不乏仙王和仙帝。”

“最为可怕的是，他们还有三个天尊境的强者。”

“所以啊，你金仙修为就不要掺和这些事了，一不小心就嗝屁了。”

老头摇头晃脑地说道。

苏起这才细细打量老头。

之前没看出来他的修为，现在仔细去打量才发现深不可测，他竟然看不出。

“前辈，你是什么修为？”

苏起小心翼翼地问道。

“我？区区一个仙王罢了，不值一提。”

老头摆了摆手说道。

仙王还不值一提？！

苏起感觉这家伙在凡尔赛。

仙王放在仙界那可是一方巨擘。

就连桃花城的城主也不过才是仙王罢了。

“你是不是觉得我在调侃你？”

老头笑道：“其实真没有，在这大时山，仙王真算不得什么。”

“别忘了我跟你说的天尊境，一口气可灭十万仙王，一掌可以拍死上千仙帝！”

“前辈说笑了，仙界哪有那么多仙王仙帝。”

苏起说道。

“怎么没有？”

老头摇了摇头说道：“你以为那些老牌仙王仙帝，销声匿迹是坐化了？”

“我告诉你，他们大多都来了这大时山，就是为了躲避天人五衰，找到永生的秘密。”

“虚无这个组织里面大多也都是这种求永生的人。”

苏起好像明白了什么。

他说道：“那这么说来，仙界那些销声匿迹的天尊都是来了大时山？”

“基本上都是。”

老头点了点头说道：“天尊境强者，那已经是仙界的极限。”

“但是依然逃不过天人五衰，寿命亦有尽头。”

“想要求得永生，就只能勘破时间法则的最终真义，才能真正做到不死不灭。”

“那时间法则的最终真义是什么？”

苏起问道。

“这我哪里知道？”

老头笑道：“目前也没人知道。”

“时间法则太浩瀚了，我们都是求学路上的人，只不过有的人走得快，有的人走得慢罢了。”

在两人交谈之间。

酒不知不觉就喝完了。

“可惜，原本还想带一点在路上喝的。”

老头有些惋惜，然后说道：“好了，我真得走了。”

“我跟你一起。”

苏起站了起来。

“千万别，你去就是送死的，陆师会骂死我的。”

老头连忙摆手：“像你们这种惊才绝艳的年轻人还是多沉淀一下好，等你修为到了仙君境再来吧。”

“前辈，我没跟你开玩笑，就算我们不同行，我也是要一个人去那大时山的。”

苏起摇头说道。

老头认真注视了苏起半晌，严肃道：“你真的想好了？”

“当然。”

苏起点头。

“唉。”

老头长叹了一口气：“那行，我们便一路吧。”

他在心里想着，若这年轻人早个万年来到这里该多好。

那他还要更多成长的时间和机会。

“小二！”

就在这时，苏起又喊道。

“你叫小二干嘛？”

老头愣了一下问道。

苏起对老头笑了笑，没回答。

“诶，客官，有什么吩咐？”

小二跑了出来。

“你这里还有多少时光酿？”

苏起笑着问道。

“大概还有一百来壶，更多的还在酿造当中，客官你要多少？”

小二笑着问道。

“全要了！”

苏起豪气道。

“等等，你疯了？”

老头连忙拉住了苏起：“这可是百万年寿命！”

通常一个金仙大概也就三四百万年的寿命。

“没事前辈，我有数。”

苏起对小二说道：“全要了，没问题吧？”

“没问题，没问题，客官您请。”

小二拿出了石板，笑的很灿烂。

苏起二话没说，直接支付了百万年寿命。

“好嘞，客官跟我来。”

小二带着苏起进入了驿站。

不一会，苏起又空着手出来了，酒已经被他全部装到了小世界里面。

“客官慢走！”

小二在后面热情地说道。

“走吧前辈。”

苏起走到了老头面前。

老头瞪着眼睛上下打量了苏起好一阵。

一般来说，一次性支付上百万年的寿命，一个金仙肯定会衰老许多。

但是苏起一点也没有变化。

不禁让他犯起了嘀咕。

难道自己打眼了。

这小子不是金仙？！

第449章 时间路上的魅影

“还愣着干什么？走啊前辈。”

苏起扭头看到老头在发呆，便说道。

“好，等等我。”

老头回过神来跟了上去。

两人走在这条被时间充斥的道路上，不大一会，驿站暗淡了下去，周围又恢复了一片漆黑。

“道友，你可想好了，此去便再难回头了。”

老头认真说道。

“想好了。”

苏起说道。

“行，你小子也算对我胃口，现在我们重新认识一下。”

老头清了清嗓子说道：“我叫秦玄，不知道友名号？”

“苏起。”

苏起回答道。

“好耳熟的名字。”

秦玄细细品味着这个名字，总感觉在哪里听过。

不过一时之间就是想不起来了。

“不管怎么说，我俩有缘，只可惜这么多年我早就一穷二白了，不然倒是可以给你送点见面礼。”

秦玄叹了口气说道。

“见面礼就不用了。”

苏起笑着说道：“秦前辈，给我讲讲陆长安的故事吧。”

“陆师。”

秦玄露出尊敬之色：“他的传奇太多了。”

“他是散修出身，当年刚飞升之时，因为天赋太过强大差点被人炼成人丹。”

“后来他打碎了那人的丹炉，脱困而出，一消失就是千年。”

“千年之后陆师再出现的时候正值仙界天骄大比，他硬生生把各大宗门，甚至仙庭的天骄都给打服了，成功摘得魁首。”

“那一年对于仙界所有的天骄而言都是耻辱，陆长安这个名字也正是那时候名扬整个仙界。”

“所谓木秀于林风必摧之，陆师一路走来碰到过不下百次我们看来必死的危机，但是他都挺过来了，并且越战越强。”

“最为出名的一战当属九天玄池那一战，陆师以仙王巅峰的修为硬撼当时排名第八的仙帝，最后竟还赢了。”

“此后便再没人敢招惹陆师了。”

“我年轻的时候也想成为陆师那样的天骄，只可惜……”

秦玄喋喋不休地说着。

苏起就在一旁听。

听到精彩处他忍不住也扬起了嘴角，有种与有荣焉的感觉。

他还记得在长生观的时候。

师父总说自己有多么多么厉害，还会讲一些玄之又玄的东西，那时候苏起以为他是在吹牛。

“好家伙，师父你这经历放在别的小说里面妥妥的主角模板啊。”

苏起在心中暗暗想着。

“对了，你是怎么知道陆师名字的，现在仙界知道陆师全名或者身份的人已经不多了。”

这时候，秦玄又问道。

“因为，他是我师父。”

苏起笑吟吟地说道。

“哦，师父啊…等等，师父？！”

秦玄猛地瞪大了眼睛，似乎有些难以置信：“你说陆师是你的师父？！”

“对啊。”

苏起点了点头。

“你叫苏起。”

“你说陆师是你的师父。”

“那你…”

秦玄的眼睛再次瞪大。

“我想起来了！”

“你是苏起！”

“陆师的关门弟子！”

秦玄像见了鬼似的：“可是为什么你比陆师说的早来了那么些年。”

“不然的话我也不至于认不出你来。”

“师父说过我会来？”

苏起好奇道：“那他有没有说我具体什么时候到？”

苏起知道师父会算卦。

但是看样子这次师父算错了，自己提前到了。

“按照修为来说的话，你至少要达到仙君境才会到这里。”

“但是你竟然金仙境就来了。”

秦玄的面色变得十分严肃:“这其中肯定有问题，所以你不能再去大时山了，你得回去！”

“陆师说过，你是这场大灾难里唯一的变数，如果你出了意外，时间长河就真没救了。”

“你也说了我是变数，所以师父才测不准嘛，这一趟我是必须要去的。”

苏起摇着头说道。

“不，你不懂，大时山的恐怖远在你的意料之外，如果虚无的人发现了你的身份，肯定会不惜一切除掉你。”

秦玄认真说道:“所以，回去吧，等到仙君境以后再来，到时候的你才有资格去修复时间长河。”

“这也是为了你的安全着想。”

“若我此行回去了，我那个世界会延伸出更多的时间线，若等到时间线全都交织，那一界就会灰飞烟灭，从时间长河里永久消失。”

“那样我会后悔一辈子。”

“所以，此行我必须要去。”

苏起也认真说道。

那一界，有他在乎的朋友，有他在乎的长生观，还有他在乎的清溪城人民。

他答应过师父要守护好那里，如今因为自己的错误导致了世界混乱。

无论如何，苏起也不会放弃。

看到苏起如此坚持，秦玄长叹了一口气，然后说道:“那好吧，你跟紧我，若有什么危险，你不用管我，第一时间就逃！”

“好。”

苏起点头同意了。

两人继续向前。

或许是因为知道了苏起的身份，所以一路上秦玄都很紧张。

似乎很怕突然跳出来一个人把苏起给嘎了。

“没必要这么紧张吧，秦前辈。”

苏起有些好笑。

“当然有这个必要！”

秦玄说道。

“咦？这小子怎么还找了一个同行者，看来他还是有点小聪明在身上的。”

“嘿嘿，找了一个道心破碎的废人，这小子没什么眼光啊。”

“道心破碎的人进不来出不去，只能像孤魂野鬼一样游荡在这条时间路上，直到最后死去。”

“我对这老头有点印象，当年也意气风发过，一鼓作气就抵达了那座山。”

“世道变了，桀桀桀…”

苏起的耳边又传来了那些黑影的声音。

于是他问道:“前辈，你能听到什么声音吗？就是道路两旁有无数的黑影，他们会说一些话。”

“但是仔细去听又发现没有了。”

秦玄脸上露出不屑之色:“你不用搭理他们。”

“这些黑影都是一些连大时山都没到过的人，死在了这时间路上。”

“死后的怨念化作了时间魅影，企图扰乱他人的心智，也死在这时间路上，死后就成为像他们一样的鬼东西。”

“等你到过大时山，这些东西便再也看不见，听不见了。”

第450章 秦玄的身份

听了秦玄的话。

苏起点了点头。

本身他也没有把这些鬼东西的话放在心上。

现在知道了他们的真实身份以后，便更不怕了。

两人一路向前。

那座在阴影之中的大山始终看不真切。

“秦前辈，我们还要走多久？”

苏起又问道。

“不用走多久，过了这个驿站，再走上几个时辰就到了。”

秦玄回答道。

苏起注意到，越往前方，秦玄脸上的表情就越犹豫。

有一种近乡情怯的感觉。

其实苏起也能够理解他的感受。

堂堂一个仙王，战败以后这么多年都游荡在这条黝黑的时间路上。

没有方向。

只能等待生命的流逝。

甚至不惜花寿命去醉生梦死。

若不是他想通了，估计现在还在那驿站里，等待时间耗尽。

“秦前辈，再小酌一壶？”

苏起拿出了一壶酒，笑着说道。

“不能喝了，不能喝了。”

秦玄连忙摆着手，眼中虽有渴望之色，但还是坚定拒绝:“我得保护你。”

“这不冲突。”

苏起把酒硬塞给了秦玄。

秦玄接过酒，收了起来:“行，那我就先留着，等到我们安全了再喝。”

“好。”

苏起笑着点了点头。

秦玄也有自己的坚持。

两人又走了一段路。

突然，在两人的前方又出现了一个人。

这个人背对着他们，一动不动。

“等一下，我去看看。”

秦玄连忙叫住了苏起。

随后他警惕地朝着前方走去。

待看清楚这人以后，他松了口气，对苏起招了招手:“快走吧。”

苏起走了上去。

看到了这人。

这是一个中年人，此时双眼空洞，看不到丝毫生气。

就像是一个木桩似的杵在那里。

“这是什么情况？”

苏起问道。

“他的时间耗尽了。”

秦玄叹了口气:“在这条路上，会有许多这样的人，他应该刚死去不久。”

“等到三月以后，他就会化作这时间路上的一块土，若还有怨念，大概率就会变成时间魅影。”

“走吧。”

苏起又看了一眼中年人。

他看着大时山的方向，似乎颇为不甘。

只是他再也没有时间了。

苏起感觉心情有些沉重。

两人继续向前。

如秦玄说的一样，他们在路上又碰到了许多这样时间耗尽的人。

这些人都是死去没有超过三月的。

他们都有一个共同点，那就是望着大时山的方向。

大多数人的眼中都颇为不甘。

“别看这大时山就近在眼前，但有些人永远也无法走完这段路。”

“大时山并非人人都能抵达，这考验一个人的道心和对时间法则的理解。”

“所以有的人穷其一生也难以抵达大时山，而有的人花上好几个时辰就可以到达那里。”

秦玄说道。

“原来如此。”

苏起点了点头。

他刚才还在想着，为什么这样一截路，有些人走到死也走不到大时山。

原来这其中还有这样的考量。

“桀桀桀，听到那个老头说得什么吗？”

“他自己不也是个道心破碎的废人，竟然还好意思评论别人，他不会以为自己还能到达那座山吧？”

“嘿嘿，当他发现自己再也到不了那座山的时候，会不会绝望地当场自杀？”

“死了也好，他死后肯定会成为我们的一员，到时候我们再肆意嘲笑他。”

一些不和谐的声音又在苏起的耳边传来。

他神色一动。

看向了秦玄。

虽然这些魅影主要的作用就是扰乱人的心智。

但是他们曾经都是追寻梦想的那批人。

所以对于这片地域的理解肯定是在他之上的。

秦玄的道心破碎，规则也破碎了。

那他会不会像这些人一样，再也无法抵达大时山？

苏起内心隐隐升起担忧。

似乎是察觉到了苏起的面色有异。

秦玄笑着说道：“你不用担心，你是陆师的弟子，能在金仙境就到这里，那你肯定是能够抵达大时山的。”

“多谢秦前辈。”

苏起笑了笑。

“谢什么，算起来我们还是同门师兄弟。”

秦玄笑着说道：“虽然我跟陆师没有师徒之名，但是总有师徒之实，这么算起来的话，你甚至还要叫我一声师兄。”

“那我就叫你秦师兄好了。”

苏起笑着说道。

“好好好，秦师兄好。”

秦玄忙笑着说道。

“秦师兄，你是什么时候进入这秘境的？”

苏起问道。

“我进入的时间比较久远了，应该已经超过十万年了。”

秦玄眼中露出怀念之色：“其实这里面什么都好，就是容易想家。”

“唉，只可惜我再也回不去了。”

苏起安慰道：“秦师兄，世上无难事只怕有心人，等你恢复对于时间法则的掌控，不也还能回去吗？”

“没时间了。”

秦玄苦笑着摇了摇头：“我只有十年的寿命了。”

说到这里，秦玄像是想起了什么，从自己腰间取下一块玉佩：“我也没什么好送你的，这块玉佩你拿去，若有一天需要助力，你就带着这块玉佩去秦家。”

“见此玉佩如见我本人，他们一定会竭尽全力助你。”

听到秦玄的话。

苏起念头一动。

秦家？

是仙庭那个秦家吗？

如果真是的话，那这秦玄的来头有些大啊。

想到这里，苏起问道：“秦师兄，你说的这个秦家是仙庭的那个秦家吗？”

“正是。”

秦玄点了点头，神情有些骄傲。

“那你认不认识秦千函？”

苏起又问道。

秦千函故意放了一个假消息给自己。

这件事苏起还记在心里。

“秦千函？”

秦玄皱着眉头想了片刻，随后摇头说道：“没有听说过，怎么，她也是我秦家人？是不是跟师弟你产生什么矛盾了？”

“有一点小摩擦。”

苏起笑着说道。

“这样，师弟你如果出去以后发现她是秦家人，那你随便打，随便罚！”

秦玄忙说道：“见到我这玉佩，没人敢不配合你！”

“好，那就多谢秦师兄了。”

苏起笑着点了点头。

有了这玩意。

相当于是有了尚方宝剑。

秦千函，你这女人给我等着。

我倒要看看你为什么骗我？

第451章 近还是远

当然。

苏起只是想一想。

真让他去找秦千函的麻烦，他没有那个功夫。

目前主要的还是修复时间线。

以及提升自己的实力。

自己接触到的事好像越来越危险了。

实力跟不上，走到哪里都只能是负累。

又走了大半个时辰。

苏起终于碰到了第二个拦路的阴影。

这个阴影相比于自己遇到的第一个阴影来说要高大了许多。

它挡在前方一动不动。

苏起看到秦玄径直走了上去，然后穿过了阴影。

出现在了道路的另一侧。

苏起知道，秦玄应该是看不到这个阴影。

也不知道是因为他曾经到过大时山还是因为道心破碎的原因。

苏起深吸了一口气，也走了上去。

在他接近阴影以后。

这阴影陡然放大。

瞬间把苏起给包裹了进去。

当他眼前再次有光亮的时候，他竟然已经回到了长生观。

这里已经血流成河。

在道观门口立了一张龙椅。

没错，就是龙椅。

还是九爪真龙的那种。

此时一个英俊至极的男人翘着二郎腿，撑着自己的脸，正一脸玩味地看着自己。

而苏起也看着他。

两人都没有说话，但是战意在燃烧。

这男人不是别人。

正是苏起自己。

只是龙椅上的那个苏起，看起来要比苏起邪性了许多。

整个人透着一股子张狂劲。

“你想抹除我？你觉得你配吗？”

龙椅上的那个苏起说话了。

苏起没有答话。

而是看着血流成河的长生观，表情前所未有的平静。

他看到了好友们的尸体堆砌在一旁，惨不忍睹。

“这些人都被我给杀掉了。”

“很快你也要成为他们当中的一员。”

龙椅上的苏起邪魅笑着。

苏起面色平静看向了他，随后脚下一蹬。

“想动手？在这里你的全身灵力均无法动用，我们都是全身灵力化，你拿什么跟我打？”

“哈哈哈…”

龙椅上的苏起刚笑了两声，忽然脖子像是被卡住了。

他双目圆瞪，像是见了鬼似的。

“轰！”

地面被苏起蹬出一个大坑。

几乎瞬间就来到了他的面前。

“嘭！”

苏起出拳了。

龙椅上的苏起抬手硬接了他这一拳。

“轰隆！”

然后龙椅崩碎，连带着那个张狂的苏起一同被砸进了地里。

“怎么可能！”

“你的肉身怎么会比我强大那么多！”

地里的苏起疯狂嘶吼。

苏起面无表情，一拳接着一拳砸下。

拳头像是暴雨一样落下。

“轰隆轰隆轰隆！”

一个巨坑出现了。

苏起的拳头越挥越快。

地里的苏起甚至都反抗不了一下。

很快，地里的苏起被打的灵力散尽，惨叫着被砸成了肉泥。

我杀我自己。

一点不带手软。

苏起深吸了一口气，微微跳动的太阳穴显示了他此刻的不平静。

“轰！”

下一秒，重归黑暗。

他重新回到了那条时间道路上。

秦玄正一脸紧张地看着他。

“师弟，你没事吧？”

秦玄看到苏起恢复了意识，连忙说道。

“没事。”

苏起长舒了一口气：“解决了一个拦路的黑影罢了。”

“第一次来到这里是要碰到这些东西，等你到了大时山就好了。”

秦玄松了一口气：“不过你下次再碰到黑影之前可以跟我先说一声，我有应对的策略。”

“好。”

苏起点了点头。

这时阴影之中又传来了那些不和谐的声音。

“哇，没想到这小子有点厉害啊，第二关竟然过得这么轻松。”

“能这么快通过第二关，说明他一定有无法被复刻的本领。”

“桀桀桀，事情开始变得有趣了，只有这种天才的陨落才能让我感受到快感！”

“不能真让他到了那座山吧？这不过是一个金仙罢了，以前可从没有修为这么低的修士进来过。”

“肯定到不了，信我！”

……

苏起和秦玄再次向前。

又过了两个时辰。

苏起发现眼前的那座山已经近在眼前。

虽然还是看不清楚它的样貌，但是明显能够感觉到距离更近了。

“奇怪，以往走了这么久，大时山或多或少会近许多，如今怎么还是如此遥远。”

这时，秦玄的声音在苏起身边传来。

苏起看向他。

秦玄一脸的迷茫之色。

“桀桀桀，这个老头还没有意识到，自己永远也到不了那座山了。”

“他的那番演讲倒是挺动人的，可惜，他没有意识到自己是个废人了。”

“嘿嘿，跟我们这些废人一样，仙王又怎样？”

耳边的那些声音不停传入苏起的耳朵里面。

他在心里叹息了一声。

恐怕让这些时间魅影说中了。

秦玄再也到不了大时山了。

只是他还没有意识到这一点。

苏起也不知道该怎么告诉秦玄这件事。

“没事，我们继续走，可能是因为我太久没来大时山，所以记错了。”

秦玄这时又笑着说道。

苏起便又跟着他继续向前。

这一次，好长一截路他都没有碰到拦路的黑影了。

眼前的那座神秘的大山越来越近，越来越近。

近到那种耸立天地的压迫感都能清晰的被感觉到。

但与此同时。

秦玄已经感觉到不对劲了。

“为什么感觉大时山越来越远了。”

“不对劲，不对劲，不应该是这样的。”

“大时山为什么会越来越远…”

说到最后，秦玄忽然停下了脚步，眼中的迷茫正在一点点散去。

苏起也跟着停了下来。

兴许，秦玄已经意识到什么了吧？

苏起在心里想着。

秦玄站在原地，望着那座离他越来越远的大时山，脸上忽然露出了苦笑。

“师弟，我知道了。”

“知道什么？”

“大时山是不是离你越来越近了？”

秦玄转过身，盯着苏起的眼睛。

“是。”

苏起沉默了一会后，点头说道。

“我就知道。”

秦玄像被抽空了一身的力气，跌坐在地：“我早该想到的，我原本以为还能回去。”

“回不去了…”

“回不去了…”

“我再也回不去大时山了。”

“从山离我越来越远我就知道，它肯定是离你越来越近了。”

“当年的她，也是这样…”

第452章 拦路虎

秦玄像是失去了所有信念。

呆坐在地上。

嘴里喃喃说着一些:

“我就知道。”

“我早该知道。”

之类难懂的话。

对于他而言，好不容易提振起信心再次前往大时山，需要莫大的勇气。

而当现实的重锤击碎幻想以后，剩下的只有无尽的迷茫。

“秦师兄。”

这时苏起轻声说道：“不必失望，就算再也到不了大时山。”

“但你做过的贡献依然会在历史中熠熠生辉。”

秦玄嘴角满是苦涩的摇着头：“师弟，你不会明白的。”

“对于我而言，就像是家回不去了。”

“都怪我，怪我当初因为那场惨败就郁郁寡欢。”

“拒绝了所有的人好意，执意离开了大时山。”

“现在我即便是想回也回不去了。”

“我本以为一切都还能重来，我总以为机会无限。”

“现在我明白了，但，太晚了。”

说到这里。

秦玄眼中的后悔之色几乎要溢出来。

他深吸了一口气，从地上站了起来，笑着对苏起说道：“师弟，继续向前吧，去到大时山，那里才是你发光发热的地方。”

“废物就是矫情。”

就在这时，一道尖利的声音传来。

响彻了这片空间。

苏起面色一变。

这声音是从大时山传来的！

他看到一个人影从大时山的方向飞了出来。

落在了他们前方不远处。

这时候可以看清楚他的样子了。

是一个胖子。

白白净净的胖子。

他的衣服都快要被撑破了。

那双眼睛很小，小到即便睁大了最大，看上去还是像闭着眼睛一样。

秦玄也看到了胖子，他的眼神变得严肃。

因为在胖子的胸前佩戴着一个徽章。

徽章上是一团紫色的漆黑。

那是虚无的标志。

这个胖子是虚无的人！

“嘿嘿，看来你认出我的身份了，秦老狗。”

胖子嘴角一咧说道。

苏起也警惕起来。

这胖子说话不客气，实力他也看不透。

“这是你们矫正者的新人？一个金仙也敢来到这里，实在是可笑。”

胖子上下打量了苏起一眼，阴恻恻地笑道。

“你能睁开眼睛说话吗？”

就在这时候，苏起忽然说了一句。

“老子已经睁到最大了！”

胖子忽然激动。

“死胖子，你不过区区一个仙君，哪里来的底气？”

秦玄沉声说道。

“仙君又如何？”

胖子的注意力重新回到了秦玄的身上，他阴恻恻地笑道：“你可别忘了这是在哪，你一个道心和时间法则都破碎的人，怎么跟我斗？”

“还有这金仙小子。”

“有我在这里，你们矫正者一个都别想活着进入大时山！”

“死！”

说到这里。

胖子猛地抬起手。

这一瞬间，时间路上泛起了阵阵土黄色的光。

这些光携带着浓郁的时间气息要将苏起和秦玄吞噬。

“是加速生命流逝的法则。”

苏起瞬间便感受出来了。

秦玄忙喊道：“师弟快退！”

他如今只剩下十年的寿命，被这一卷很有可能就地坐化。

但是秦玄没有怂。

直接来到了苏起身前，将他推了出去。

他要用生命来拖延！

苏起连忙掐诀，他的时间法则透体而出，将这时间浪潮挡在了半空之中。

一时之间，天地静止。

那股法则气息距离秦玄只有一拳不到的距离被挡了下来。

“师弟，你对于时间法则的领悟居然如此之深。”

秦玄眼中露出意外之色。

这胖子虽然只是一个仙君，但是对于时间法则的感悟显然是很强的。

苏起竟能够挡下，实在让他感到意外。

要知道时间法则这种东西，一般来说跟年龄和修为呈正比。

而苏起对于时间法则的掌控显然已经超过了本身修为。

那名胖子也有些意外。

紧接着升起了一股强绝的杀意。

这个小子还这么年轻就掌握着如此高深的时间法则。

绝不能留！

否则的话必成大患！

想到这里。

胖子不再留手。

他的瞳孔在刹那间变作虚无，只剩下一片空洞！

紧接着狂暴的时间法则犹如浪潮，从胖子的体内汹涌而出。

这狂暴的时间法则带动了时间路上的时间法则。

卷起了一阵风暴！

在这风暴里，苏起感受到了汹涌流逝的时间。

可能胖子也看出了秦玄的寿命即将走到终点，他要先把秦玄除掉！

否则的话他一个仙君正面跟仙王对上，没有丝毫的胜算。

“快走吧师弟，我来拖住他。”

秦玄沉声说道。

这一刻，他身上爆发出了仙王的气势。

铺天盖地的气息朝着胖子席卷了过去。

但是在这强盛的气息之中可以感受到强烈的衰败气息。

秦玄已经天人五衰末期！

最后十年的寿命，让他仙王的实力也大打折扣。

但即便是这样，仙王依然不是仙君能够碰瓷的。

“哈哈哈，急了？”

“你打不到我的，去死吧，秦老狗！”

胖子张狂大笑。

他的身影开始变得模糊，一会东一会西，让秦玄根本无法锁定。

“若是我道心和规则未曾破碎之时，你这种废物老子一指抹杀！”

秦玄心中暗恨。

“现在说这些有什么用？”

“你若还是巅峰状态，你以为我会来跟你打！？”

“哈哈哈，风烛残年就该找个地方乖乖等死，现在我要让你尸骨无存！”

胖子的声音虚无缥缈。

从四面八方传来。

他是用时间法则遮蔽了自己的气息。

让秦玄无法锁定。

苏起眼中露出若有所思之色。

之前的他虽然对于时间法则的掌控还不错，但是却无法使用的炉火纯青。

这些常年生活在大时山的人，对于时间法则的感悟的确有其独到之处。

见苏起还在原地不动。

秦玄有些着急：“师弟你快离开！否则等我时间耗尽，你难逃魔手！”

“走？往哪里走？”

“走不掉的，嘿嘿嘿。”

苏起身后出现了一堵土黄色的透明墙。

也是由时间法则组成。

苏起能够感觉到，那是凝滞的世间法则。

接触那堵墙的所有事物都会被时间暂停。

“有意思，竟然还有这么多样的用法，长见识了。”

苏起在心中说道。

第453章 重置，循环

以前只有他自己一个人钻研。

总觉得少了点什么。

现在胖子肆无忌惮地使用时间法则，给苏起打开了许多新思路。

原来时间法则还能这么用？

时间风暴无法被仙元阻挡。

秦玄只能不停向后退。

只可惜，他们的后路已经被胖子给封死了。

“只能背水一战了。”

秦玄的眼神变得坚定。

他那副衰老的躯体爆发出了刺眼的金光。

他要燃烧最后的十年寿命，将这胖子斩杀！

“秦师兄，先不要着急，让我试试。”

这时，苏起忽然说道。

秦玄愣了一下，随即说道：“他这时间法则很厉害，师弟你可以吗？”

“我试试。”

苏起嘴角一咧。

“循环！”

他轻轻打了个响指。

霎时间。

整个时间路都出现了片刻的停滞。

随后时间倒退到了几分钟以前。

胖子一脸懵逼地站在两人面前。

他刚刚施展的时间法则呢？

怎么都消失了？！

秦玄也很震惊，苏起这是用他的时间法则消融了对方的时间法则。

这种情况属于降维打击！

一个掌握着高等时间法则的人，对一个掌握低等时间法则的人实施的降维打击！

可是苏起才金仙啊！

一个金仙掌握着比仙君还厉害的时间法则？

这可能吗？

“前辈，揍他。”

苏起提醒道。

秦玄这才回过神，快如闪电朝着胖子攻了过去。

这时胖子也回过了神。

他再次施展时间法则，卷起了时间风暴！

一时之间又把秦玄拦在了外面。

“刚刚是大范围的时间重置。”

“那我现在小范围的时间重置是否可行？”

苏起升起了一个念头。

然后又一个响指：“循环。”

这次他重置的是胖子身边的时间。

原本拦住秦玄的时间风暴在这一刹那间又消失了。

胖子又一次回到了原地。

“揍他，秦师兄！”

苏起的声音至身后传来。

秦玄再次攻了上去。

胖子还想跑，但是下一秒他的时间又被重置了。

“草！”

胖子怒骂一声。

如果不是秦玄牵制着他，他岂会这么轻易让苏起用出时间法则来？

“死！”

秦玄蕴含着仙王之力的拳头轰在了胖子胸口。

“噗！”

胖子顿时被轰飞了出去。

尽管秦玄的实力不足巅峰时期十分之一。

但还是差点给他秒杀了。

下一秒。

胖子的身影忽然从空中消失。

“重置。”

苏起又淡淡吐出二字。

刚刚消失的胖子又出现在了原地。

但是身上的伤已经消失了。

秦玄乐了。

又是一拳轰了上去。

胖子再次重伤。

他再次逃跑。

又一次被重置。

“前辈，积蓄力量，争取一下秒杀。”

苏起说道。

他不会让胖子逃走，因此不惜一次次重置他的时间。

“明白了。”

秦玄开始积蓄力量。

胖子都快要崩溃了。

就好像被人打成重伤以后，他又把你救回来，接着又把你打成重伤。

这简直就是折磨。

对精神上的折磨！

胖子从没有想过，自己竟然会被一个金仙玩弄于股掌之中。

“轰！”

接着，他瞪大了眼睛。

看到秦玄的双手捅穿了自己的身体。

紧接着一股强绝的仙元爆发，让他的元神刹那间灰飞烟灭。

“死…了？”

“我…死了？”

胖子低下头，看着插在胸口的那双手，眼睛中流露出难以置信之色。

然后便灰飞烟灭了。

这一次是真的灰飞烟灭，苏起没有再重启时间。

苏起松了口气。

抹了抹额角的汗。

频繁使用时间法则对于他本身的损耗也是比较巨大的。

还好，这胖子被解决了。

“师弟，你刚刚使用的那招是什么时间法则？”

秦玄走了过来，一脸惊奇地看着苏起。

他之前也没有掌握过这种类型的时间法则。

“我叫做重置，或者循环。”

苏起想了想说道。

“简而言之，就是把那片空间的时间重置，让它陷入循环之中。”

“循环，重置。”

秦玄点着头，喃喃说道：“很厉害，这胖子还没反应过来怎么回事就被我们给弄死了。”

“如此一来便不用害怕他去通风报信了。”

“师弟，你听我说，进入大时山以后，你一路向东，路上不管碰到什么事都不要去管。”

“只要在东边看到一处桃林，那就到地方了。”

“你是陆师的关门弟子这个消息，不要轻易透露给其他人，即便是矫正者组织内部的人也不要说，我怀疑内部有虚无的人。”

“当年那一战，我便是被算计了，只可惜这么多年都没有查出来到底是谁。”

秦玄再三叮嘱苏起。

一定要对自己的身份保密。

“行，我知道了。”

苏起点头说道。

“那就此别过，你赶紧去大时山吧，以免又出现什么状况。”

秦玄催促道。

“好。”

苏起走了两步，停了下来，然后转过头说道：“秦师兄，你不要放弃，等我找到师父，说不定还能有办法让你恢复。”

“不要麻烦陆师了。”

秦玄笑着说道：“就算我到不了大时山我也不会放弃的，我就蹲在这路上，碰到虚无的人我就杀。”

“总之，我不会虚度我剩下的时光，师弟你就放心吧。”

“你快去吧。”

苏起点了点头。

也没再说安慰的话。

他打算找到师父以后就问问秦玄的这种情况还有没有什么办法。

就算无法到大时山，至少也要给他送出去才行。

秦玄若能回到仙界，那么苏起又会有一大助力。

就算只有十年的时光。

再说了，活着就有希望，说不定还能续命呢？

如是想着，苏起朝着前方走去。

而身后的秦玄看着苏起越来越远，前方的那座大时山离他也越来越远。

“陆师，你收了一个好弟子。”

“我相信我们会胜利的。”

“虽然我看不到那一天了。”

秦玄的眼中有着很复杂的情感。

有骄傲也有惋惜，还有遗憾。

终于，苏起的身影完全消失了。

眼前的大时山也由远及近，重新恢复了那恒定的距离。

秦玄深吸了一口气。

随即盘坐在地上，开始修行。

他要等。

等虚无的人！

他要拼尽最后一口气！

第454章 矫正者

苏起终于看清楚大时山的全貌了。

眼前的阴影散去。

出现了一座雄伟至极的大山。

这座山又高又大。

高到看不到顶。

大到看不清延绵了多少万里。

站在大时山的脚下，一种渺小感油然而生。

另外，大时山光秃秃的，没有植被，一眼望去全是灰黑色的岩石。

苏起盯着看了不过短短三十秒的时间。

他就感觉到浓郁的时间气息包裹住了他，似乎想要拉着他，靠近这座大山，然后成为大山的一部分。

察觉到这一点以后。

苏起连忙运转时间法则，挣脱了这种拉扯力。

然后他便不再去看山了。

神山不可直视。

苏起开始打量起道路。

其实道路只有两条。

一条是上山的，一条是向东的。

苏起按照秦玄说的，朝着东边的那条路走去。

到了这里。

四周已经没有那种阴影了。

景色也都看得清。

天空有绿色的极光，梦幻而美丽。

苏起走了大概有半个时辰，一个人也没有碰到。

路边的景色也都千篇一律，除了荒漠还是荒漠。

他就像是一个孤单的旅人，行走在这美丽的大地上。

“都走快一点！”

就在这时，前方忽然传来了吆喝声。

苏起看向声音传来的方向。

一大批穿着铁甲，骑着马的人翻过了沙丘。

而在他们后面有无数戴着镣铐的老弱病残，脸色蜡黄，一个个低着头，脚步虚浮。

“这是什么？”

“大时山为什么会有这种场景？”

苏起升起了一个疑问。

他想起了秦玄告诉自己的话。

碰到什么事都不要去管，自己走自己的路就行了。

那些人不像是仙人。

更像是凡间的人。

而且是那种战俘。

那些骑着马的士兵，像是打了胜仗的军队。

苏起驻足了片刻。

没有去管。

继续向前。

这里是大时山，诸天万界时间起源的地方。

苏起猜测这可能并不是真实的场景。

说不定就是发生在哪个世界，哪一年哪一天的场景。

很快。

苏起就证实了他的想法。

在他往前走了一截路之后。

又出现了奇怪的场景。

他看到有一个人在前面跑，后面有许多已经腐烂的人在身后追。

“丧尸大爆发？”

苏起闪过了一个念头。

这些东西跟他在电视里看到的丧尸几乎一模一样。

苏起没有停留，继续向前。

一路上他看到了许多奇奇怪怪的场景。

有在天上飞的，海里游的，地上跑的，应有尽有。

比看电影还刺激。

终于。

苏起看到了桃林。

这桃林跟长生观前的桃林一样。

或者说跟桃花城的桃林一样。

一眼望不到尽头，粉色的花瓣在风中迎风飘扬，美丽至极。

“该不会走过这片桃林，我就能看到道观了吧？”

苏起笑着说道。

随即朝着桃林走了过去。

但还没来得及进去，就跳出来两个人，把他给拦在了外面。

“站住，你什么人？”

拦苏起的这个人，是一名青年，修为也是金仙。

在青年的旁边还有一名少女，少女的修为低一些，是真仙境。

男俊女美，颇有点郎才女貌的意思。

“不是说最低都是仙君来到这里吗？那这个人该不是那些人的后代吧？”

苏起在心里想着。

“问你话呢！”

青年厉声说道：“说！来这里干什么？是不是虚无的探子！”

“你们误会了，我是来加入矫正者的。”

苏起解释道。

“你？！”

青年上下打量了苏起一阵：“你不过是一个金仙，还想加入我们？我看你是虚无的探子吧！”

这时，青年旁边的那个少女说话了。

“犬师兄，我看他不像是虚无的人。”

少女拉了拉青年的袖子。

“董师妹，你还小，我吃过的盐比你走过的路还多，这小子一看就不是好人。”

青年忙说道。

“你口味那么重啊？”

苏起忍不住笑出了声。

“笑什么笑？赶紧离开，这里不是你该来的地方！”

青年看向苏起，表情立马就从温柔变得严厉。

“好家伙，变相怪杰是吧。”

苏起在心里想着，嘴上却说道：“是秦玄前辈介绍我来的。”

“秦玄？哪个秦玄？”

青年皱了皱眉：“好像有点耳熟的样子。”

少女却惊喜道：“你真的是秦爷爷介绍来的？”

“真的。”

苏起拿出了秦玄的令牌：“看，这是他给我的信物，没错吧？”

少女接过令牌端详了片刻后，把令牌还给了苏起：“没问题，秦爷爷他现在在哪里？我爷爷经常念叨他。”

“他…”

苏起思考了片刻后说道：“还在大时山外。”

青年见苏起跟少女聊了起来，连忙打断了两人的对话：“我想起来了，你说的这个秦玄就是当年战败，导致我们矫正者死伤惨重的罪魁祸首是吧。”

“犬师兄，你别瞎说！”

少女瞪了青年一眼，有些生气地说道：“我爷爷说了，秦爷爷是英雄，如果不是他的话，那一战我们矫正者可能会全军覆灭！”

“怎么跟我听到的版本不太一样。”

青年嘀咕了一句后，然后说道：“好吧好吧，既然董师妹你都这样说了，我就信了。”

“小子，认识一下，我叫犬九州。”

青年颇有些傲气地说道：“现在是矫正者正式成员之一。”

“你好，我叫苏起。”

苏起笑着伸出手。

犬九州看了苏起的手一眼，眼中有不屑之色，似乎并不打算跟他握手。

就在这时，一只白嫩的小手直接握住了苏起的手，然后巧笑倩兮地说道：“你好苏起，我叫董灵薇。”

犬九州的眼睛顿时瞪得老大。

他看着苏起和董灵薇握在一起的手，脸瞬间涨红。

然后匆忙把自己的手也搭了过来：“我叫犬九州！”

苏起缩回了自己的手，淡淡笑道：“你刚刚已经说过了。”

他这一抽手，犬九州没能成功摸到董灵薇的手。

眼中露出了一丝遗憾，还有对苏起的一点点愤恨。

我都还没有握过董师妹的手，你小子怎么敢的！

真特么的气人啊！

第455章 四季之地

苏起看到了犬九州眼中的愤恨。

他感觉有些好笑。

看得出来这犬九州喜欢董灵薇。

就差写在脸上了。

既然你挤兑我，那我就偏不让你如意。

“苏起，你这次来是要加入我们的吗？”

董灵薇的眼神中有着好奇。

“对。”

苏起点了点头。

“加入矫正者可没那么简单，需要经过一系列的考核，你行？”

犬九州斜着眼睛看苏起。

“不试试怎么知道不行？”

苏起淡淡笑道。

“那你跟我走吧，犬师兄，辛苦你继续看守，我带苏起去考核。”

董灵薇对犬九州说道。

犬九州脸色大变，然后支支吾吾地说道：“那…那个，董师妹，还是我带他去吧？”

“犬师兄你该不是害怕吧？”

董灵薇眨着大眼睛笑道：“你是不是害怕一个人？”

“没有的事！”

犬九州连忙摇头：“我胆子可大了，一个人有什么可怕的。”

“我怕的是这小子来路不明，可能会对你有歹意。”

“苏起他是秦爷爷介绍来的人，不会是坏人的。”

董灵薇轻笑道：“如果你实在害怕的话，就换你带苏起去吧。”

“…”

犬九州犹豫了片刻后还是说道：“算了董师妹，我修为比你高，理应是我待在这里，你注意安全。”

“若这小子有什么异动，你立马用那东西联系我。”

“好。”

董灵薇笑着点了点头。

“小子，我警告你老实一点！这里是矫正者的地盘！”

犬九州又厉声警告了苏起一番。

苏起没搭理他，跟着董灵薇走了。

看着两人的背影，犬九州心中又升起了一股子后悔。

自己怎么就答应了？

董灵薇看这小子的眼神都在发光。

他们俩该不会发生点什么吧？

不会的，不会的，董师妹那么清纯…

但是保不准这小子是一个禽兽啊，长那么帅一看就有问题。

“算了，不要胡思乱想了。”

犬九州深吸了一口气，对自己说道。

……

进入桃林内部以后。

苏起有过片刻的恍惚，这里的景象跟长生观的桃花林太像了。

董灵薇走在前面，脚步轻盈，一头乌黑的秀发随风飘舞。

她不时还回过头，巧笑倩兮地介绍着：“苏起，这里是桃林路，这里的桃树都是被施加了时间法则的，四季如春，每一天都可以看到这样的场景。”

“漂亮吧？”

“挺漂亮的。”

苏起点了点头。

“看你的样子好像也没有多么惊喜，你以前见过这种场景？”

董灵薇歪着头问道。

“见过，在我道观门前就有一处桃林，跟这里差不多。”

苏起笑着说道。

“道观？”

董灵薇上下打量了苏起一阵，然后笑道：“对哦，你穿的是道袍，没想到还是一个小道士。”

一路上，董灵薇打听了很多东西。

比方说苏起来自于哪里，飞升多久了，有没有婚配等等。

就像是在调查户口一样。

对此董灵薇说矫正者收人比较谨慎，所以需要打听清楚。

很快。

这段桃林路走完了。

走出桃林以后前方豁然开朗。

地域十分辽阔，在前方有一个村庄。

山清水秀，阡陌纵横。

看到这个村庄，苏起又有片刻恍惚。

有点像是最早时候的清溪镇。

但是这里比起清溪镇来说要更多了几分灵秀。

苏起原本以为矫正者组织应该很高大上，结果却是这样一处简单的村落。

“漂亮吧？”

董灵薇嘴角微微翘起：“特别是那片麦田，站在那里就能感觉到风吹来的方向。”

苏起顺着董灵薇指的方向看去。

果然看到了一处麦田。

绿油油的，非常大一片。

风吹麦浪，就像是一汪碧绿的海。

“漂亮。”

苏起由衷道。

在麦田前还站着三四个年轻人，他们闭着眼睛，张开双臂，好像在感受风。

“他们在干什么？”

苏起问道。

“他们在修炼。”

董灵薇解释道：“风吹来的方向也可以感受到时间流动的感觉，所以那片麦田又叫做时间麦田，平时都有人在那里感悟时间法则。”

苏起点点头。

感觉有些神奇。

走过麦田以后，苏起又看了一处被阳光笼罩的地方。

这里种植着许多大树，树间光影流转，蝉鸣阵阵。

这里也有几个年轻人站在树下，闭着眼睛，似乎是在倾听蝉鸣。

“这也是在感悟时间法则？”

苏起问道。

“对，蝉鸣传来的方向也有时间涌动，这里是盛夏树林。”

董灵薇笑着说道：“前面是春天，这里是夏天，后面还有秋天和冬天。”

“这么说来，一年四季都存在于这个地方？”

苏起问道。

这的确是很神奇。

不过想到这里是大时山也就不奇怪了。

毕竟这里居住的是一群掌握时间法则的人。

春夏秋冬也是时间的体现。

“对，你真聪明。”

董灵薇笑道。

穿过盛夏树林以后，苏起看到了秋。

那是一片枫树林，火红的枫叶在纷飞，在枫树下也有年轻人闭着眼睛在感受。

“枫叶飘落的地方有时间再涌动，这里是秋之落叶。”

董灵薇适时说道。

“生如夏花之绚烂，死如秋叶之静美。”

苏起忽然想起了一句话。

这里很美。

苏起驻足了片刻以后。

再次向前。

很快，他们到了冬天的区域。

这里竟然是冰天雪地。

天空中还飘着鹅毛大雪。

这种场景就有些怪。

十里之外太阳高照，十里之内冰天雪地。

用十里不同天来形容再合适不过了。

而在这里，有年轻人也有中年人，甚至还有老年人。

他们坐在结了冰的河面上，打了一个大洞，好像是在冬钓。

“这是在钓鱼？”

苏起问道。

“对。”

董灵薇点了点头：“能在这个区域修炼的都是对时间法则掌控比较深的前辈。”

“否则的话不用多久就会被冻伤。”

董灵薇带着苏起参观完了四季之地。

终于走到了村庄前。

这村庄还有一个很有趣的名字。

“长生村。”

苏起看到这个名字，嘴角忍不住微微翘起。

难道这是师父取的名字？

长生观，长生村，还真是相得益彰。

第456章 问心

苏起已经开始期待了。

师父在不在村里面。

他看到自己又会是什么样的表情？

肯定是没想到自己这么快就来了吧？

见到他以后，自己一定要好好数落他一番。

这个师父当的真是不称职。

一去不返就是这么多年。

董灵薇不知道苏起在想什么，她喋喋不休地介绍着：“这里就是我们矫正者居住的地方了。”

“如果说你想要加入我们的话，首先就要经过问心这个阶段。”

“问心，可以看得出你到底是不是一个合适的人选，又或者是别有用心之人。”

“外来者有八成都通不过问心这个测试。”

“苏起，你如果确定要加入我们的话，我这就带你去问心试炼。”

“我要加入，谢谢董姑娘。”

苏起浅笑着说道。

董灵薇的俏脸蓦然一红，苏起这张脸近距离观看真是让人小鹿乱撞。

她急忙偏过头：“那…那你就跟我来吧。”

走进村里。

苏起发现这里几乎都是老弱病残。

跟普通的村庄好像没什么两样。

有坐在门口抽旱烟的老头，有在院子里养鸡喂鸭的妇人，还有在村里嬉戏打闹的小孩。

在村子的正中央有一棵大树。

这棵大树不算太高，但很大。

枝叶繁茂，上面用红绳系着许多风铃。

这些风铃随风飘荡，发出叮叮当当的清脆响声。

听到这响声就让人感觉到内心宁静，忍不住想要闭上眼睛在这里好好感受一番。

苏起被带到了大树下面。

这里有几名头发花白的老者，他们拿着一个棋盘在树下对弈。

苏起看了一眼，他们下的竟然是围棋。

老人们都被棋盘上的战局吸引，没有人注意到董灵薇和苏起的到来。

董灵薇走到了一个看戏的老头旁边，轻轻拉了拉他的袖子，小声说道：“爷爷。”

老头看了一眼董灵薇，笑道：“哟，我宝贝孙女回来了，你不是和犬小子在看守吗？这是偷懒了？”

“爷爷，我哪有偷懒~”

董灵薇撒了个娇，然后指着苏起说道：“秦爷爷介绍了一个人来我们这，想要加入我们，您给测试一下。”

老头这才注意到苏起。

他虽然显得老态龙钟，但是那双眼睛却格外的清澈和明亮，如同少年人的眼睛似的。

“秦玄介绍来的？”

老头来了兴趣，走到了苏起的面前。

他打量了苏起好一阵，脸上露出笑容：“你跟秦玄是什么关系？”

“我是他的晚辈。”

苏起回答道。

“废话，你小子还能是他的前辈不成。”

老头翻了个白眼：“信物呢？既然是他介绍来的，应该会有信物吧？”

苏起便把玉佩递了出去。

“还真是这老家伙的令牌。”

老头看了一眼便说道：“这老家伙当年负气出走，我还以为他早就不在乎了，算他还有些良心。”

“他有没有说什么时候回来？”

“秦前辈他…”

苏起欲言又止。

看到这副神态，老头便懂了：“我知道了，此事日后再议，你先跟我来。”

苏起点了点头，跟了上去。

董灵薇也想跟来，但是被老头拦住了：“乖孙女，你先回桃林去，犬小子头脑太简单，我怕他应付不来突发情况。”

“可是…”

董灵薇看了看苏起。

“放心，你还怕我吃了他不成？”

老头有些好笑。

“好，那我先过去了。”

董灵薇俏脸一红，然后转身跑走了。

苏起跟着老头绕过了这颗大树。

然后走到了村子深处。

那里有一处青石阶梯，一直通到山上。

“跟上我，若跟丢了你就被淘汰了。”

老头背着双手，淡淡说道。

“好的。”

苏起点了点头。

当他走上青石阶梯以后，他才明白老头为什么会这么说。

因为这里蕴含着浓郁的时间法则。

踩上去以后就像是被强力胶粘住了一样。

如果没有一定的时间法则造诣，那么一节阶梯都走不过去。

老头健步如飞，在苏起思考的瞬间已经走出去四五步了。

于是苏起也不再多想，运转时间法则，加快了步伐。

阶梯的时间法则并非一成不变，越往上，这青石阶梯的时间法则越强大。

但是苏起始终紧跟在老头身后。

甚至从一开始的四五步，缩短到了后面的两三步。

就这样，走了大概半个时辰。

两人走到了半山腰。

老头终于停了下来，朝着一旁的道路走去。

苏起也跟了上去。

在这半山腰处，有一座破旧的建筑。

从建筑风格来看，应该是一座寺庙，不过因为年久失修的原因，这里的房顶都多出了一个大窟窿。

在寺庙前有一口大钟。

与寺庙的破旧不同，这口大钟看起来十分的新，金灿灿的就像是用金子打造的一般。

“你小子的时间法则水平还可以。”

老头看了一眼苏起，脸上露出了点点笑意。

“多谢前辈夸奖。”

苏起客气地说道。

“好了，既然你通过了这个测验，那么我们就开始问心吧。”

老头背着双手说道。

“好。”

苏起点了点头：“我要怎么做？”

老头对着那口金钟努了努嘴：“喏，去敲一下。”

“若你能敲响这口金钟，那么你就通过测验。”

“若敲不响，那你就从哪来回哪去吧。”

听了老头的话。

苏起走到了这口金钟前。

他端详了金钟半晌，看不出来什么异样，就像是一口普通的金钟。

但既然老头这样说了，一定是不会简单的。

苏起抬起掌，就要拍下去。

“等等。”

老头忽然阻止。

“怎么了?”

苏起问道。

“你就这样敲？”

老头脸上有些异样。

“不然怎么敲？”

苏起问道。

“比如说找点工具什么的敲，你这样直接敲有可能会受伤。”

老头提醒道。

“没工具，就这样敲吧。”

苏起笑了笑。

受伤？

他最不怕的就是这个了。

“行，那你敲吧，一会儿别后悔。”

老头见苏起不领情，便说道。

苏起再次抬起手，然后猛地拍了下去。

“铛！”

“铛！”

“铛！”

他这一掌下去，金钟传来了悠扬的钟鸣。

第457章 当好装逼犯

悠扬的钟声响彻天地。

传遍了整个长生村。

这一瞬间，村里所有的人都停下了手中的工作。

他们纷纷抬头朝着半山腰看去。

金钟响了！

意味着矫正者又多出了一个正式成员。

而且这钟声是有讲究的。

响声越多，证明这个人对于时间法则的天赋越厉害，心思越纯良。

若只响一声，证明这个人心性有余，天赋不足。

三声已经算是优秀的级别。

“三声钟鸣，这新加入的成员不错啊。”

“好久没有响过三声了，我们那些后辈能响一两声便极为不错了。”

“唉，是个好苗子，只可惜赶上了这种时候。”

……

无数人在议论着。

“铛！”

“铛！”

“铛！”

下一秒。

又是三声悠扬的钟鸣传出。

顿时，所有人的面色都变了。

六声钟鸣！

这已经属于天才级别。

矫正者好久没有出过这种级别的天才了。

尤其是现在的那些后辈，能有三声钟鸣已经极为不易。

“六声！我的天！究竟是来了一个什么怪物？”

“看来我们矫正者又要增添一大助力了。”

“但是相较于每天产生的新时间线，终究还是杯水车薪啊。”

“不要说丧气话，谁说我们就一定输了？”

“铛！”

“铛！”

“铛！”

又是三声钟鸣传来。

这一次，整个村子都鸦雀无声。

紧接着爆发出惊天议论声！

“九声钟鸣！我的天！”

“我记得只有陆师才引来过九声钟鸣吧？”

“如果再出一个陆师似的人物，我们矫正者不会输！虚无危险了！”

“必须严格封锁这个消息，不能传出去！九声钟鸣，这是绝境中的曙光！”

“到底是谁？这引发钟鸣的到底是谁？天啊！”

“不要着急，我们应该很快就能够见到了。”

“铛！”

又是一声钟鸣传来。

第十声！

所有人的大脑一片空白。

从古至今，金钟从未响过十声。

所以他们认为九声已经是极限。

但如今出现了第十声！

矫正者恐怕真的有救了！

这是一个天赋比陆师更恐怖的人。

只要他能够成长起来，那么时间长河就有救了！

这一瞬间。

无数矫正者的心里都升起了一个信念。

那就是必须保全这个人。

拼死保护！

这是矫正者最后的希望！

……

与此同时。

在半山腰上。

苏起一脸费解地看着老头。

这老头正拿着一柄金锤，在奋力敲打这金钟。

刚刚他拍了这金钟以后，其实就响了三声。

后面七声都是这个老头在猛敲。

一时之间，苏起都不知道他在干什么。

“那个，前辈…”

苏起犹豫了片刻还是问道：“你在干嘛？”

老头抹了一把额角的冷汗，长舒了一口气：“他娘的，果真是老了，现在作个弊都这么难。”

“作…作弊？”

苏起一脸懵逼。

老头得意说道：“没错，就是作弊。”

“你响了三声，天赋还算不错，已经是我矫正者的一员了。”

“现在我有一个艰巨的任务要交给你。”

“比如？”

苏起试探性问了一句。

“比如…”

老头咳嗽了一声，然后说道：“比如你要先知道我的名字。”

“听好了，老子叫董八江，秦玄的拜把子兄弟！”

“你不知道这敲钟还有一个说法，那就是钟声越多，天赋越强。”

“三声算是优秀，六声算是天才，九声算是极限…”

“而这十声，前无古人后无来者！”

说到这里。

董八江满是皱纹的脸像是菊花盛开一样灿烂了起来：“我刚刚帮你敲响了十声，村里的人应该全听到了，不用多久，这消息就会传遍整个长生村！”

“甚至是大时山。”

“而我要交给你的任务就是，你就假装自己引来了十声钟响！”

苏起听后，倒是没什么特别的反应。

而是问道：“目的呢？”

“目的？一是揪出内鬼，二是救秦玄那老小子，三是振奋人心！”

董八江呵呵一笑：“矫正者组织内部的内鬼一直没有揪出来，每次有重要行动都会走漏消息，导致虚无那边的实力越发壮大。”

“曾引来九声钟响的陆师现在压的虚无不敢硬碰硬，你猜你这样引来十声钟响的天才，那个内鬼会不会拼死把消息传递出去？”

“只有揪出了内鬼，我们矫正者才有机会扭转战局。”

“另外，你是秦玄介绍来的，肯定是他信得过的人。”

“这家伙的道心和规则都破碎，无法再进入大时山，但天上天那老小子的手里有补心丹，你拿到此丹就可以修复秦玄的道心，道心一旦恢复，他所掌握的时间规则自然而然也会恢复。”

“你是引来十声钟响的天才，只要你提一句，天上天那老小子肯定不会吝啬。”

“最后一点。”

“现在虚无带来的压力已经大大挫伤了大家的锐气，所以需要振奋人心。”

“好了，我已经说完了，你有没有信心装好？”

“装什么？”

苏起轻咳了一声说道。

“装逼啊！”

董八江拍了拍苏起的肩膀，笑眯眯地说道：“老子看好你，记住一句话。”

“装逼如风，常伴吾身。”

董八江这是想让自己当装逼犯啊。

不过为了他说的那三点，苏起觉得自己有必要装一下。

不装多了，就装一下。

“会不会被人看出来？”

在下山的时候，苏起还是有些担心。

“看出来？只要你不说我不说，谁能看得出来？”

董八江拍了拍苏起的肩膀说道：“待会你就表现得高调一些，自信一些，不怕唬不住这些家伙。”

“行。”

苏起点了点头。

用自己来钓出内鬼。

听起来有点刺激。

但苏起忽然想到了另外一种情况。

“前辈，要是那内鬼把消息传递出去了，你没有揪出来怎么办？”

苏起问道。

“……”

董八江先是沉默了片刻，然后又说道：“放心，我都安排好了，只要消息传出去，必然被我抓到。”

“如果没有抓到呢？”

苏起咳嗽了一声问道。

看董八江的样子也不是很自信啊。

这消息传出去，他不就危险了吗？

“那我下次注意一点。”

董八江答道。

第458章 试探

下次注意一点？

你怎么不说下辈子注意一点？

苏起很想吐槽一句。

不过思来想去他还是忍住了。

“那前辈你可要好好谋划。”

苏起幽幽说道。

“放心！别看我外表五大三粗，其实可是个心细如针的人哩。”

董八江笑呵呵地说道。

接着，苏起便跟着董八江下山。

可以看到，在山下已经聚集了许多人，他们都一脸渴望地看着山上。

想要看看这引来十声钟鸣的天才究竟长什么样。

“做好姿态，剩下的交给我就行。”

董八江咳嗽了一声说道。

待他们走到山脚的时候。

苏起看到几乎整个村的人都来了。

男女老少应有尽有。

“老董，这位是引来十声钟鸣的天才？”

“刚刚的十声钟鸣是不是这位先生引来的？”

“好俊俏的年轻人，也只有这样的年轻人才会引来十声钟鸣吧。”

“小伙子，你叫什么名字？是否婚配？”

村民们都热情地招呼着。

董八江咳嗽了几声说道：“都不要聚集在这里了，这位是我们矫正者的新成员，名字叫苏起。”

“我知道你们都好奇那十声钟鸣，没错，就是他敲响的。”

“大家也都知道这意味着什么，所以接下来务必封锁消息，不能让虚无的人知道了！”

此话一出。

人群顿时议论起来。

“没错！必须封锁消息！这可能是我们唯一翻盘的机会！”

“都严格封锁消息，如果谁把这个消息传出去了，那就以叛徒论处！”

“放心，只要我们团结一心，这个消息肯定不会传出去的。”

董八江点了点头：“我也相信我们内部不会出现叛徒，今晚接风宴，给我们的新成员接风洗尘，大家都没有意见吧！”

“没有！”

所有人异口同声地说道。

“好，那就都去准备准备。”

董八江拍了拍手掌。

一部分人散去了。

还有一部分人留了下来。

董八江带着苏起走到了一个老头面前，这个老头佝偻着身体，手中杵着一根拐杖，看起来就像是要行将就木一般。

“苏起，给你介绍一下，这位是我们长生村的第一仙丹师——天外天。”

董八江笑着说道。

原来这个就是董八江说的天外天。

苏起在心里想着。

看上去，这个老头并没有什么出彩的地方。

但若是用心去感受，便可以闻到他身上传来的阵阵丹香。

天外天好像很努力地睁开眼睛，他看向苏起，苍老的面庞涌现一抹笑意：“好好好，年轻人，欢迎你加入我们矫正者。”

“你以后若是需要炼制什么丹药，或者想要什么丹药都可以找到我，我会竭尽全力帮助你。”

“谢谢天前辈。”

苏起拱手说道。

“不用谢，你既然成为了我矫正者的一员，那这就是应有的福利。”

天外天微微一笑。

董八江对苏起使了一个眼色。

苏起心领神会地说道：“天外天前辈，其实我还真需要一味丹药，不知道您能否提供？”

“哦？什么丹药?”

天外天有些好奇地问道。

“补心丹。”

苏起答道。

此话一出，现场顿时安静了下来。

天外天仔细看了看苏起，沉默了好一会后说道：“那你一会来我屋中，我把补心丹交给你。”

“多谢天前辈！”

苏起连忙说道。

有了这补心丹，秦玄就能重回大时山了。

“天叔，你有些偏心啊，我们要了多少次你也不见给，这小苏一来你立马就同意了。”

董八江笑着说道。

“你们跟人能比？”

天外天哼了一声，转身离开了。

董八江笑了笑，又带着苏起走到了一个美妇面前：“来来来，给你介绍一下，这是我们长生村第一美人师梦。”

这美妇人从外表看起来不过三十七八。

身上有一股婉约的气质。

最关键的是实力深不可测。

“小苏你好，我主要负责时间法则的一些教学，若你有什么不懂的地方都可以问我。”

师梦微笑着说道。

“好的师前辈。”

苏起忙点头说道。

董八江带着苏起，给剩下的那部分人介绍了一圈。

苏起基本上都认识了。

轮到最后一个人的时候，董八江还没说话。

那个老头就说话了，他冷笑了一声说道：“董八江，他当真引来了十声钟鸣？”

“老黎，你这话什么意思？大家都听到了，还能有假不成？”

董八江一脸奇怪地说道。

“哼，我总觉得这其中有猫腻。”

老头冷哼了一声。

“老黎，你这人啊，就是疑神疑鬼，我董八江还会骗你们不成？”

董八江扭头对苏起笑道：“这位是黎恨，我们矫正者里的老人，为人比较谨慎，苏起你不要多想。”

“好的。”

苏起点头说道。

黎恨越过了董八江，径直走到了苏起的面前。

那双犀利的眼睛在苏起身上来回扫视，就像是要把他看穿一般。

“小子，我问你，你当真引来了十声钟鸣？”

黎恨再次问道。

随着话音落下，他的一身气势暴涨，在压迫着苏起。

“老黎…”

“都退下！”

黎恨一声爆喝：“这小子有没有说谎我一测便知！”

“兹事体大，你们也不想被一个假天才给骗了吧！”

此话一出。

所有人都停了下来。

董八江皱了皱眉，他想说点什么，但是黎恨的目光让他闭上了嘴。

“小子，我再问你一遍，你是否引来了十声钟鸣？！”

黎恨再一次看向苏起：“盯着我的眼睛！”

苏起脸上带着淡淡的笑容，看向黎恨。

他的那双眼睛精光爆闪，就像是要把苏起看穿。

与此同时，一股高深的法则气息席卷了苏起，让他不停回忆起敲钟的那一幕。

苏起心神一凝。

这又是时间法则的妙用吗？

他感觉到在这法则的压迫之下，自己根本不可能说谎。

但就在这时，苏起感觉脑海里的大罗天玑图传出一股玄奥的气息。

抵消掉了这法则的影响。

于是他的脸色始终未变，淡淡笑着说道：“是的，前辈。”

黎恨的一身气势犹如潮水褪去，面色复杂地说道：“行，我知道了。”

第459章 补心丹

黎恨转身离开了。

经过他这么一测验，留下来的那些人笑容更甚。

矫正者这是真添了一员天才啊！

假以时日，必然能挑起矫正者的大梁。

董八江带着苏起离开了。

走在路上，他悄悄给苏起竖大拇指：“好小子，你是真大心脏啊，我刚刚差点以为要露馅了。”

“还好你顶住那家伙的压力了。”

“董前辈，那黎前辈是不是跟您有过节？”

苏起好奇地说道。

“没过节，黎恨他这人就是这样。”

董八江乐呵呵地说道：“对于什么都疑神疑鬼的，经过我长期的观察，我觉得他很有可能就是那个内鬼。”

“当然，这还只是猜测，还不敢确定。”

“接下来我会重点观察他，如果有什么异动的话，这内鬼就揪出来了。”

“好了，我给你安排一间屋子，你以后就住那里。”

董八江带着苏起走到了一间普通的民房前。

“就这里了。”

董八江指着前方的屋子说道。

这间屋子的外围收拾的很整洁。

“这里是不是有人住过？”

苏起好奇地说道。

“这里的屋子都住过人，不过牺牲以后，这屋子就空出来了。”

董八江说道。

“好了小苏，你先去看看屋子满不满意，看完以后跟我去一趟天外天的家，把那补心丹给取了。”

董八江又说道。

“好。”

苏起点了点头。

随后推门而入。

屋子里的陈设很简单，面积不算大，但是也不小。

采光性很好。

苏起能感觉到，这里还布置了很高级的聚灵阵。

修炼起来有事半功倍的效果。

总体来说，苏起还是很满意的。

“满意就行，接下来去天外天的家吧。”

“不过你要注意，那家伙的性子有些古怪，若说了什么奇怪的话，你不要去听，也不要去信就是了。”

董八江叮嘱着。

很快，董八江带着苏起来到了一处民居前。

这处民居还有院子，院子里种着许多草药。

这些草药都是很高级的仙草，苏起可以闻到阵阵药草的香味。

“好了，你进去吧。”

董八江笑着说道。

苏起点了点头，然后走到房门前，敲了敲门：“天前辈，我是苏起，来取丹药。”

“进来吧。”

过了好一阵，屋子里才传来苍老的声音。

苏起推门而入。

“关门。”

进去以后，还没来得及看清楚眼前的场景，天外天就说道。

苏起便把门关上。

这时候他才来得及打量面前的场景。

这屋子比外面看上去要大得多。

十来个丹炉都冒着热气，传出阵阵丹香。

天外天就盘坐在丹炉前，看样子是在炼丹。

“天前辈，我来取补心丹。”

苏起客气地说道。

天外天抬眼看了苏起一眼，随后笑着说道：“你跟那董八江是什么关系？”

“没什么关系。”

苏起想了想说道：“今天的问心是董前辈带我去的。”

“那家伙是不见兔子不撒鹰的主。”

天外天说道：“你要这补心丹做什么用？”

“天前辈，实不相瞒，这补心丹我是打算给秦前辈使用的。”

苏起说道。

“秦玄？”

天外天问道。

“是。”

苏起点了点头。

天外天沉默了片刻，然后从身后的抽屉里取出了一个精致的瓷瓶：“给你。”

“多谢天前辈。”

苏起接过了瓷瓶。

“这丹药你要保管好，若让秦玄吃上了倒还好，若让人劫去了。”

说到这里，天外天嗤笑了一声：“那就糟咯。”

“天前辈，你是不是知道什么？”

苏起神色一动。

“我不过是一个炼丹的糟老头子，什么也不知道。”

天外天摇了摇头：“你只当我是在胡言乱语罢了。”

“好了，走吧。”

天外天下了逐客令。

苏起没再多问，打开房门走了出去。

“怎么样？拿到了吗?”

董八江问道。

“拿到了。”

苏起点了点头。

“好！”

董八江激动地拍手说道：“等今夜接风宴过后，你就去接秦玄，有了这丹药，他肯定能再回到大时山。”

“对了，天外天有没有跟你说什么?”

“没说什么，就是叮嘱我这个丹药珍贵，要注意保管。”

苏起说道。

“这丹药的确珍贵，到时候我安排人跟你一起，免得碰到虚无的人截胡。”

董八江想了想说道。

“好。”

苏起点了点头。

“好了，你先回去吧，我去安排。”

说罢，董八江离开了。

苏起回到了自己的家中。

他一路上都在揣摩天外天话里的意思。

他这是单纯地提醒，还是说有人已经盯上自己了？

盯上自己的人大概率就是内鬼。

如果天外天知道谁是内鬼的话，为什么又不明说呢？

这让苏起有些搞不明白。

不过这提醒了他要做好后手。

否则真碰到突发情况，恐怕不太好跑。

毕竟在这大时山中大多都是仙王仙帝，甚至不乏天尊。

自己如果碰到这些人，那真是没有丝毫生还的可能。

……

眨眼间。

时间来到了晚上。

夜里的长生村十分热闹。

在桃花林把守的犬九州和董灵薇也回来了。

当犬九州知道苏起竟然引来了十声钟鸣以后。

第一反应就是不相信。

这小子怎么可能引来十声钟鸣？！

要知道他也才引来两声钟鸣啊。

但是看到这盛大的接风宴，犬九州即便再不相信也只能无奈接受了这个现实。

“董师妹，你有没有觉得这其中有猫腻？”

犬九州试图在董灵薇那里找到一些安慰。

“什么猫腻？”

董灵薇在忙着布置现场，随口问道。

“就是苏起啊，那家伙怎么看叶不像是能引来十声钟鸣的天才吧？”

犬九州大胆推测：“你说…会不会是作弊？”

“你的意思是我爷爷帮苏起作弊？”

董灵薇的脸色冷了三分。

“不…不是。”

犬九州连忙摆手说道：“我的意思是，会不会董爷爷也被这家伙给诓骗了？”

“好了，犬师兄，我知道你对苏起有偏见，但是他现在可是引来十声钟鸣的天才啊，也是矫正者的希望，所以你以后不要那么幼稚了，好吗？”

董灵薇柔声说道。

第460章 教练，我想学泡妞

被董灵薇说教了一番。

犬九州顿时蔫了。

他悻悻说道：“我知道了，师妹。”

这时候再说苏起的坏话，那就是给自己找不自在。

只是犬九州想不通。

为什么苏起能够引来十声钟鸣。

就连陆师也才九声啊。

这相当不合理！

于是犬九州决定自己要接近苏起，找出真相。

接风宴很盛大。

也很热闹。

家家户户都拿出了珍藏已久的佳酿。

都想要招呼苏起。

苏起颇有些受宠若惊：“大家不用这么热情，以后还请大家多多照顾。”

不过这都劝不住热情的众人。

于是苏起只好一杯接一杯的下肚。

酒过三巡，菜过五味。

许多人跟苏起也都混熟了。

看着众星捧月的苏起，犬九州也端着酒走了上去。

“苏起，之前我们有一点误会，我为自己的无礼向你道歉！”

犬九州脸上带着笑容。

“没事。”

苏起笑着说道：“来，喝！”

“好，大气，我们喝！”

犬九州眼中闪过一缕精光，哈哈笑道。

都说酒后吐真言。

现在的苏起明显就有点喝大了，自己一定要灌醉他。

这样说不定能套出点什么来。

犬九州如是想着。

“说好了，今天谁都不许用仙元解酒啊！咱们一醉方休！”

犬九州跟苏起喝了几杯以后，热情地搂住了他的肩膀。

就在这时候，一旁的董灵薇说话了：“犬师兄，不能这样，苏起明天就要开始培训了，今天不能喝太多。”

“培训？培训什么？”

犬九州问道。

“培训修复时间线啊。”

董灵薇说道。

“啊？！”

犬九州张大了嘴巴。

他都成为正式成员这么久了，都还没有接触到修复时间线。

苏起竟然一来就要培训，凭什么！

不过一想到苏起引来十声钟鸣，他就自觉地闭上了嘴巴。

培训也好。

如果这小子没有这个本事，到时候自然会露馅！

想到这里。

犬九州脸上露出了笑容：“那就恭喜苏师弟了，来来来，我们再喝一杯！”

除了犬九州给苏起敬酒以外。

还有其他的年轻人也在给苏起敬酒。

还有一个全是女生的小圈子。

她们就在一旁窃窃私语。

“灵薇，听说今天是你带着苏起来村里的，你有没有趁机打听清楚他是否单身？”

有一名穿着红色衣裙的少女凑在董灵薇的耳旁悄悄问道。

“你又在打什么坏主意？”

董灵薇警惕地看了一眼红裙少女。

“能有什么坏主意啊？”

红裙少女眨巴着灵动的大眼睛：“人家只是想要多了解苏起一下嘛。”

“毕竟他以后就是咱们的同伴了。”

“我看灵儿不单是想要了解苏起，而是想要深入了解一下吧？”

这时候又有少女打趣。

“多深入？我想听。”

另外一名少女咯咯笑道。

“你们这些女流氓。”

董灵薇翻了个白眼：“你们不要打他的主意了，他有道侣了。”

“啊，好可惜。”

其余三名少女顿时叹息道。

董灵薇的俏脸有些红，她也不知道自己为什么要撒谎。

“我只是单纯的不想苏起被这些女流氓骚扰，毕竟他现在可是全村人的希望。”

“要专心修炼提升才是。”

“对，就是这样！”

董灵薇在心中为自己找了一个说辞。

这时那名红裙少女又说道：“其实有道侣了也不妨碍呀，我可以做小的。”

“现在仙人有三四个道侣都很正常嘛。”

“赵灵儿，你要死啊，丢不丢人？”

董灵薇瞪了一眼红裙少女。

赵灵儿凑到了董灵薇耳边，神色暧昧地说道：“小薇薇，你说吧，你是不是对苏起也有想法，没关系，你做大，我做小嘛。”

“赵灵儿！”

董灵薇心虚地大喊了一声，随即两人打闹了起来。

这一幕让犬九州看直了眼。

一时之间都忘记劝酒了。

他满眼都是董灵薇，自己这个青梅竹马，现在好像生的越发水灵了。

苏起看到了犬九州的眼神。

微微一笑然后说道：“喜欢董灵薇？”

犬九州慌忙收回了自己的目光，咳嗽了一声说道：“苏起，不要瞎说！我没有…”

“你不喜欢？”

苏起嘴角一咧，打趣道：“如果你不喜欢的话，那我可就…”

“不行！”

犬九州顿时打断了苏起：“想都别想！”

“你怎么反应这么大？不是不喜欢吗？”

苏起笑眯眯地说道。

犬九州顿时老脸一红：“谁…谁说我不喜欢了？”

“你自己说的啊。”

“那是我瞎说的。”

犬九州哼了一声说道：“反正你不准对董师妹有想法，她是我的。”

苏起拍了拍犬九州的肩膀：“那你可要加把劲了，我看见好几个年轻人都看直了眼。”

“哼，不用你说。”

犬九州一口喝下杯中酒，似乎是下定了某种决心。

刚才两人喝酒的时候，犬九州不经意之间透露了许多消息。

这家伙以为自己隐藏的很好，来套苏起的话，殊不知他的目的都写在脸上了。

经过一番了解，苏起算是看出来了，犬九州这家伙心眼并不坏，甚至可以说得上是单纯。

所以对于他，苏起倒是没什么敌意。

跟这种单纯的人相交就很简单，不用担心他在背后捅你一刀。

如果成为了朋友，那也是能够交心的朋友。

“苏起，我请教你一个事。”

犬九州把苏起拉到了一个人比较稀少的地方，环顾四周一圈后，犹犹豫豫地说道。

“什么事？”

苏起笑着问道。

“就是…就是…你长这么帅，应该谈过很多恋情吧？能不能教教我，怎么追女生？”

犬九州颇为不好意思地说道。

“追女生？”

苏起愣了一下，随即一本正经地说道：“那你可算是问对人了。”

“真的？”

犬九州眼睛一亮：“只要你肯教我，那以后你就是我最好的朋友！”

“行。”

苏起点了点头。

追女生，他没有经验。

但是王南渤可是专业的啊。

以前他也见识过王南渤泡妞地那些手段。

以及网上也都耳濡目染过一些方法。

想到这里。

苏起招了招手：“你听着，你就这样做。”

第462章 接秦玄

接风宴就在这样欢乐的气氛下进入了尾声。

一晚上，犬九州都快把自己的嘴说秃噜皮了。

逗得董灵薇那叫一个开心。

到后面，犬九州把苏起教给自己的话全都说完了。

绞尽脑汁编了好几个。

效果也出奇的好。

董灵薇竟然一点也不嫌弃。

这让他更加确信，董灵薇肯定是喜欢自己的，否则的话怎么会这么捧场呢？

比如什么：“我拉的不是屎，是我们的开始。”

犬九州觉得自己很有天赋。

相信用不了多久就可以超越苏起了。

接风宴快结束的时候。

犬九州回到了苏起的身边。

“苏起，啊不，苏兄，以后我们就是兄弟了。”

犬九州已经半醉了，他面色通红，搂着苏起的肩膀说道：“如果不是你倾囊相授，我今天也不会表现的这么完美。”

“我感觉董师妹已经彻底被我的幽默折服了。”

“又或许是她早已经对我芳心暗许。”

“不管哪一种，今天是你借给了我勇气，谢谢你！”

“不用谢。”

苏起咳嗽了一声说道：“还有，下次不要用倾囊相授来夸奖我，总让我觉得有些怪怪的。”

“行行行，你说什么就是什么。”

犬九州开心地点着头。

这时，董八江走了过来。

“苏起，不要忘了正事，今夜就好好休息吧，我已经给你找好了护送的人。”

董八江正色说道。

“好。”

苏起点头。

“犬小子，你也早点回去休息吧，你明天还要去桃花林看守。”

董八江又叮嘱了一句。

“好的，董爷爷！”

犬九州连忙说道。

……

苏起回到了家中。

他从小世界里面取出了一根傀儡之木。

四处看了看，顺手放在了衣柜旁边。

傀儡之木，他从虚空王庭获得的神器之一，如果他遭受到致命危险，本体就会和傀儡之木替换。

相当于是替死之术。

傀儡之木一年可以生成一根。

他数了数小世界里面，竟然已经生成了十根。

值得注意的是，这个时间并非严格按照外界加速的时间或者减缓的时间。

而是按照它本身的一个时间。

具体苏起也不太清楚。

或许等到他的时间法则更深一步。

可以调整傀儡之木本身的一个时间规则也说不定。

“有了这玩意，即便我遭受了什么致命危险，也能够保住一命。”

“而且，我还能够揪出内鬼。”

苏起嘴角一咧。

如此一来，这一趟便没什么好担心的了。

他还真怕内鬼不跳出来。

总之，第六感告诉他，这一趟不会那么顺利。

这傀儡之木就是最好的保障。

计划好一切以后，苏起开始盘腿修炼起来。

……

一夜的时间很快便过去了。

当清晨的第一缕曙光破开黑暗的时候。

苏起从修炼状态里退了出来。

然后打开了房门，走了出去。

清晨的长生村笼罩着一层薄薄的透明雾气。

空气中流淌着纯净的仙灵气，让人神清气爽。

苏起走到了那棵巨大的树下。

风铃轻轻摆动，悦耳的声音不停传入耳朵里面。

听着这阵风铃声，不知为什么，苏起竟感觉到了岁月的流逝。

脑海里自然而然地就想到了过去的时光。

更看到了一些无关的画面。

这些画面里的人他从未见过，但是在风铃声中这些人的容颜却越来越清晰。

就好像是篆刻在了苏起记忆深处似的。

“这风铃到底是什么材料打造的？竟然如此神奇。”

苏起有些惊讶。

“小苏，你可起得真早啊。”

就在这时候，一阵爽朗的笑声传来。

只见董八江带着三个人走了过来。

这三个人都是中年人。

身上的气息深不可测。

都是昨天接风宴上见过的人。

“董前辈，这风铃是什么材料打造的？它为什么会让我看到一些跟我记忆完全无关的画面？”

苏起虚心问道。

“风铃打造可是用了时之沙的，你看到的那些人都是我们矫正者里面牺牲的同胞。”

“他们是英雄。”

董八江抬头望着树上的风铃，颇为感慨。

苏起肃然起敬。

能用这种方式来悼念先烈，其实是一件好的事。

至少能让后人记住他们的样貌。

都说真正的死亡是完全被人遗忘。

只要这风铃还存在一天，那么这些先烈们就会永远被后人铭记。

“这些人你昨天也都见过了，都是我们矫正者组织的老人，三个仙王强者。”

董八江笑着说道：“像是虚无那边，仙帝一般闭门不出，所以有三大王护送，这一趟应该没什么危险。”

“前辈，你昨天跟我说的那事，有头绪了吗？”

苏起眨了眨眼睛。

董八江理会了苏起的意思，他笑着说道：“放心吧，目前没有任何消息走漏，这内鬼迟早会露出马脚，到时候我就能逮住他了。”

“好。”

苏起点点头。

“你们尽快出发吧。”

董八江说道。

“那我们现在就走。”

苏起说道。

随后他带着三名仙王离开了长生村。

董八江看着苏起远去的背影，面色逐渐变得平静下来，眼中若有所思，谁也不知道他在想些什么。

一路上，这三大仙王对苏起都是和颜悦色。

毕竟这晚辈是矫正者未来的希望。

他们在矫正者里面也属于是元老级别。

所以才被安排来保证苏起的安全。

这三人分别是陈不凡，刘一手，谢羁绊。

“这次把秦老接回来，我们的工作又要更好开展一些了。”

“是啊，秦老其实真的不必太过自责，当初若不是他的话，我们矫正者只怕已经全军覆没了，虽然牺牲了一部分兄弟，但至少主力都保存下来了。”

“唉，秦老真是可惜了，他在当年也是一等一的天才啊，没想到这一消失就是数千年。”

一路上，三人都在议论着秦玄。

苏起从他们的交谈里，也大概可以听得出，秦玄在矫正者里面还是有比较高的声望的。

想到那天，他望山兴叹。

苏起便想着，如果能重新回到大时山，他一定会很高兴吧？